<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-02" id="root" itemid="76651" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SF VIL FJERNE STATSGÆLD HURTIGERE END REGERING. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 oktober (Reuter) - Socialistisk Folkeparti (SF) er parat til at høvle af statens gæld i hurtigere tempo end regeringen, fremgår det af partiets oplæg til forhandlingerne om næste års finanslov. </p>
<p> - Statens pengegæld udgør 6-800 mia. kr. afhængig af, hvordan man gør den op. Det er alt for meget, og gælden skal ned i et hurtigere tempo, end det regeringen lægger op til, skriver SF i sit oplæg. </p>
<p> Partiet mener, at statens underskud i 1997 bør være lavere end det, regeringen har fremlagt i sin finanslovsforslag. </p>
<p> - SF ønsker at forhandle både retningslinier og konkrete tiltag med regeringen for at få mere styr på statsgælden, hedder det i forslaget, som partiet offentliggjorde onsdag. </p>
<p> Partiet erkender, at overførselsindkomsterne vejer tungt på de offentlige budgetter, men partiet mener, der kan spares på den post ved at nedbringe behovet for at udbetale dem. </p>
<p> - Spar på arbejdsløshedsdagpengene gennem lavere arbejdsløshed, skriver SF som eksempel. </p>
<p> Partiet mener også, at der kan spares mindst 13 mia. kr. ved at skabe et bedre arbejdsmiljø, der vil give færre udgifter til sygedagpenge og førtidspension. </p>
<p> SF har lavet et såkaldt sparekatalog, med spareforslag på fem-seks mia. kr. i 1997. </p>
<p> - Pengene skal bruges som erstatning for de af regeringens spareforslag, der er uacceptable, dels til at finansiere nye initiativer og til at sikre en forbedring af statsfinanserne, hedder det i forslaget. </p>
<p> Partiet mener bl.a., at der kan spares et sted mellem tre og syv mia. kr. ved at fjerne den gratis kredit, som virksomheder har i forbindelse med momsafregning. </p>
<p> Samtidig vil partiet fjerne en række særordninger for landbruget i skatte-og afgiftslovgivningen, og det har ifølge SF en værdi af mindst en halv mia. kr. </p>
<p> Partiet mener ikke, at der er råd til at sætte skattetrykket ned, når statsgælden er på 6-800 mia. kr. </p>
<p> - SF ønsker i stedet for en provenueneutral skatteomlægning med lettelser til lavindkomstgrupperne betalt af højere skat for de mere velstående, hedder det i oplægget. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="E211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="E212">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>