<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-14" id="root" itemid="76851" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HELLERE FÆRGER TIL TIDEN END BØDER - MOLS-LINIEN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 oktober (Reuter) - Mols-Linien er blevet tildelt erstatninger i millionklassen for den forsinkede levering af de to katamaranfærger fra Danyard-værftet på hhv. to og fire måneder. Men færgerederiet har også haft et indtjeningstab, siger adm. direktør William Jørgensen. </p>
<p> - Vi ville hellere have haft færgerne til tiden, siger adm. direktør William Jørgensen, der ikke konkret vil sætte tal på forholdet mellem indtjeningstab og bøder. </p>
<p> I fredags opjusterede Mols-Linien forventningerne til helårsresultatet fra &quot;væsentligt bedre end 30-40 mio. kr. før skat&quot; til &quot;omkring 60 mio. kr. før skat&quot;. Det skyldtes ud over en mere positiv udvikling i den overførte trafik samt sparede kapitalomkostninger de nævnte erstatninger for den forsinkede levering af hurtigfærgerne. </p>
<p> Af hensyn til Danyards kritiske situation er parterne blevet enige om ikke at offentliggøre bødernes størrelse, men det er i million-klassen, siger William Jørgensen. Alle andre mellemværender mellem Danyard og Mols-Linien er på plads, så &quot;nedslaget i købsprisen&quot; betragtes som en engangsindtægt. </p>
<p> Den første katamaranfærge, der blev indsat i juli, har vendt trafikudviklingen for Mols-Linien, og rederiet overfører nu flere biler på månedsbasis end sidste år. Men i de første syv måneder lå trafikken under niveauet i 1995. </p>
<p> - Det er for tidligt at sige, om det tabte i forhold til sidste år kan hentes allerede i år, siger William Jørgensen. </p>
<p> Øget konkurrence på Kattegat fra især hurtigfærgerne mellem Århus og Kalundborg har siden 1994 betydet faldende trafiktal med Mols-Liniens færger. </p>
<p> Den anden katamaranfærge blev først godkendt af Søfartsstyrelsen i går søndag, og bliver indsat på de første fire dobbeltture fra i dag, mandag. Fra på torsdag forventer Mols-Linien at påbegynde den længe ventede timedrift med hurtigfærgerne. </p>
<p> En konkret trafik-prognose for 1996 og 1997 afventer indkøringsperioden for den anden katamaranfærge, pointerer William Jørgensen, der dog ser positivt på den anden katamaranfærges effekt på den overførte trafik. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JLAUR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="MOLDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="I36101">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="C33">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>