<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-18" id="root" itemid="77600" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CSFB SER ØGET UDENLANDSK REALKREDIT-INTERESSE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 november (Reuter) - Investeringsbanken CS First Boston (CSFB) forudser en stigende interesse for danske realkreditobligationer blandt udenlanske investorer. </p>
<p> Det er de internationale kreditvurderingsbureauers rating af danske realkreditinstitutter, der gør papirerne mere interessante for udlandet, fremgår det af en introduktion til det danske realkreditmarked, som CSFB bringer i det seneste nummer af Global Strategy &amp; Relativ Value. </p>
<p> - De seneste tildelinger af anerkendte ratings til visse danske realkreditinstitutter burde lette sammenligningen med internationale realkreditprodukter og føre til øget international deltagelse i det danske marked, skriver analytikerne. </p>
<p> Ringe likviditet i realkreditmarkedet har hidtil også været nænvt som en årsag til udlandets ringe interesse for realkreditobligationer. Men den bekymring er ikke helt begrundet, mener analytikerne. </p>
<p> De pointerer nemlig, at den cirkulerende mængde af realernes benchmark, 6 pct. 2026, er mere end dobbelt så stor som den toneangivende statsobligation, lige som der også eksisterer en future på 6 pct. 2026. </p>
<p> I præsentationen af det danske realkreditmarked sammenligner investeringsbanken det danske marked med det amerikanske. Ud over forskellen på selve obligationsudstederen, som i USA ofte er garanteret af staten, er det primært problematikken omkring lånetagers mulighed for indfri lånet før tid, den såkaldte konvertingsrisiko, analytikerne hæfter sig ved. </p>
<p> Den centrale punkt er, at der ikke er en direkte overensstemmelse mellem det amerikanske system, mortgage pool prepayments, og kendetegnene ved forventede betalingsstrømme på danske realkreditobligationer, anfører CSFB. </p>
<p> - Sådan en overensstemmelse kan simuleres statistisk i tilstrækkeligt store beholdninger. Og for investorer med med store porteføljer er den samlede konvertingsrisko imidlertid stort set den samme, skriver analytikerne. </p>
<p> Endelig fremhæver CS First Boston, at nedsættelsen af mindsterenten til fire pct. også er en fordel for realkreditmarkedet i relation til udenlandske investorer. </p>
<p> - Med udstedelse af nye lav-kupon obligationer vil investorer have mulighed for at købe papirer med en risikoprofil, der er mere lig inkonvertible obligationer, hedder det. </p>
<p> Nykredits og Danske Kredits obligationer blev i august tildelt hhv. Aa3 og Aa2 rating af Moody&apos;s, mens Unikredit i slutningen af oktober fik tildelt Aa2-ratingen. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>