<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-19" id="root" itemid="77628" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ATP-TAL VISER NY VÆKST I PRIVAT SEKTOR - INDOSUEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 november (Reuter) - De seneste tal for beskæftigelsen, der bygger på foreløbige indbetalinger af ATP i tredje kvartal 1996, viser, at væksten i den private sektor stiger igen, mener økonom Kai Lindberg fra den franske Banque Indosuez. </p>
<p> - Beskæftigelsestallene indikerer en fornyet vækst i den private sektor trukket af udenlandsk efterspørgsel og en positiv udvikling i indkomstgrundlaget, hvilket understøtter forventningerne om forbedrede offentlige finanser, siger Kai Lindberg i en kommentar til tallene, som Danmarks Statistik offentliggjorde tirsdag. </p>
<p> ATP-statistikken viser en sæsonkorrigeret stigning i beskæftigelsen fra andet til tredje kvartal på 6.000 personer og en stigning på 25.000 personer siden første kvartal i år. </p>
<p> Kai Lindberg bemærker, at der har været en betydelig nedfgang i beskæftigelsen indenfor fremstillings-virksomhederne i den private sektor de seneste 12 måneder, mens der har været en stabil beskæftigelse siden andet kvartal i år. </p>
<p> - Den øvrige private sektor fortsætter derimod med at øge beskæftigelsen, selv om der kan konstateres en aftagende stigningstakt, siger Kai Lindberg. </p>
<p> Han konkluderer, at der ikke er nogen indikation af mangel på arbejdskraft, og at det underbygges af den faldende lønstigningstakt igennem året. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>