<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-22" id="root" itemid="77787" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HT DEFTA RESULTAT GIK FREM TRODS SALGSPROBLEMER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 november (Reuter) - HT Defta kunne i regnskabsåret 1995/96 fremvise en vækst i den primære drift på godt 4 pct. fra 16,2 mio. kr. til 16,8 mio. kr. på trods af afsætningsmæssige problemer, fremgår det af selskabets årsregnskab. </p>
<p> - Selskabets tre byggemarker har trods et koldt forårs negative påvirkninger på omsætningen af sæsonvarer vist en acceptabel udvikling baseret på et bredt varesortiment og attraktive specialtilbud, skriver selskabet. </p>
<p> Samtidig har afsætningen til den træforbrugende industri været ramt af et svigtende eksportsalg. </p>
<p> Selskabets eksport af byggekomponenter er til gengæld i regnskabsåret blevet fordoblet til 45 mio. kr, fremgår det af regnskabet. </p>
<p> Indenfor trælastforretningsområdet har HT Defta fortsat den positive udvikling fra året før, godt hjulpet af den høje aktivitet inden for parcelhusbyggeriet. </p>
<p> - Aktiviteten har især i perioden april-september været meget høj forårsaget af det samlede byggeri&apos;s høje aktivitet og fortsatte fremgang, skriver ledelsen. </p>
<p> Øgede finansielle udgifter i forbindelse med tilkøb og leje af bygninger og grunde har trukket lidt ned i resultatet før skat. HT Defta kom ud af regnskabsåret 1995/96 med et resultat før skat på 16,1 mio. kr. mod 16,4 mio. kr. året før. </p>
<p> I det kommende regnskabsår venter selskabet, at aktiviteten indenfor byggebranchen vil bliver videreført på det nuværende niveau. </p>
<p> - Bestyrelsen venter en positiv udvikling i omsætningen, men den kraftige ekspansion vil medføre igangsætningsomkostninger. Med disse modsatrettede tendenser forventer bestyrelsen derfor, at resultatet for 1996/97 vil blive på et lavere niveau, men tilfredsstillende i forhold til det afsluttede regnskab, hedder det videre. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DEFTA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="NYMDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="C1511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>