<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-11" id="root" itemid="78188" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKED KAN FORTSÆTTE YDERLIGERE OP ONSDAG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 december (Reuter) - Den positive stemning på aktiemarkedet ventes at kunne fortsætte onsdag på trods af en lidt svækket dollar og et svagere obligationsmarked, vurderer en handler. </p>
<p> - De udenlandske investorer var på stort juleopkøb i det danske marked i går. Hvis denne interesse holder sig i dag fortsætter markedet højere op, men hvis de holder lidt igen slutter vi nok omkring niveauet, fortsætter han. </p>
<p> KFX-indekset lukkede tirsdag 1,33 pct. højere i 132,34, mens december futuren steg 2,45 point til 132,10. </p>
<p> Dow Jones lukkede 0,14 pct. højere i 6.473,25. </p>
<p> Tirsdag var der pæn interesse for alle KFX-papirer, og denne interesse ventes at fortsætte onsdag, vurderer handleren. </p>
<p> Det kommende KFX-papir, BG Bank var ligeledes godt efterspurgt og sluttede med et plus på 15 kr. i 280. </p>
<p> - BG Bank er meget efterspurgt fra de udenlandske investorer, og den fortsætter nok yderligere lidt højere op, inden den træder ind i KFX-indekset den 23. december, fortsætter handleren. </p>
<p> Siden 1. november er kursværdien på BG Bank-aktien forøget 25 pct. </p>
<p> Den anden KFX-kandidat Chr. Hansen nyder også de udenlandske investorers bevågenhed. Aktien blev tirsdag handet 15 kr. højere til kurs 807. </p>
<p> Dagen i dag byder på 1996/97-halvårsregnskab fra Radiometer, hvilket ifølge handleren i ugens første dage har skabt øget interesse for aktien. Flere aktieanalytikere, som Reuters har talt med, venter et ordinært resultat før skat på 147,3 mio. kr. mod 144,5 mio. kr. i de første seks måneder af 1995/96. </p>
<p> Medico-aktien sluttede tirsdag 10 kr. højere i kurs 380. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>