<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-13" id="root" itemid="78280" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BODILSEN-VÆKSTSTRATEGI KAN BETYDE NYE AKTIER - BN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 december (Reuter) - Bodilsen-koncernen har overvundet sin krise og går nu efter at øge omsætningen til 800 mio. kr. fra de nuværende ca. 500 mio. kr. i løbet af de næste tre år. Det kan betyde, at selskabet vil hente friske penge på børsen. Det skriver Børsens Nyhedsmagasin (BN) fredag. </p>
<p> - Det kunne godt være, at vi skød nogle flere aktier af på et tidspunkt, siger adm. direktør og storaktionær i Bodilsen, Henning Bodilsen til BN. </p>
<p> Vækst kræver penge, og selv om Bodilsen har gode muligheder for at lånefinansiere, kan møbelkoncernen blive nødt til at gennemføre en emission på Fondsbørsen, tilføjer BN. </p>
<p> BN skriver, at de ambitiøse ekspansionsplaner kommer på et overraskende tidspunkt, da en større indtjeningskrise i virksomheden har halveret aktiekursen. Henning Bodilsen er dog fortrøstningsfuld, da virksomheden næsten er tilbage på tidligere tiders produktionsmængder. Desuden har priserne for fyrretæsmøbler efter et markant dyk rettet sig. </p>
<p> - Det vil være forkert at sige, at priserne er kommet helt tilbage, hvor de var. Men så ringe er de altså heller ikke længere, siger Henning Bodilsen til BN. </p>
<p> Omsætningen i Bodilsen-koncernen lå næsten 35 pct. lavere i første halvår 1996 end første halvår 1996. </p>
<p> - Vi skal ikke bortforklare det dyk på 35 pct., vi har haft i omsætningen. Men hvis man tog indtjeningen af de 35 pct., så havde Bodilsen tjent flere penge i år end vi gjorde i de andre år. Vi skal bare op og have de 35 pct. igen, og det er vi godt på vej til, siger Henning Bodilsen. </p>
<p> Bodilsen-aktien handles i kurs 655 fredag, et plus på fem kr. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BODIL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="I46">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="C17">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>