<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-30" id="root" itemid="78624" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OLIETANK-INDTJENING PÅNY OP I SIDSTE UGE - BASSØE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> OSLO, 30 december (Reuter) - Højere rater i Den Persiske Golf var i sidste uge med til at trække olietankskibenes indtjening op på trods af, at også bunkersprisen steg. Det fremgår mandag af det norske skibsmæglerfirma, Bassøe Shipbrokers&apos; ugentlige rapport. Indtjeningen er med sidste uges løft steget tre uger i træk. </p>
<p> Således steg fragtraten for de store olietanksskibe over 160.000 tons dødvægt (VLCC&apos;er) med 2,5 point til 55 WS point. WS er et indeks, der angiver fragtrater uafhængigt af skibenes størrelse og rute. </p>
<p> I Danmark er det først og fremmest rederiet A.P.Møller, der har olietankskibe. Men også D/S Torm og D/S Norden er beskæftiget med sejlads af råolie. </p>
<p> Bassøe rapporterer om følgende rater for en VLCC (265-275.000 dwt) på strækningen Golfen-Rotterdam (WS-point): </p>
<p> 27.dec 20.dec 13.dec 6.dec 29.nov </p>
<p> 55 52,5 50 50 52,5 </p>
<p> Dette rateniveau svarer til følgende indtjening for en turbinetanker på ca. 265.000 tons dødvægt (bunkerspris i parentes. Alle beløb i US-dollar): </p>
<p> 27.dec 20.dec 13.dec 6.dec 29.nov </p>
<p> 14.400 12.800 11.400 10.800 12.700 </p>
<p> (116) (114) (111) (116) (115) </p>
<p> For en moderne motortanker på ca. 275.000 tons dødvægt svarer rateniveauet til følgende indtjening (samme forudsætning for bunkerspris). Turen er beregnet ud fra en returrejse i ballast gennem Suez: </p>
<p> 27.dec 20.dec 13.dec 6.dec 29.nov </p>
<p> 23.600 21.900 20.150 19.800 21.400 </p>
<p> (116) (114) (111) (116) (115) </p>
<p> I 1995 var den gennemsnitlige VLCC-rate i henhold til Bassøes ugerapport-indeks WS 50,61. Ud fra en gennemsnitlig bunkerspris på 93,83 dollar, giver denne gennemsnitsrate en T/C-indtjening på 13.186 dollar per dage for en turbinetanker. T/C henviser til prisen for at leje et skib på tid. </p>
<p> I 1994 var den gennemsnitlige VLCC-rate WS 39,82. Dette svarer til en gennemsnitsindtjening på T/C-basis på 8.210 dollar per dag, ved en bunkerspris på 81,19 USD. </p>
<p> Den 27. december var der 0,5 mio. ton ledig spottonnage i Den Arabiske Golf (1 ULCC, O VLCC&apos;er). Dette er 0,3 mio. ton mindre end ugen før. </p>
<p> De næste 15 dage vil 2,2 mio. ton ledig spottonnage ankomme til Den Arabiske Golf fordelt på fire af de største olietankskibe på over 320.000 ton (ULCC&apos;er) og tre VLCC&apos;er. Det er 0,8 mio. tons mindre end ugen før. </p>
<p> I 1995 var den gennemsnitlige tilgang af tonnage til Den Arabiske Golf på 15-dages basis 7,5 mio. dwt. I 1994 var tilgangen 9,4 mio. dwt. </p>
<p> Ingen olietankere blev rapporteret skrottet i sidste uge, hvilket betyder, at der i 1996 indtil videre kun er forsvundet 15 tankere fra markedet. I 1995 blev 30 stortankere skrottet. (/Reuter/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DAMDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="DMPSKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="ORNTDK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="SVEDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="M14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>