<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="80275" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Kina bliver verdens største øl-marked i år 2000. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 februar (Reuter) - Det asiatiske øl-marked har det største vækstpotentiale, og specielt det kinesiske øl-marked ventes at vokse markant inden for de næste tre år. Det fremgår af rapporten, The world beer market, som den hollandske Rabobank har lavet. </p>
<p> - Det kinesiske øl forbrug ventes at overstige det amerikanske inden for tre år, hvis de nuværende vækstrater fortsætter, skriver Rabobank. </p>
<p> Rabobank venter, at det kinesiske øl-forbrug vil stige med 10-15 mio. hl. om året. Til sammenligning blev der i Danmark i perioden jan-nov 1996 solgt 5,6 mio. hl. øl. </p>
<p> Det nordamerikanske øl-forbrug var i 1993 på 253 mio. hl., mens forbruget i Asien lå på 165 mio. hl. </p>
<p> Foruden Asien, er det markederne i Sydamerika og Østeuropa, hvor bankens analytikere ser fremtidens vækstmarkeder. Den årlige vækstrate på det asiatiske marked estimeres til at blive på 4,5 pct., mens den i Sydamerika bliver på 2,8 pct. og i Østeuropa på 2,5 pct. </p>
<p> Øl-forbruget på markederne i Vesteuropa, Nordamerika og Stillehavsområdet ventes derimod at stagnere eller direkte at falde, vurderer Rabobank i sin analyse. </p>
<p> På verdensplan ventes det samlede øl-forbrug i år 2000 at ligge på 1.320 mio. hl øl mod 1.224 mio. hl. i år 1994. </p>
<p> Danske Carlsberg har et bryggeri i Kina, og det viste tilfredsstillende fremgang i det forløbne regnskabsår. Samtidig har den danske bryggerigruppe besluttet at opføre endnu et bryggeri i Kina. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="CHINA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="EASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>