<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-20" id="root" itemid="80428" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INWEAR ANBEFALES VARMT OP TIL HALVÅRSTAL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 februar (Reuter) - Det er ikke kun tøjet hos InWear, der er populært hos danskerne, også selskabets aktie nyder godt af stor interesse fra både investorerne og analytikerne. Således anbefaler ni ud af ti aktieanalytikere, som Reuters Finans har talt med, køb af aktien op til offentliggørelsen af halvårregnskabet torsdag morgen. Den sidste analytiker anbefaler hold. Halvårsregnskabet fra InWear ventes dog ikke at blive den helt store overraskelse, da selskabet allerede i forbindelse med børsprospektet i oktober oplyste forventningerne til resultatet. </p>
<p> Ledelsen i InWear skrev i børsprospektet, at det ordinære resultat før skat i regnskabsårets første halvår ville være ca. 10 pct. lavere end i den tilsvarende periode i 1995/96, primært pga. valutaudsving. </p>
<p> InWear kom ud af de første seks måneder af regnskabsåret 1995/96 med et ordinært resultat på 103 mio. kr., og et resultat, der ligger 10 pct. lavere, svarer til et ordinært resultat før skat på ca. 93 mio. kr. for første halvår 1996/97. </p>
<p> InWear-analytikerne har stort set rettet deres estimater ind efter selskabets egne forventninger og gennemsnitlig ventes et ordinært resultat før skat på 94 mio. kr. </p>
<p> - Halvårsresultatet byder således nok ikke på de helt store overraskelser, men vi har stadigvæk store forventninger til selskabets fremtidige vækst. Der er fortsat en generel positiv stemning i markedet omkring forbrugsaktierne, hvilket fortsat vil trække op i aktien, siger en analytiker. </p>
<p> Flere af analytikerne vurderer, at aktien sagtens kan stige til kurs 300 inden offentliggørelsen af årsregnskabet om et halvtårstid. </p>
<p> Omsætningen i InWear ventes at stige til 758 mio. kr. i første halvdel af 1996/97 mod 733 mio. kr. i samme periode året før, vurderer analytikerne. </p>
<p> For hele regnskabsåret 1996/97 venter modehuset et ordinært resultat før skat på 183 mio. kr. mod 159 mio. kr. i 1995/96. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="INWEA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="I453">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="ICLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>