<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-21" id="root" itemid="80489" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Svagt USA-marked ventes sende danske aktier ned. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 februar (Reuter) - Et fald i det amerikanske Dow Jones indeks på 1,3 pct. torsdag, højere renter og en svagere USD ser fredag morgen ud til at skulle en sætte en stopper for rekordfesten på det danske aktiemarked efter syv dage i træk med lukkerekorder. </p>
<p> - Selv om efterspørgslen på danske aktier fortsat virker robust, bliver det nok svært at gå imod de impulser. Samtidig ser det endnu engang ud til at blive en skrap udløbstime for KFX-futuren, siger en aktiehandler. </p>
<p> Torsdag lukkede KFX-indekset i 159,12 efter en stigning på 0,41 indekspoint. </p>
<p> Udløbstimen for KFX februar futuren er programsat mellem kl. 11.00 og 12.00. Som sædvanligt ventes der slagsmål mellem de store aktører på det danske aktiemarked, primært Den Danske Bank og Aros, om at få dækket deres positioner rigtigt af. </p>
<p> Hvor meget KFX-indekset skal handles ned fra morgenstunden ventes i høj grad at afhænge af de udenlandske reaktioner på torsdagens regnskab fra Den Danske Bank. En række amerikanske analytikere har således først fået mulighed for at kigge på regnskabet efter børstid torsdag. DDB steg torsdag ni kr. til kurs 626. </p>
<p> Fredagens gyserforestilling på det danske aktiemarked udspilles i Vejen, hvor Phønix har kaldt til aktionærmøde for at diskutere købstilbudene fra norske Rieber &amp; Søn, Superfos og Marius Pedersen. Sidstnævnte anses for at være ud af kapløbet, mens det ventes at Superfos vil overgå det seneste - og højeste - bud fra Rieber på 802 mio. kr. </p>
<p> Efter en lind strøm af bankregnskaber de seneste dage, er der ingen på programmet fredag. Eneste regnskab i udsigt er helårsregnskabet fra rederiet J. Lauritzen. </p>
<p> I New York sluttede Novo Nordisk 3 kr. op i kurs 621, Tele Danmark 3 kr. op i 367 og ISS 5 kr. ned i kurs 188. </p>
<p>     KFX-aktier:  Kurs  torsdag   kl. 15.30 +/- Novo-Nordisk .........   618      - 4 Den Danske Bank ........ 626      + 9 Tele Danmark ........... 364      - 1 Danisco ................ 388      + 7 D/S 1912 .......... 198.000   0 D/S Svendborg ..... 284.500    - 500 Sophus Berendsen ...... 883      - 7 Unidanmark ............ 358      + 3 Carlsberg ............. 412      - 2 BG Bank ................ 308      + 4.     KFX-aktier torsdag kl. 15.30      +/- FLS ................... 875      + 5 Københavns Lufthavne ... 680     - 10 Coloplast ............. 500      - 5 ISS ................... 193      - 1 Superfos ............... 830      + 5 Jyske Bank ............. 545      + 4 GN Store Nord .......... 684   0 Chr. Hansen ........... 870     + 10 Radiometer ............ 405      - 5 SAS Danmark ............. 75,50   - 3,00. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>