<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="80713" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INVESTERINGER TRAK NED HOS SCANBOX I HALVÅR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 februar (Reuter) - Underholdningskoncernen Scanbox Danmark kunne i de første seks måneder af regnskabsåret 1996/97 notere en fremgang inden for stort set alle forretningsområder, men investeringer i nye forretningsområder har dog påvirket indtjeningen negativt, fremgår det af halvårsregnskabet onsdag. </p>
<p> - Halvårsregnskabet er således påvirket negativt af de investeringer, der er foretaget i det kommende multimediamarked, samt den negative indtjening fra videomarkedet i Norge og Sverige, skriver ledelsen. </p>
<p> Scanbox kom ud af halvåret 1996/97 med et primært resultat på 23,5 mio. kr. mod 23,0 mio. kr. året før. </p>
<p> Samtidig er indtjeningen negativt påvirket af etableringsomkostninger i forbindelse med åbningen af eget kontor i Finland. </p>
<p> Scanbox har store forventninger til mutimedia-området, og koncernen har i 1996 indgået aftaler med det amerikanske multimediaselskab Acclaim Entertainment, som er blandt de tre største i verden inden for dette område. </p>
<p> - Scanbox Multimedia er under opbygning og i en fortsat investeringsfase, hvorfor aktiviteten endnu ikke har bidraget positivt til selskabets driftsresultat, skriver selskabet. </p>
<p> Scanbox har desuden indgået aftaler med franske Ubi Soft og de amerikanske spiludbydere Interplay og Gametek om at repræsentere deres produkter i Skandinavien. Inden for en tre års periode venter koncernen at opnå en markedsandel i Skandinavian på 15-20 pct., fremgår det af regnskabet. </p>
<p> Både film-og videodistributionen i Skandinavien har bidraget positivt til indtjeningen i halvåret, og Scanbox har store forventninger til den fremtidige indtjening indenfor områderne. Ikke mindst forventes de to storfilm, &quot;Frøken Smilas fornemmelser for sne&quot; og &quot;Dr. Bean&quot;, at have en meget bred publikumsappel med deraf følgende indtjening til følge, skriver ledelsen. </p>
<p> Musikaktiviteterne har i halvåret udvist en tilfredsstillende udvikling og indtjening. Ekspansionen på de øvrige nordiske markeder har fulgt planen, fremgår det af regnskabet. </p>
<p> På bundlinien kom Scanbox ud med et overskud på 13,2 mio. kr. mod 12,5 mio. kr. i samme periode året før. </p>
<p> For andet halvår af 1996/97 forventer selskabet en positiv udvikling. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SILVGR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="I971">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="IMED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>