<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-27" id="root" itemid="76010" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> TOPDK VIL GØRE SIN AKTIE MERE LIKVID - DIREKTØR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 27 august (Reuter) - Topdanmark vil gerne have mere omsætning i sin aktie på Københavns Fondsbørs. Det er baggrunden for, at selskabet nu forhandler med Eureko om at de skal nedbringe deres ejerandel i det danske forsikringsselskab, oplyser adm. direktør Michael Pram Rasmussen. </p>
<p> - Vi vil gerne sælge nogle af vores aktier i Eureko tilbage, fordi vi synes, at vores andel er lige stor nok. Samtidig ser vi også gerne, at Eureko sælger nogle af sine aktier i Topdanmark, siger Michael Pram Rasmussen til Reuters Finans. </p>
<p> Han oplyser, at ledelsen i Topdanmark er opmærksom på, at der ikke er særlig stor omsætning i koncernens aktier på Københavns Fondsbørs. Og da man gerne ser mere likviditet i aktien, har man indledt forhandlinger med Eureko, der er et fælles selskab, der ejes af Topdanmark, svenske WASA, portugisiske Banco Comercial Portugues, </p>
<p> hollandske Achmea og engelse Friends Provident. </p>
<p> Eureko ejer knap 30 pct. af aktiekapitalen i Topdanmark, mens Topdanmark ejer godt 12 pct. af aktierne i Eureko. </p>
<p> Michael Pram Rasmussen oplyser, at planen er, at begge parter nedbringer deres andel af aktiekapitalen i det andet selskab. </p>
<p> - Vi har ikke lavet aftale med nogle endnu om at købe Eurekos aktier i Topdanmark, siger Michael Pram Rasmussen. </p>
<p> Topdanmark har bundet omkring 625 mio. kr. i aktierne i Eureko, og de penge vil selskabet gerne have fat i. </p>
<p> - Formålet med at reducere kapitalbindingen er at øge Topdanmarks finansielle fleksibilitet med henblik på at styrke selskabets position på det danske forsikringsmarked, hedder det i halvårsregnskabet fra Topdanmark, der blev offentliggjort tirsdag. </p>
<p> Regnskabet viste et overskud for koncernen på 120 mio. kr. mod 22 mio. kr. i den tilsvarende periode sidste år. </p>
<p> Topdanmark har ingen planer om at nedtrappe det forretningsmæssige samarbejde i Eureko. </p>
<p> Topdanmark er blandt de 20 KFX-papirer på Københavns Fondsbørs. Tirsdag blev der omsat godt 4.000 stk. aktier alt inklusiv. Kursen sluttede 20 kr. højere i 630. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EUKO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="TOPDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="I82">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="C17">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="C171">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>