<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-11" id="root" itemid="76824" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OBLIGATIONER/AKTIER VIL OGSÅ STIGE I 4 KVT - CODAN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 oktober (Reuter) - Codan Bank forventer, at også fjerde kvartal vil blive et godt kvartal for de finansielle markeder. Det fremgår af en pressemeddelelse i forbindelse med udviklingen i bankens pensionspuljer i tredie kvartal. </p>
<p> - Codan Bank forventer, at obligations-og aktiekurserne vil stige svagt i fjerde kvartal i Danmark og det øvrige Europa. I USA er der til gengæld risiko for et mindre kursfald, skriver banken. </p>
<p> Disse forventninger har fået Codan Bank til at satse fortrinsvis på lange danske obligationer i fjerde kvartal, hvor afkastet forventes at være to pct. Ingen af puljerne investerer i udenlandske obligationer. </p>
<p> Desuden investeres i udvalgte danske og udenlandske aktier. I Danmark viste halvårsresultaterne, at de børsnoterede selskaber generelt har klaret den svage efterspørgsel i vinterhalvåret 1995/96 tilfredsstillende, skriver Codan Bank. De af Codan valgte virksomheder udtrykte tilmed generel optimisme med hensyn til indtjeningen i resten af året. </p>
<p> For investering i internationale aktier er hovedvægten i fjerde kvartal lagt på europæiske vækstselskaber. </p>
<p> For tredie kvartal havde Codan Banks seks pensionspuljer et afkast på mellem minus 1,5 pct. og 9,3 pct. og for de første tre kvartaler på mellem 5,0 pct. og 23,8 pct. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>