<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-07" id="root" itemid="77376" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS PÅ VEJ MED MILLIARD-BESPARELSER - AVIS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 november (Reuter) - SAS vil ved fremlæggelsen af kvartalsregnskabet den 19. november offentliggøre en omfattende sparerunde, der skal skære milliarder af kroner af flyselskabets omkostninger. Det skriver den norske avis, Finansavisen torsdag. </p>
<p> - Kort tid efter at konkurrenterne British Airways, KLM og Lufthansa har annonceret omfattende omkostningsreduktioner, vil også SAS fremlægge sine planer om nedskæringer i milliardklassen, skriver avisen. </p>
<p> Besparelserne løber op i milliarder og skal implementeres i løbet af de kommende to år indenfor alle grene af selskabet. Ifølge Finansavisen vil det indebære afskedigelser. </p>
<p> British Airways meddelte allerede for halvanden måned siden, at selskabet skal reducere sine omkostninger med 10 mia. NOK inden år 2000, mens hollandske KLM vil spare fem-seks mia. NOK i løbet af de kommende tre år. Også SAS&apos; tyske partner, Lufthansa har tidligere på ugen luftet planer om at skære omkostningerne med 20-28 pct. </p>
<p> Finansavisens kilder vurderer, at SAS planlægger at spare mindst en mia. NOK. Selv om SAS på det seneste har tjent gode penge, er selskabet fortsat lidt tung bagi, skriver Finansavisen. </p>
<p> Informationsdirektør Peter Forsman fra SAS bekræfter over for Finansavisen, at selskabet i forbindelse med kvartalsmeddelelsen vil &quot;kommentere fremtiden&quot;. </p>
<p> SAS har senest i sit personaleblad Inside SAS hejst det røde flag for udviklingen i indtjeningen. Svagere resultater i år henføres til en skærpet konkurrence, men også et kraftigt øget udgiftsniveau. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>