<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-28" id="root" itemid="77908" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> GOLDMAN SACHS OPJUSTERER DANSK BNP-SKØN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 28 november (Reuter) - Den amerikanske investeringsbank Goldman Sachs har i deres seneste prognose over dansk økonomi opjusteret skønnene for væksten i økonomien i år og til næste år. </p>
<p> - Vi forventer, at den økonomiske aktivitet vil styrkes yderligere i årets anden halvdel i takt med at lavere renter øger forbruget, eksport markederne forbedres og lageropbygningen genoplives, skriver økonomerne. </p>
<p> Således spår bankens økonomer BNP-væksten i 1996 til 2,4 pct. og 3,6 pct. i 1997. Tidligere lød bankens forventninger på hhv. 1,6 pct. og 3,0 pct. </p>
<p> Styrken af det økonomiske opsving giver imidlertid grund til nogen bekymring for udviklingen i inflationen på kort sigt, mener Goldman Sachs. </p>
<p> - Arbejdsmarkedet strammer til med et opadgående pres på lønningerne. Selvom enhedslønomkostningerne fortsat opfører sig pænt, forventer vi, at større indtjeningsmarginer kan presse inflationen op til et gennemsnit i 1997 på 2,6 pct. fra 2,1 pct. i 1996, skriver de i prognosen. </p>
<p> Danmarks Statistik har netop offentliggjort forbruger-og nettopriserne for oktober måned. Forbrugerpriserne steg i oktober 2,4 pct., mens nettopriserne steg 2,2 pct. Inflationsudviklingen i oktober var helt i tråd med markedets forventninger. </p>
<p> Efter den delvist harmoniserede EU-metode steg forbrugerpriserne i oktober med 2,6 pct. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>