<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-23" id="root" itemid="78503" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KRONE SVÆKKES LIDT OVERFOR D-MARK I 97 - PROGNOSE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 december (Reuter) - Udviklingen i 1996 på valutamarkederne ventes at fortsætte ind i det nye år, og dealerne kan se frem til relativt stabile valutakurser. </p>
<p> Den danske krone vil således kun svækkes mod D-marken på 12 måneders sigt til 3,8632 fra den nuværende kurs på 3,8265. </p>
<p> Samtidig vil D-marken tage revanche over for dollaren, som ventes at blive svækket godt fire pfennig mod D-marken til 1,5165 i løbet af det kommende år. </p>
<p> Det viser gennemsnittet af en rundspørge, som Reuters Finans har foretaget blandt 14 analytikere og økonomer. </p>
<p> Udviklingen henover året for den danske krone ventes at blive rolig. Således ser økonomerne den danske krone svækkes gradvist til 3,84 om tre måneder og 3,8467 om seks måneder. </p>
<p> - 1996 viste ganske begrænsede udsving på valutamarkedet, og den tendens ventes at fortsætte i 1997, siger underdirektør i Codan, Niels Lorentz Nielsen. </p>
<p> De gennemsnitlige forventninger til dollarens fremtid viser da også kun små udsving. </p>
<p> Økonomerne venter i gennemsnit en kurs på 1,5305 om tre måneder, hvorefter dollaren ventes at styrkes midlertidigt til 1,5390 på seks måneders sigt for derefter at falde tilbage igen. </p>
<p> Det er især de udenlandske finanshuse, som ser pessimistiske på dollarens langsigtede udvikling. De danske bankøkonomer er mere optimistiske mht. dollarens potentiale. </p>
<p> Chase Manhattan skiller sig dog ud fra de øvrige udenlandske økonomer, idet investeringsbanken ikke tror på en styrket dollar i løbet af 1997. </p>
<p> Chase Manhattan skriver i sin seneste analyse af valutamarkedet, at de høje tyske lønninger samt den faldende tyske produktivitet kan fortsætte, og dermed kræve reformer på arbejdsmarkedet. </p>
<p> - Reformer tager tid at implementere, og i mellemtiden kræves der en svagere valuta for at sænke omkostningerne. Muligheden for at ændre på D-marken i ERM-samarbejdet er begrænsede, hvilket lægger devalueringspresset i forholdet til ikke-ERM medlemmer såsom US-dollar og pund, fortsætter Chase Manhattan. </p>
<p> Chase ser dollaren styrkes til 1,60 mod D-marken ved udgangen af 1997. </p>
<p> Niels Lorentz Nielsen fra Codan Bank ser ligeledes en styrket dollar på kort sigt pga. stigende amerikansk vækst og forventede rentestigninger i USA. </p>
<p> På lidt længere sigt mener Niels Lorentz Nielsen dog, at betalingsbalance-forskellen mellem Europa og USA vil slå igennem og dermed skabe et fald i dollaren hen mod årets udgang. </p>
<p> Citibank ser en styrket D-mark året ud, der understøttes af store kapital-indstrømninger, fremgår det af Citibanks seneste analyse af de finansielle markeder. </p>
<p> PaineWebber mener, at Bundesbanks målsætning om en stabil udvikling på rentemarkedet vil få stor indflydelse på D-marken udvikling. </p>
<p> - En stærkere tysk økonomi koblet med en forsigtig Bundesbank, som skyr rentesænkninger, indtil valutahensyn tvinger dens hånd, peger på en stærkere D-mark som det kommende års dominerende indflydelse, skriver PaineWebber i sin analyse. (/clm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>