<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-06" id="root" itemid="78747" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MODERATE FALD I LEDIGHEDEN FORTSÆTTER - NYKREDIT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 januar (Reuter) - Det gennemsnitlige antal ledige faldt fra oktober til november med 4.100 personer, og ledighedsudviklingen fastholder således de seneste måneders tendens til fortsatte fald i ledigheden, vurderer Nykredit Banks cheføkonom John Madsen i en kommentar til ledighedstallene. </p>
<p> - Ledighedsstatistikken er i en vis udstrækning påvirket af udviklingen i personer i forskellige arbejdsmarkedspolitiske ordninger, idet disse personer ikke regnes som arbejdsløse. Aktiveringsordningerne viste en stigning i november på ca. 3.000 personer, og orlovsordningerne en fremgang på 300 personer fra en status som tidligere ledige. Det er derfor vores opfattelse, at nedgangen i arbejdsløsheden også er udtryk for en reel beskæftigelsesfremgang, skriver John Madsen. </p>
<p> Den sæsonkorrigerede ledighed faldt i november 1996 til 8,2 pct. mod 8,3 pct. i oktober, mens den i faktiske tal var på 213.700 personer mod 218.200 i oktober, oplyste Danmarks Statistik mandag. </p>
<p> Med de seneste måneders fald i ledigheden forventer Nykredit Bank, at den gennemsnitlige arbejdsløshedsprocent for 1996 bliver omkring 8,6 pct. </p>
<p> - Den sæsomkorrigerede ledighed er siden årets start faldet fra 9,2 til nu 8,2 pct. af arbejdsstyrken og nærmer sig nu et niveau fra den seneste højkonjunktur i midtfirserne, som udløste et betydeligt lønpres og et ledsagende konkurrenceevnetab. Det indikerer, at økonomien opererede tæt på niveauet for den strukturelle ledighed, skriver John Madsen. </p>
<p> Ifølge Nykredit Bank er der dog kun en begrænset risiko for et markant skred i lønningerne i forbindelse med forårets overenskomstforhandlinger, som det skete i midtfirserne med et ledsagende markant konkurrenceevnetab til følge. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>