<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-10" id="root" itemid="80020" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS-FUNKTIONÆRER SENDER EVT STREJKEVARSEL TIRSDAG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 februar (Reuter) - De 1.700 luftfartsfunktionærer i SAS afgør på et hovedbestyrelsesmøde tirsdag, om de skal sende et strejkevarsel til SAS-ledelsen som led i de aktuelle overenskomstforhandlinger. Det siger formanden for Luftfartsfunktionærerne (LFF), Nicolas Fischer. </p>
<p> - Det er hovedbestyrelsen, der i morgen afgør, hvad vi skal gøre, siger Nicolas Fischer til Reuters Finans. </p>
<p> Han tilføjer, at konfliktvarslet står øverst på dagsordenen på mødet, der starter kl. 9.30. </p>
<p> Hvis strejkevarslet sendes tirsdag, er SAS&apos; største medarbejdergruppe klar til at strejke om 14 dage. Efter syv dage skal første strejkevarsel bekræftes med et nyt strejkevarsel. </p>
<p> Forhandlingerne mellem SAS og LFF er gået i hårdknude, og LFF anklager SAS for mere at handle efter mandat fra arbejdsgiverorganisationen Dansk Industri end at tænke på det skandinaviske flyselskabs fremtid. </p>
<p> Således har forhandlingerne med raske skridt været på vej mod forligsinstitutionen. </p>
<p> LFF har ifølge Nicolas Fischer hele tiden satset på et forlig uden indblanding fra forligsinstitutionen, og har i en skrivelse til SAS&apos; øverste chef, Jan Stenberg, sat en frist til den 20. februar for selv at forhandle sig frem til en løsning. </p>
<p> Denne frist kan imidlertid tilsidesættes af LFFs hovedbestyrelse, hvis denne beslutter sig for at sende et strejkevarsel tirsdag. </p>
<p> LFF føler sig fanget i et storpolitisk spil, hvor Dansk Industri gennem sine medlemsvirksomheder, herunder SAS, prøver at holde lønstigningerne i denne forhandlingsrunde så langt nede, at det ikke vil presse Dansk Industri til større indrømmelser næste år. I 1998 skal der forhandles nye overenskomster for størstedelen af DIs medlemsvirksomheder. De indgik i 1995 for første gang tre-årige overenskomster. </p>
<p> - Det politiske spil gider vi ikke at deltage i, og nu er det snart på tide, at SAS finder ud af, hvad de vil, siger Nicolas Fischer. </p>
<p> LFF føler selv, at de har strukket sig langt for at vise deres gode vilje over for SAS, der har sat et større forbedringsprojekt i værk for at rette op på en faldende indtjening. </p>
<p> LFF har bl.a. i sit udspil til SAS i de igangværende forhandlinger accepteret begrebet fleksibilitet, der tilgodeser SAS&apos; ønske om specielle deltidsvagter. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDLUFT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="C42">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>