<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-11" id="root" itemid="80063" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> LYS UDSIGT FOR DANSK BETALINGSBALANCE - CITIBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 februar (Reuter) - Umiddelbart ser udsigterne lyse ud for den danske samhandel med udlandet. Specielt i lyset af den seneste svækkelse af den danske krone, vurderer den amerikanske investeringsbank Citibank i sin seneste prognose for dansk økonomi. </p>
<p> - De positive udsigter for saldoen på betalingsbalancen er under forudsætning af en fortsat styrkelse af eksport-aktiviteterne. Selvom den danske krone er blevet styrket mod den tyske valuta, er dette blevet mere end opvejet af de øvrige skandinaviske valutaers styrkelse, skriver Citibank. </p>
<p> Den handelsvægtede danske kronekurs er siden midten af 1995 blevet svækket med ca. fem pct, fremhæver banken. </p>
<p> Citibank forventer, at betalingsbalancen sidste år viste et overskud på 20 mia. kr. svarende til to pct. af BNP. I år ventes et overskud på 15 mia. kr., mens det i 1998 skønnes at falde til et plus på 12 mia. kr. svarende til 0,8 pct. af BNP. </p>
<p> Den danske ledighed forventes af Citibank at have ligget på 8,8 pct. i 1996. 1997-skønnet lyder på 8,2 pct., mens der til næste år estimeres en ledighed på 7,6 pct. </p>
<p> Citibank forventer en BNP-vækst i år på 2,9 pct. faldende til 2,7 pct. i 1998. Derimod forventes inflationen at stige til 2,6 pct. i 1998 fra 2,4 pct. i år. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>