<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-12" id="root" itemid="80140" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> 2500 FÆRRE ANSATTE I PENGEINSTITUTTER ULT 97 - FA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 februar (Reuter) - Ved udgangen af 1997 vil der være 2.500 færre medarbejdere i de danske pengeinstitutter. Det fremgår onsdag af Finanssektorens Arbejdsgivers (FA) seneste prognose for beskæftigelsen i sektoren. </p>
<p> - Pengeinstitutterne vil i løbet af 1997 tage afsked med ca. 3.300 medarbejdere gennem afskedigelser og naturlig afgang. Men afgangen ventes imidlertid delvist udjævnet af godt 800 nyrekrutteringer, hedder det i FA Orientering. Faldet i beskæftigelsen skydles dels den skærpede konkurrence, der presser indtjeningen på den primære drift og dels den nye teknologi, der gør det muligt at udføre de samme opgaver med langt færre medarbejdere, skriver FA </p>
<p> Hertil kommer, at 100.000 danskere - eller ca. to pct. af befolkningen - ifølge FA har flyttet banken hjem i stuen. </p>
<p> - Flere rutineprægede transaktioner varetages nu af kunderne selv, og det påvirker helt automatisk efterspørgslen efter personlige tjensteydelser i pengeinstitutterne, skriver FA. </p>
<p> De 800 nye medarbejdere forventes at skulle beskæftige sig med salg og rådgivning. Et overvejende flertal af disse nye medarbejdere vil have en videregående eller mellemlang økonomisk uddannelse, mener FA. </p>
<p> Selvom den danske finansielle sektor i de senere har været præget af flere fyringsrunder, er der stadig relativt flest ansatte i danske pengeinstitutter sammenlignet med resten af Norden. </p>
<p> I Danmark er der 122 indbyggere per ansat, mens der i Sverige er hele 243 indbyggere per ansat i pengeinstitutterne. I Finland og Norge er tallene hhv. 125 og 180. </p>
<p> - På den baggrund er det ikke mærkværdigt, at danske banker og sparekasser stadig befinder sig i en tilpasningsfase, skriver Finanssektorens Arbejdsgivere. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>