<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="81824" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Virksomheder ser lyst på 1997 - Handelskammer. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 marts (Reuter) - De danske virksomheder ser lyst på 1997. Specielt de større virksomheder har positive forventninger. Det fremgår af Det Danske Handelskammmers seneste konjunkturvurdering foretaget blandt organisationens medlemsvirksomheder. </p>
<p> - Det er de største firmaer, som er mest positive, idet 78 pct. af virksomhederne med en omsætning på over 100 mio. kr. mener, at omsætningen vil være større i 1997. Tilsvarende mener 52 pct. af virksomhederne med en omsætning på under 10 mio. kr., at omsætningen vil være stigende, skriver Det Danske Handelskammer. </p>
<p> I forhold til virksomhedernes vurdering i starten af 1996 er mønstret stort set uændret. I 1996 forventede 66,5 pct. af virksomhederne et stigning i omsætningen i forholdet til året før mod 65 pct. i 1997, fremgår det af analysen. </p>
<p> Det er de største virksomheder, der har de højeste forventninger til importen. 77 pct. af virksomhederne med en omsætning på over 100 mio. kr. har en positiv forventning til udviklingen i importen mod 62 pct. af alle virksomheder. </p>
<p> I 1996 troede kun 37 pct. af medlemsvirksomhederne på en stigning i importen. </p>
<p> En tredjedel af Handelskammerets medlemsvirksomheder forventer en stigende beskæftigelse i år, mens knap otte pct. forventes en nedgang i beskæftigelsen. </p>
<p> I 1996 var virksomherne meget delte i forventningen til beskæftigelsen. Ca. en fjerdedel troede på en stigning, ligeledes en fjerdedel kalkulerede med et fald, mens den resterende halvdel forventede et uændret beskæftigelsesniveau. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>