<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="81855" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Fremgang i datterselskaber trak op i NKT Holding. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 marts (Reuter) - En positiv resultatudvikling i de tre største datterselskaber NKT Cables, Lexel og Nilfisk er hovedårsagen til, at NKT Holding torsdag har kunnet aflægge et 1996-regnskab, der var 62 pct. bedre end i 1995. </p>
<p> Det ordinære resultat før skat steg således til 249 mio. kr. fra 154 mio. kr. året før. </p>
<p> - Vi havde ved regnskabsårets begyndelse forudsagt en forbedring af årets resultat før skat, hvilket i høj grad skulle ske gennem restruturering af Nilfisk, men både NKT Cables og Lexel har performet væsentligt bedre i 1996 end vi tillod os at forvente ved årets begyndelse, skriver selskabets adm direktør, Gerhard Albrechtsen i en pressemeddelelse, som er udsendt i forbindelse med årsregnskabet. </p>
<p> Årets resultat efter skat blev på 118 mio. kr. mod 12 mio. kr. i 1995. </p>
<p> - Samlet set er resultatudviklingen gået i en positiv retning, men et niveau, der anses som tilfredsstillende for koncernen er endnu ikke nået, skriver ledelsen i årsregnskabet. </p>
<p> NKT solgte i 1996 for 4.771 mio. kr. mod 4.612 mio. kr. året før svarende til en vækst på tre pct. </p>
<p> Datterselskabet NKT Cables fik i regnskabsåret en fremgang i det ordinære resultat på 52 pct. til 117 mio. kr., hvilket primært kan tilskrives en forbedret indtjening på udenlandske projektopgaver, samt effektiviseringer og frasalg af aktiviteter. </p>
<p> Lex Holding, som producerer el-og datainstallationsmateriel oplevede i 1996 en fremgang i driftsresultatet til 165 mio. kr. fra 110 mio. kr. i 1995. Resultatfremgangen skyldes stort set stabil efterspørgsel og rationaliseringsgevinster. </p>
<p> Nilfisk er fortsat underskudsgivende, men resultatet er i 1996 blevet forbedret fra et negativt resultat på 177 mio. kr. i 1995 til et minus på 97 mio. kr. i 1996. </p>
<p> Den igang værende turn-around process fra tidligere tiders store underskud i støvsuger-selskabet er dermed ved at være afsluttet, og ledelsen venter, at selskabet i 1997 vil nå et nul-resultat. </p>
<p> NKT forventer i 1997 at nå resultat efter skat og minoriteter på niveau med eller bedre end sidste år, fremgår det i årsregnskabsmeddelelsen. </p>
<p> - For 1997 forventes resultatet efter skat og minorietetsinteressers andel at blive på niveau med eller bedre end i 1996, skriver NKT. </p>
<p> NKT påpeger, at konjunkturudviklingen indenfor bygge-og anlægssektoren i Europa også i 1997 vil have betydning for NKTs resultat. </p>
<p> - Der forventes en mindre fremgang i omsætningen som for flere selskabers vedkommende vil være baseret på lidt lavere prisniveauer end i 1996, hedder det videre. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NKT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="I31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="I8396">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="IMET">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="C1511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>