<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-25" id="root" itemid="82080" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Silcons 96-res trukket i rødt af strandet fusion. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 marts (Reuter) - Elektronikvirksomheden Silcon fik i 1996 et underskud efter skat på 1,1 mio. kr. efter et overskud i 1995 på 3,7 mio. kr. Ifølge ledelsen skyldes de røde tal på bundlinien bl.a. højere end forventede omkostninger i forbindelse med de strandede fusionplaner med Superconductivity Inc. </p>
<p> - Koncernunderskuddet udgør 1,1 mio. kr. og ikke som forventet i december 1996 et nulresultat. Årsagen til afvigelsen skyldes større skat end forventet, primært i Polen, samt større udgifter end forventet i forbindelse med fusionsforhandlingerne med Superconductivity Inc., skriver Silcon. </p>
<p> Fusionsforhandlingerne med amerikanske Superconductivity Inc. løb ud i sandet i september 1996 som følge af, at Superconductivity Inc. ikke var i stand til at finde den fornødne kapital til at overtage A-aktierne i selskabet. </p>
<p> De strandede forhandlinger kom til at koste Silcon knap 3,7 mio. kr., som i 1996 er udgiftsført som en ekstraordinær omkostning. Da Silcon i september meddelte at forhandlingerne var afblæst, skrev ledelsen, at den forventede en ekstraordinær udgift i andet halvår på to mio. kr. som følge af rådgiverhonorar. </p>
<p> Silcon fik i andet halvår af 1996 et primært driftsresultat på 15,0 mio. kr. mod 0,2 mio. kr. i årets første seks måneder. Fremgangen er bl.a. kommet efter en produktivitetsforøgelse på op til 35 pct. i produktionen i Kolding. </p>
<p> Derudover har udflytning af produktion af små UPS, DP 10 Serien til Asien givet Silcon mulighed for at komme tilbage til et forhandlermarked, der stort set var mistet. </p>
<p> Introduktionen af Silcons nye DP 300 E Serie har også hjulpet på den primære drift. </p>
<p> - Teknisk bygger E Serien på et unikt koncept og overgår i ydeevne samtlige konkurrentprodukter, skriver Silcon, der vurderer kvaliteten af det første års produktion som &quot;særdeles tilfredsstillende&quot;. </p>
<p> Silcon omsatte i 1996 for 422,3 mio. kr. svarende til en stigning på 5,6 pct. i forhold til 1995. Det ordinære resultat i 1996 blev på plus 5,2 mio. kr. mod 5,0 mio. kr. året før. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VENGRU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="I3301">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="IELEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>