<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-04" id="root" itemid="82325" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> EAC-aktien kan stige 30-40 pct på et år - Fiba. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 4 april (Reuter) - Aktierne i Det Østasiatiske Compagni (EAC) kan i løbet af det næste års tid stige med 30-40 pct., vurderer analytikere fra børsmæglerselskabet Fiba Nordic i London. Det svarer til en niveau på EAC-aktien i underkanten af kurs 220. </p>
<p> I en analyse, der er dateret den 18. marts, får aktien derfor en klar købsanbefaling. </p>
<p> - Vi tror, at EAC er på rette spor, og væksten i indtjeningen fortsat vil være høj (over 20 pct.) efter 1998. I det første år vil risikoprofilen være over gennemsnittet, hvilket skulle medføre et stigningspotentiale tæt på 30-40 pct. hedder det i analysen. </p>
<p> Da analysen blev lavet, var kursen 156, men alene fredag er aktien steget otte pct., og handles i kurs 174, hvilket er det højeste niveau i flere år. Analytikeren fra Fiba Nordic, J. Saul, optrådte torsdag aften med sine forudsigelse på dansk tv, og det fik aktien til at stige fra morgenstunden. </p>
<p> Ifølge Fiba Nordic bliver EAC-aktien handlet med en rabat i forhold til de andre aktier på Fondsbørsen på ca. 40 pct. </p>
<p> - Derfor anser vi EAC for den bedste købsanbefaling i det danske aktiemarked, skriver analytikeren, der er overbevist om, at aktien kan stige til det dobbelte over de næste to år. </p>
<p> Fiba Nordic mener, at der er tale om forsigtige og konservative skøn for indtjeningen - blandt andet på grund af usikkerhed om dollarens udvikling. </p>
<p> Analytikeren forventer at resultatet før skat vil stige til 360 mio. kr. i 1997 og 509 mio. kr. i 1998 fra 319 mio. kr., som det blev til i 1996. </p>
<p> Fiba Nordic anser det for positivt, at ledelsen af selskabet nu tager udgangspunkt i de enkelt produkter og aktiviteter i stedet for den mere lande-orienteret styring. </p>
<p> - EAC bliver gradvist en meget mere fokuseret koncern med vægt på distribution, logistik og marketing i det hurtigt voksende Fjernøsten og Sydamerika. Vi skønner, at Fjernøsten vil stå for 90 pct. af salget i 1998 og Sydamerika omkring seks pct. Alle forretningsområder har vækst-og indtjeningsmuligheder over gennemsnittet, hedder det i analysen. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DOK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>