<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-10" id="root" itemid="82494" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Regeringen lægger op til valg - V og K. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 april (Reuter) - Venstre og de konservative mener, regeringen lægger op til valg med de to pjecer, &quot;Danmark som foregangsland&quot; og &quot;Større kvalitet i velfærdssamfundet&quot;, som statsminister Poul Nyrup Rasmussen i går præsenterede på et regeringsseminar. </p>
<p> - (Regeringens oplæg) minder mest af alt om omridset til en kommende socialdemokratisk valgpjece, skriver de konservatives Pernille Sams i en pressemeddelelse. </p>
<p> Venstres Anders Fogh Rasmussen skriver, at pjecen om &quot;Danmark som foregangsland&quot; ligner noget socialdemokratisk valgpropaganda udgivet for skatteborgernes penge. </p>
<p> - Det er flere tegn på, at statsministeren planlægger et hurtigt valg til maj eller september, skriver han i en pressemeddelelse, og nævner ud over pjecen, at en række ministre har travlt med at fylde vælgerne med snak på de områder, hvor Socialdemokratiet står svagt. </p>
<p> Også ansættelsen af partikammerater i statsministeriet og andre ministerier, læser Anders Fogh Rasmussen som et tegn på, at et valg ligger lige om hjørnet. </p>
<p> Selv afviste statsministeren på regeringsseminaret onsdag, at regeringen lægger op til valg i år. </p>
<p> - Fordi en regering kommer med et oplæg, betyder det ikke, at den lægger op til valg, supplerede økonomiminister Marianne Jelved. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>