<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-15" id="root" itemid="82624" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Spar N anbefaler kortere løbetid på obligationer. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 april (Reuter) - Spar Nord anbefaler sine kunder at sænke løbetiden på obligationsbeholdningen. Det fremgår af publikationen Spar Nord Invest for april. </p>
<p> - Vi anbefaler, at man bruger den seneste stigning til at sælge de længste obligationer i sin portefølje og i stedet købe lidt kortere papirer, der er mindre udsat for kursfald i forbindelse med rentestigninger, skriver Spar Nord. </p>
<p> Privatbeskattede investorer anbefales at lægge om til obligationer med en lavere kupon, hvorved man kan opnå et bedre afkast uden at påtage sig en større risiko. </p>
<p> Specifikt anbefaler Spar Nord salg af 7 pct. St.lån 2004 og 7 pct. St.lån 2007 og køb af 5 pct. St.lån 2005 og 4 pct. Deutsche Bank Finance 2002. </p>
<p> Det nordjyske pengeinstitut forventer, at obligationsmarkedet vil være forholdsvist stabilt frem til midten af maj, hvor der offentliggøres de første skøn over skatteindbetalingerne i Tyskland i 1997. </p>
<p> - Disse tal vil give en indikation af, hvor realistisk det er, at Tyskland overholder kravene og ØMU&apos;en dermed bliver en realitet, skriver Spar Nord. </p>
<p> Spar Nord vurderer, at trenden i de amerikanske renter det næste halve år vil være opad, og at stigende lange renter i USA før eller siden vil trække det europæiske renteniveau med op. </p>
<p> - Vi forventer, at der kommer yderligere to renteforhøjelser i USA i 1997, hedder det i publikationen. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>