<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-22" id="root" itemid="82903" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Konservatisme og held bag stort plus - Steenkjær. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 april (Reuter) - En kombination af sund konservatisme og held er de egentlige årsager til, at Jyske Bank er kommet igennem årets første tre måneder med et overskud, der er klart over det forventede, oplyser bankens afgående ordførende direktør Kaj Steenkjær. </p>
<p> - I første kvartal er alt faldet heldigt ud, men der ligger også en sund konservatisme i regnskabet, siger Kaj Steenkjær. Han afviser, at det gode resultat uden videre kan ganges med fire for at få hele årets resultat. </p>
<p> - Vi har set tidligere, at hvis man i et kvartal, hvor alt er faldet heldigt ud, fremskriver det over fire kvartaler, så går det galt, siger Kaj Steenkjær som begrundelse for, at banken ikke har opjusteret sine forventninger til hele året. </p>
<p> Jyske Bank offentliggjorde tirsdag et ordinært resultat før skat på 423 mio. kr. Det er næsten 90 pct. bedre end i den tilsvarende periode sidste år, hvor det blev til 225 mio. kr. </p>
<p> Resultatet er hjulpet godt på vej et meget lave hensættelser til tab på kunderne. </p>
<p> - Med seks mio. kr. er tab og hensættelser eksorbitant lave. Men vi forventer stadigvæk, at de løber op i 300-350 mio. kr. for hele året. Det skyldes, at vores kreditpolitik, som gør at vi nok løbende følger vores engagementer, men kun i forbindelse med halv-og helårsregnskab gennemgår dem for centralt fastlagte hensættelser, siger Kaj Steenkjær, der understreger, at der gåes anderledes grundigt til værks i forbindelse med halvårsregnskabet. </p>
<p> Bankens kursreguleringer af værdipapirer var også væsentligt over markedets forventninger. </p>
<p> - Det er i forhold til vores egne budgetter et overraskende godt resultat. Det skyldes et sammentræf af mange omstændigheder. Det er fantastisk, at det er lykkes med en så lav risiko at få så godt et resultat af kursreguleringer, siger Kaj Steenkjær. </p>
<p> Banken fik en indtægt fra posten med kursreguleringer på 156 mio. kr. i første kvartal mod 52 mio. kr. sidste år. Bankanalytikere havde på forhånd i gennemsnit skønnet en indtægt på 72 mio. kr. </p>
<p> Kaj Steenkjær understreger, at kursreguleringerne er tjent ved at udnytte renteforskelle og kun i mindre grad fra valuta. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JYSKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>