<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-23" id="root" itemid="82924" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Generelle nyheder onsdag 23 april. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) Statsminister Poul Nyrup Rasmussen ville berolige den internationale finansverden med sin fremtræden på den verdensomspændende nyhedskanal CNN. Han ville fortælle, at han er for ØMUen, og at om end Danmark ikke skal med lige fra begyndelsen, vil han arbejde for, at vi kommer med på det senere tidspunkt. Han er uforstående overfor Holger K. Nielsen, som efter interviewet kaldte statsministeren &quot;fuldstændig utroværdig&quot;. (Berlingske Tidende side 4, Information side 1 og 3) </p>
<p> 2) SF vil have et økonomisk indgreb for at forhindre overophedning af økonomien. Holger K. Nielsen melder ud, at SF er klar til at lægge mandater til et hurtigt indgreb, der skal begrænse forbruget, ved blandt andet at begrænse belåningen på huse, øge afgifterne på biler og stramme kredittiden for erhvervslivet. Regeringen har hidtil afvist, at der skulle være tale om en finansøkonomisk stramning er lige på trapperne. (Det Fri Aktuelt side 1 og 12) </p>
<p> 3) Erhvervsminister Jan Trøjborg er klar til at sige ja til en ekstraordinær værftsstøtte til Tyskland, Spanien og Grækenland, hvis nogle betingelser er opfyldt. Støtten kan have betydelige konsekvenser for de danske værfter, men det har været umuligt at samle nok modstand mod den. Storbritannien, Finland og Sverige er med Danmark, men det er ikke nok - derfor vil Trøjborg nu sige ja, på betingelse af at værfternes nybygningskapacitet begrænses, og at værfterne ikke dumper priserne. (Børsen side 6) </p>
<p> 4) Statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) lagde tirsdag en dæmper på rygterne om et forårsvalg. Han mener, at de mange valgrygter skyldes, at der et gået panik i &quot;en række partiledere&quot;. Formentlig tænker Nyrup på Venstres formand, Uffe Ellemann-Jensen. Indkaldelse af et ekstraordinært møde i Socialdemokratiets forretningsudvalg onsdag eftermiddag kl. 16.30 fik ellers rygterne til at galopere i de politiske cirkler tirsdag. (Jyllands-Posten side 5, Politiken side 3) </p>
<p> 5) Spørgsmålet om, hvor hurtigt og hvor barskt arbejdsløse skal aktiveres for at kunne få bistandshjælp, splitter fortsat de politiske partier. Socialminister Karen Jespersen (S) kunne derfor ikke umiddelbart skaffe sig noget flertal for den ene af hjørne stenene i hendes modernisering af bistandsloven - &quot;Lov om aktiv socialpolitik&quot; - da Folketinget tirsdag førstebehandlede den buket af love, der skal erstatte og forenkle den nuværende bistandslov. (Jyllands-Posten side 6, Det Fri Aktuelt side 4) </p>
<p> 6) Tirsdag kastede Venstre sig ud i et angreb på regeringen og dens ifølge Venstre uansvarlige økonomiske politik og fremlagde de &quot;reelle nøgletal&quot; for dansk økonomi i helsides annoncer i flere dagblade. Økonomiminister Marianne Jelved (R) ønsker ikke at kommentere på tallene og henviser til, at ingen andre - heller ikke udenlandske analytikere - benytter disse tal. Politisk ordfører Anders Fog Rasmussen (V) mener, at regeringen stikker befolkningen blår i øjnene ved at sige, at dansk økonomi har det godt. (Jyllands-Posten side 5, Berlingske Erhverv side 2, Børen side 16) </p>
<p> 7) Udfaldet af forligsmand Asbjørn Jensens arbejde blev i går en overvældende positiv tilslutning. Samlet stemte godt 80 pct. for de nye overenskomster. Mest begejstret var HKs medlemmer for deres tre-årige aftaler - næsten 94 pct. stemte ja. Urafstemningerne viser imidlertid en faldende interesse for afstemninger, idet kun 32,4 pct. af de stemmeberettigede valgte at gå til urnerne. Deltagelsen var den laveste nogensinde. (Berlingske Erhverv side 1 og 2, Jyllands-Posten Erhverv &amp; Økonomi side 1 og 6, Det Fri Aktuelt side 10 og 11, Information side 3, Politiken side 13) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I32">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="E1125">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="M14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>