<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-23" id="root" itemid="82974" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Goldman S sænker dansk BNP-skøn til 3,3 pct i 97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 april (Reuter) - Økonomerne i investeringsbanken Goldman Sachs sænker nu forventningerne til den økonomiske vækst i Danmark i år. I banken seneste prognose lyder forventningen til den danske BNP-vækst i 1997 på 3,3 pct. mod tidligere 3,5 pct. </p>
<p> Nedjusteringen kommer efter offentliggørelsen af BNP for fjerde kvartal 1996 i starten af april, som med en stigning på 3,3 pct. år/år skuffede økonomerne i Goldman Sachs en anelse. </p>
<p> - Det afspejler hovedsageligt lavere vækst i alle komponenterne af den indenlandske efterspørgsel. I 1998 venter vi fortsat, at stærkere udenlandske markeder opvejer den aftagende indenlandske efterspørgsel, skriver økonomerne, der forudser, at BNP-væksten i 1998 aftager til 3,0 pct. </p>
<p> Selvom investeringsbanken fastholder sine forventninger om en inflation på 2,6 pct. i 1997 stigende til 3,1 pct. i 1998, får udviklingen en advarende kommentar med på vejen. Bl.a. giver styrken i det økonomiske opsving øget grund til bekymring omkring den fremtidige udvikling i inflationen, mener økonomerne. </p>
<p> - Stigende kapacitetsudnyttelse og et opadgående pres på lønningerne understreger risiciene for inflationen på længere sigt, hedder det i prognosen. </p>
<p> Goldman Sachs forventer at de lange renter stiger i de kommende måneder og en udvidelse af det 10-årige rentespænd til Tyskland er i kortene. </p>
<p> - Selvom det 10-årige spænd til Tyskland stadig har indregnet en betydelig risikopræmie, forventer vi en midlertidig udvidelse i forbindelse med et globalt salg af obligationer i de kommende måneder, skriver økonomerne. </p>
<p> Reuters Finans. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>