<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-01" id="root" itemid="83215" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Generelle nyheder torsdag 1 maj. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) Regeringen vil hæve bruttoskatten med et pct.point om året og dermed udhule rentefradraget. Med udgangspunkt i handlingsplanen &quot;Danmark 2005&quot; forsøgte regeringen allerede i sidste uge at overtale SF og Enhedslisten til at godkende planen, men venstrefløjen mener, at den vil ramme de lavestlønnede. Den højere bruttoskat skal finansiere en nedsættelse af indkomstskatten. (Berlingske Tidende side 1 og 6, Jyllands-Posten side 6 og 7, Det Fri Aktuelt side 6, Politiken side 1, 4 og 5, Politiken 2. sektion side 2, Erhvervs-Bladet side 1, 2, 3 og 4) </p>
<p> 2) EU-parlamentet varslede i går en omfattende lammelse af lovgivningsarbejdet i EU. Det sker på baggrund af, at man er trætte af regeringernes hemmelige aftaler udenom EU, som undergraver lovgivningen og parlamentets indflydelse. &quot;Vi kan ikke tvinge ministrene til at holde op, men vi kan presse dem,&quot; siger parlamentets næstformand Bertel Haarder (V). (Politiken side 1) </p>
<p> 3) Formanden for Det økologiske Råd, Peder Agger, mener ikke, at Danmark kan nå CO2-målet. Det siger han i en kommentar til regeringens nye udspil &quot;Danmark 2005&quot;. &quot;Vi har en kæmpe miljø-gæld, der skal betales tilbage,&quot; siger han. Agger siger yderligere, at der er tre områder, regeringen ikke får taget hul på: Transport-, energi-, og landbrugsområdet. (Politiken side 5) </p>
<p> 4) Oppositionen syntes temmelig uinteresseret, da regeringen i går lancerede sit nye udspil &quot;Danmark 2005&quot;. Man mener, at visionerne er gode nok, men at planen er blottet for indhold. Venstres Anders Fogh Rasmussen siger: &quot;(Det er) en rigtig Nyrup-pjece, hvor der står, at alle skal have det bedre, og at vi skal alle være gode venner&quot;. CD forholder sig meget kritisk og siger, at hvis &quot;Danmark 2005&quot; er udgangspunktet, skal socialdemokraterne ikke regne med CD efter næste valg. (Berlingske Tidende side 2) </p>
<p> 5) Forsvarsminister Hans Hækkerup (S) havde en god dag i Washington. Først fik han ros af den amerikanske forsvarsminister, William Cohen, for sin lederrolle i europæisk sikkerhedspolitik. Bagefter fik Danmark amerikansk støtte til at trække de tre baltiske lande så langt ind i NATO som muligt, selv om de ikke kommer med i første runde af udvidelsen. &quot;Takket være den danske forsvarsministers lederrolle er de baltiske stater blevet integreret i Partnerskab for Fred,&quot; sagde William Cohen. (Jyllands-Posten side 4) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>