<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-01" id="root" itemid="83257" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> S appelerer til SF og Enhl forud for finanslov. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 april (Reuter) - Forud for efterårets finanslovsforhandlinger lægger Socialdemokratiets politiske ordfører, Torben Lund, afstand til Venstre og de konservative. Til gengæld appelerer han til SF og Enhedslisten. </p>
<p> - Det er ærgerligt, at de to borgerlige partier er så optaget af at føre valgkamp, at de slet ikke vil være med til at løse problemer. Ville de så i det mindste lade være med at gå i vejen for vi andre, som har arbejdstøjet på. Ikke engang det lever de op til, sagde Torben Lund i sin 1. maj-tale i Vejle torsdag morgen. </p>
<p> Umiddelbart efter, at han lagde luft til de to borgerlige oppositionspartier for deres manglende samarbejdsvilje - blandt andet under sidste års finanslovsforhandlinger - rakte han hånden frem mod SF og Enhedslisten. </p>
<p> - Det (at de borgerlige går i vejen for regeringen, red.) flytter et tungt ansvar over på SF og Enhedslisten. Det levede de op til med finansloven for 1997. Det bliver afgørende, at den ansvarlighed også holder i 1997, sagde Torben Lund. </p>
<p> Da Nyrup havde præsenteret oplægget til den kommende finanslov på et pressemøde onsdag, sagde han, at han ikke kunne forestille sig, at oppositionen vil afslå at samarbejde mod de opstillede mål. </p>
<p> - Jeg har noteret mig, at oppositionen både til højre og venstre er interesseret i at samarbejde, sagde han. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>