<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="83297" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Teleforlig truer Sonofons mobilkoncept - Sonofon. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 maj (Reuter) - Det teleforlig, som politikerne på Christiansborg indgik fredag morgen, truer Sonofons nyeste mobiltelefon-koncept, &quot;total mobility&quot;. Det siger Sonofons corporate relations manager, Allan Koch, til Reuters Finans. </p>
<p> - Vores total mobility koncept mister sin markedskraft, hvis de meldinger, vi har fået fra Christiansborg om teleforliget holder, siger Allan Koch. </p>
<p> Han forklarer, at netop total mobility-konceptet var en af årsagerne til, at Sonofon søgte om og fik en af de nye DCS 1800 mobil-licenser tidligere i år. </p>
<p> - Vi har udviklet total mobility fordi, det passer med hele den idé, Forskningsministeriet har lanceret for mobil-området, siger Allan Koch, der betegner de politiske meldinger som &quot;meget bekymrende&quot;. </p>
<p> Total mobility-konceptet indebærer, at ejeren af en mobiltelefon kan ringe på mobiltelefonen fra sit hjem til samme takst, som hvis han benyttede den normale fastnet-telefon. </p>
<p> Det indebærer også, at andre med deres normale telefon skal kunne ringe til mobiltelefon-ejeren til almindelig fastnet-takst, hvis mobiltelefon-ejeren er i sit hjem. </p>
<p> Regeringen har pillet den passus ud af loven, som giver andre abonnenter mulighed for at ringe til en mobiltelefon-ejer, der er i sit hjem til almindelig fastnet-takst, forklarede Venstres telepolitiske ordfører, Jens Løgstrup Madsen, fredag morgen efter, at teleforhandlinger var afsluttet. </p>
<p> - Hvis andre abonnenter i stedet skal betale mobiltakst for at ringe til en mobiltelefon-ejer i sit hjem, så er ideen med total mobility ødelagt, siger Allan Koch. </p>
<p> Det står uklart, hvilken pris andre abonnenter skal betale, efter at bestemmelsen om lokaltakst er fjernet fra loven. </p>
<p> Hverken Forskningministeriet eller Telestyrelsen kunne fredag eftermiddag redegøre for resultatet af de afsluttede teleforhandlinger. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>