<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="83303" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Risiko for stigende dansk inflation i 98/99 - HSBC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 maj (Reuter) - Danmark er sammen med Norge så langt foran i den europæiske økonomiske vækstcyklus, at risikoen for en seriøs stigning i inflationen i 1998/99 er voksende. Det konkluderer investeringsbanken HSBC James Capel i sit maj-nummer af Nordic Outlook. </p>
<p> - Det betyder så, at finanspolitikken til syvende og sidst bliver nødt til at blive strammet mere aggresivt i disse lande end ellers nødvendigt. Som et resultat, frygter vi for den langsigtede holdbarhed i den danske og norske genoprejsning, skriver HSBC James Capel. </p>
<p> Økonomerne i HSBC James Capel hæfter sig i den danske økonomi bl.a. ved, at byggesektoren for alvor er ved at få fart på, hvilket afspejler sig i huspriserne, der i øjeblikket stiger med tæt på 15 pct. år/år. </p>
<p> Endvidere fokuserer banken på de danske arbejdsenhedsomkostninger, der med en stigningstakt på ca. 3,5 pct. vurderes til at sætte et moderat pres på forbrugerpriserne. </p>
<p> HSBC James Capel har dog også hæftet sig ved, at Danmark fortsat opererer med et - omend faldende - overskud på betalingsbalancen. Banken pointerer, at en forværring af betalingsbalancen vil betyde et større inflationspres. I år forventer bankens økonomer et overskud på betalingsbalancens løbende poster på otte mia. kr. faldende til et beskedent plus på to mia. kr. i 1998. </p>
<p> HSBC James Capel forventer i år en vækst i BNP på 2,8 pct. faldende til 2,6 pct. i 1998. Inflationen ventes stige til tre pct. i 1998 fra estimerede 2,5 pct. i år. </p>
<p> Ledigheden skønner banken vil falde til 7,9 pct. i år og yderligere til 7,4 pct. i 1998. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>