<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-06" id="root" itemid="83422" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Københavnsk drikkevand fri for AMPA og glyphosat. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 maj (Reuter) - Efter en lang række undersøgelser står det nu klart, at de tidligere registreringer af stoffet AMPA og glyphosat i Københavns drikkevand skyldes fejl på laboratoritet. Det fremgår det tirsdag af en pressemeddelelse fra Miljøstyrrelsen. </p>
<p> - I de københavnske drikkevands-og grundvandsprøver er der ikke konstateret rester af glyphosat og AMPA over grænseværdien på 0,1 mikrogram per liter. Stofferne er heller ikke påvist under grænseværdien, men det er vanskeligt på grund af analysemetodernes usikkerhed at sige helt bestemt, hvor lave koncentrationer laboratorierne er i stand til at måle, lyder konklusionen. </p>
<p> Miljøstyrelsen påpeger dog, at der er grund til at følge udviklingen med opmærksomhed på grund af den store anvendelse af glyphosat, der bl.a. produceres af Cheminova under navnet Glyfos. </p>
<p> Glyfos er et kopi-produkt af det mere kendte ukrudtsmiddel Round-up fra amerikanske Monsanto. </p>
<p> Da de første laboratorieprøver viste spor efter AMPA og glyphosat kom der fokus på Cheminovas glyphosat-produkt, som den danske kemi-koncern har satset et tre-cifret millionbeløb på at udvikle og markedsføre. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>