<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-12" id="root" itemid="83544" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Telia vil leje NESA&apos;s lyslederkabler - Telia. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 maj (Reuter) - Det svenske telefonselskab, Telia, forhandler i øjeblikket med elselskabet NESA om at leje sig til den ledige kapacitet i de 200 km. lyslederkabler, som NESA råder over. </p>
<p> Desuden vil Telia træffe aftale med NESA om at sætte mobilantenner ovenpå selskabets elmaster. Det siger direktør Claus Jacobsen i Telia til Reuters Finans mandag. </p>
<p> - Vi kan ikke sige, hvornår vi begynder at benytte NESA&apos;s netværk, men vi har en positiv og god dialog, siger Claus Jacobsen. </p>
<p> NESA råder i dag over 200 km. lyslederkabler i HT-området, og selskabet regner med at udbygge nettet med yderligere 100 km. i løbet af kort tid. </p>
<p> I forvejen har Sonofon truffet aftale om at leje sig til brug af NESA&apos;s lyslederkabler, oplyser Sonofon mandag. </p>
<p> Dermed er Tele Danmarks monopol på at leje kabler ud til televirksomhed for første gang brudt herhjemme. </p>
<p> Udover Tele Danmark er det i dag kun DSB og Københavns Kommune, der ejer lyslederkabler i væsentligt omfang. </p>
<p> - Det er meget positivt, at der er alternativer til Tele Danmark. Er de kommercielle betingelser der, så ser jeg ingen grund til ikke at benytte NESA&apos;s infrastruktur. Kigger vi to år frem i tiden, har vi måske lejeaftaler med både Tele Danmark, NESA og DSB, siger Claus Jacobsen. </p>
<p> Han ser som det væsentlige i forhandlingerne med NESA, at der er alternativer til Tele Danmarks netværk. </p>
<p> Det samme gør brancheforeningen Telekommunikationsindustrien i Danmark (TI). </p>
<p> - Jo flere alternativer, der er til Tele Danmark, jo mere bliver liberaliseringsprocessen styrket, siger TI&apos;s direktør, Ib Tolstrup, mandag til Reuters Finans. </p>
<p> Han betegner det som en &quot;gave&quot; til de nye selskaber på det danske marked, at NESA vil leje sine lysledere ud. </p>
<p> De nye selskaber, Telia og franske Mobilix, regner med at begynde at sælge mobiltelefoni til danskerne senere i år. Men selskaberne skal først nu i gang med at bygge et sende-net op. </p>
<p> Det bliver ikke alene dyrt. Det bliver også vanskeligt, fordi miljøminister Svend Auken har varslet en stram miljø-regulering af, hvor der må sættes master op i det frie land. </p>
<p> Med leje-aftalen med NESA sparer Telia penge til opsætning af nye master, og slipper samtidig for problemer med miljølovgivningen i landområderne. </p>
<p> Claus Jacobsen fra Telia medgiver, at det optimale for Telia vil være, at selskabet får adgang til både NESA&apos;s lyslederkabler i HT-området og Københavns Kommunes lyslederkabler i det centrale København. </p>
<p> Han regner med, at Telia i løbet af i år har fastlagt sin strategi for Danmark som helhed. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57 </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="NESADK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="TELEVK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="I1">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="I16">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="I3441">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="C24">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="C33">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="C34">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>