<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-26" id="root" itemid="84037" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Tele DK vil afgive tilbud i Asien 2 hlv 97 - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 maj (Reuter) - Tele Danmark regner med at afgive bindende tilbud på flere projekter i Asien i 2. halvår af 1997, heriblandt nogle store projekter. Det siger underdirektør i Tele Danmark med ansvar forretningsudvikling på det internationale område, Palle Tolstrup Nielsen, til Reuters Finans mandag. </p>
<p> - I løbet af 2. halvår 1997 er der nogle ting, der nærmer sig målstregen i Asien, og der er store projekter imellem, siger Palle Tolstrup Nielsen. </p>
<p> Han uddyber, at han med udtrykket &quot;målstregen&quot; mener bindende tilbud. </p>
<p> Palle Tolstrup Nielsen oplyser, at Tele Danmark kigger på projekter, der berører flere lande i området, men han vil ikke komme ind på specifikt hvor, eller hvor store beløb, der er tale om i forbindelse med projekterne. </p>
<p> Ligesådan pointerer han, at der endnu ikke definitivt er truffet beslutning om at afgive tilbud, men der regnes på dem. </p>
<p> Han bekræfter dog, at Thailand er et af de lande, Tele Danmark holder øje med. </p>
<p> Thailands Kommunikationsministerium planlægger at udbyde tre mobiltelefonlicenser, oplyste en højtstående thailandsk embedsmand tidligere på måneden til Reuters. </p>
<p> Både landet og licenstypen er sammenfaldende med Tele Danmarks interesser, oplyser Palle Tolstrup Nielsen. </p>
<p> - Jeg kan bekræfte, at Thailand er et af de lande, som indgår i vores interesseområde derude, og jeg kan bekræfte, at mobillicenser generelt er en af de ting, vi interesserer os for. Men jeg kan ikke kommentere den konkrete mulighed i det konkrete land, siger Palle Tolstrup Nielsen. </p>
<p> I den forløbne uge var Tele Danmarks projektdirektør for Asien, Ole Thorndal, i Thailand i forbindelse med Kronprins Frederiks besøg, og Palle Tolstrup Nielsen bekræfter, at der var tale om en forretningsrejse, men dog uden at man skal forstå det sådan, at et af Asien-projekterne ligger i Thailand. </p>
<p> - Bangkok er et knudepunkt i regionen, hvor man træffer folk fra mange lande, siger Palle Tolstrup Nielsen blot. </p>
<p> Han bekræfter også, at Tele Danmark har kigget på Singapore i den seneste tid. </p>
<p> Singapore har deadline den 31. maj på tilbud til et nyt fastnetsystem. Han vil dog heller ikke i dette tilfælde konkretisere Tele Danmarks eventuelle forsøg på et engagement i projektet. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57 </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="SEASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="SINGP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="THAIL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>