<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-27" id="root" itemid="84105" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Olicom vil måske udvide kapital ved KF-intro. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 27 maj (Reuter) - Den danske netværksvirksomhed, Olicom, udelukker ikke muligheden for at udvide aktiekapitalen i forbindelse med selskabets introduktion på Københavns Fondsbørs, oplyser investor relations direktør Tyge Trier fra Olicom. </p>
<p> - Som det ser ud lige nu, så er der ikke behov for at hente penge, fordi vi er så velkonsoliderede. Vi er et meget velpolstret selskab med godt 300 mio. kr. i kontanter. Men jeg siger ikke, at der ikke skal sælges aktier, siger Tyge Trier til Reuters Finans. </p>
<p> Olicom er allerede noteret på den amerikanske elektroniske børs Nasdaq, og tidligere på året købte Olicom selskabet CrossComm, mens selskabet Lasat blev købt til i 1996. </p>
<p> - Vi har købt et stort selskab i USA, og det kan være, at der fremefter vil være behov for et beredskab til at købe yderligere op, så det kan være, at vi skal videre ad det spor, siger Tyge Trier. </p>
<p> Men ifølge Tyge Trier er målet med børsnoteringen på Københavns Fondsbørs først og fremmest at skabe mere aktivitet i aktien. </p>
<p> - Det primære formål er at give bedre mulighed for handel i aktien, dels tidsmæssigt i en europæisk tidszone og dels gøre det nemmere at placere for for eksempel europæiske pensionskasser. </p>
<p> Købet af CrossCom ventes at falde endeligt på plads i juni, hvor selskabet så vil blive afnoteret fra Nasdaq. </p>
<p> I en pressemeddelelse, som selskabet sendte til Fondsbørsen tirsdag, hed det, at en børsnotering kunne ventes sidst i 1997 eller tidligt i 1998, men Tyge Trier præciserer tidspunktet over for Reuters Finans. </p>
<p> - Vi har sagt, at vi gør det engang i efteråret - måske i begyndelsen af fjerde kvartal. Det må vi afgøre i forhold til markedsudviklingen og driften, siger Tyge Trier. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OLICOM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="I330202">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="I3302021">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="ICOMP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="C14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="C17">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="C171">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>