<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="84278" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NEG Micon ser positiv udvikling i 97-res (rettet). </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> I første udgave af denne historie skrev vi, at det fusionerede selskab NEG Micon venter et ordinært resultat på 23,6 mio. kr. og en omsætning på 1,2 mia. kr. i indeværende regnskabsår. Selskabet venter i stedet en positiv udvikling i forhold til disse tal. Vi beklager fejlen, og sender her en rettet version. </p>
<p> KØBENHAVN, 30 maj (Reuter) - NEG Micon, som bliver navnet på det selskab, der opstår efter fusionen mellem Micon og Nordtank Energy Group, venter i indeværende regnskabsår (1/4 til 31/12-97) en positiv udvikling i afsætning og det ordinære resultat i forhold til samme periode i 1996, da Nordtanks og Micons (ureviderede) proforma konsoliderede omsætning og ordinære resultat efter skat var hhv. 1,205 mia. kr. og 23,6 mio. kr. </p>
<p> - Efter fusionen vil egenkapitalen ligge på ca. 180 mio. kr. Det er mindre, end de to selskaber har tilsammen i dag, fordi vi venter fusionsomkostninger på 23 mio. kr, sagde Micons formand, Erling Lindahl, på et presse-og investormøde fredag i København, hvor fusionsplanerne blev præsenteret. </p>
<p> Erling Lindahl sagde, at fusionen af de to mellemstore vindmøllefabrikanter sker i erkendelse af, at begge selskaber er lige små nok til at begå sig på et mere og mere konkurrencebetonet verdensmarked. </p>
<p> - Vi skal erkende, at dækningsgraden er kommet for langt ned. Det skal der rettes op på gennem de synergi-effekter, vi opnår ved fusionen, sagde han. </p>
<p> Ledelsen i det fusionerede selskab har sat sig som mål, at overskudsgraden skal ligge på mellem seks og otte pct., mens egenkapital-forrentningen skal ligge på 12-15 pct. </p>
<p> - Vi regner med, at vi kan nå vores mål sidst i 1998 eller begyndelsen af 1999, sagde Nordtanks formand, Gerhard Albrechtsen. </p>
<p> På mødet oplyste ledelsen, at ordrebeholdningen i Nordtank og Micon i øjeblikket er på 600 mio. kr. tilsammen. </p>
<p> Selskabets ledelse forventer, at Tyskland, Indien, USA, Spanien og Storbritannien vil udgøre de største vækstmarkeder frem til år 2001. </p>
<p> Det fusionerede selskab vil få hovedsæde i Randers, mens produktionen i Balle og Grenaa opretholdes. </p>
<p> - Vi regner med at bestæftige 450 medarbejdere, og der vil kun ske få afskedigelser, færre end en håndfuld, sagde Ole Bøgelund Nielsen, adm. direktør i Micon. </p>
<p> Ledelsens forslag om at lægge de to virksomheder sammmen, skal behandles på generalforsamlinger i de to selskaber den 4. juli. Hvis planerne bliver vedtaget, skal de nye aktier noteres den 11. juli. </p>
<p> Den nominelle aktiekapital i det nye selskab bliver på 46 mio. kr. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MICDK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="NORDTK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="I32">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="I342">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>