<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-11" id="root" itemid="84643" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Union-salg/ordrer i hus for 230 mio kr - prospekt. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 juni (Reuter) - Verdens førende producent af kulsyreanlæg, Union Engineering, havde per 1. maj i år faktureret salg og ordrer i hus for 230 mio. kr. For hele 1997 forventer selskabet 300 mio. kr. i omsætning, og stigningen vil fortsætte i 1998. Fremgangen ventes dog ikke at have samme stigningstakt som i de tre foregående regnskabsår. </p>
<p> Det skriver NTR Holding onsdag i sit prospekt for apportemissionen i forbindelse med overtagelsen af den samlede aktiekapital i Union Engineering. </p>
<p> - Baggrunden for væksten i årets første måneder er en fortsat stigende efterspørgsel efter kulsyreanlæg, imens ordreudviklingen indenfor membranfiltreringsanlæg og steriliserbare ventiler har været på niveau med sidste år, hedder det i prospektet. </p>
<p> I prospektet nævnes det, at den høje vækst i såvel omsætningen som indtjeningen indebærer betydelige finansielle risici og stiller store krav til de ledelsesmæssige ressourcer. Derfor opstiller selskabet en liste over de største risikofaktorer, som investorer bør være opmærksomme på. </p>
<p> Produktansvar er et af disse områder, og selskaberne i Union Engineering har derfor tegnet en produktansvarsforsikring, som dækker i både USA og Canada. Selskabet oplyser, at det ikke er sikkert, at disse forsikringer dækker alle mulige scenarier, navnlig for så vidt angår aktiviteterne i USA og Canada. </p>
<p> - Ledelsen vurderer, at en stor produktansvarssag vil kunne påvirke koncernens position på det relevante marked i negativt omfang. Selskaberne har aldrig været indblandet i retssager om produktansvar og har ikke kendskab til, at der skulle være optræk til sådanne, fremgår det. </p>
<p> Importrestriktioner hører også naturligt til risikofaktorerne, da Union Engineering eksporterer til hele verden. </p>
<p> Bortfald af enkeltkunder er en anden risikofaktor, der fremhæves. </p>
<p> - Selskabets kundeportefølge indeholder enkelte kunder som står for en væsentlig del af koncernens omsætning. Denne koncentration udgør en risiko for selskabet, idet bortfald af et beskedent antal kunder kan resultere i et mærkbart fald i omsætning og resultat, oplyser selskabet i prospektet. </p>
<p> Det nævnes, at selskabet har en betydelig omsætning med en enkelt kunde indenfor tobaksekspansionsanlæg, og at en afbrydelse af dette samarbejde kan have en væsentlig negativ indflydelse på Union Engineering. Der er dog dokumenteret en tre-årig samarbejdsaftale. </p>
<p> De øvrige risikofaktorer, selskabet nævner, er faren for, at andre virksomheder introducerer produkter, som kan påvirke markedet, valutakursrisici og udsving i de økonomiske konjunkturer. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RASM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>