<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-13" id="root" itemid="84760" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Netcom udfordrer Tele DK på lokaltelefoni - blad. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 juni (Reuter) - Netcom Systems, der ikke blev tilgodeset ved Telestyrelsens uddeling af de nye mobilsystemer, DCS 1800, har langt fra opgivet sine ambitiøse mål for det danske telemarked. Det svenske selskab er således klar med en ny og anderledes trådløs teknologi, der kan tage kampen op med Tele Danmark, skriver ComputerWorld. </p>
<p> - Dermed gør det også det teleselskab, der ikke fik licens på at drive et af de fire nye DCS 1800-net, sig klar til luftkrig om landets telekunder, skriver bladet i en temasektion om trådløse net. </p>
<p> Tele Danmarks dominans på lokaltelefoni bliver med Netcoms initiativ de facto brudt. Teknologien hedder CDMA (Code Division Multiple Access) og er ikke set før i Danmark, fremgår det. </p>
<p> Efter sommerferien vil svenskerne tilbyde mindre firmaer og boligforeninger trådløse telefon-og Internet-linier. De får samme kapacitet som Tele Danmarks ISDN-linier, men bliver 5-10 pct. billigere i såvel abonnement som minutpris. Netcom Systems forventer i løbet af to år at bygge trådløse net i 10-12 større danske byer, skriver ComputerWorld. </p>
<p> Opbygningen af egne net er effekten af sidste års lovgivning om et frit telemarked. De trådløse teknologier er efterhånden kommet ned i en pris, så det kan betale sig at investere i egen infrastruktur frem for at leje linier hos Danmark. </p>
<p> Andre selvbyggere tæller Uni-C og Holstebro Kommune. </p>
<p> Netcom Systems tilbyder i dag sine kunder udlandstelefoni og teletrafik over bælterne ved at leje sig ind på Tele Danmarks fastnet. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NTCOMS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="C34">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>