<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-26" id="root" itemid="85187" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Daniscos aktiefald overreaktion - analytikere. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 juni (Reuter) - Tre danske aktieanalytikere vurderer overfor Reuters Finans, at det store fald for Daniscos aktier er en overreaktion i markedet. Alligevel har to af analytikernes banker nedjusteret Danisco-aktien en anelse. </p>
<p> - Aktiefaldet er en overreaktion. Alle i markedet har kendt til de faktorer, som Danisco nævner som problemer. Der er ikke noget nyt ved hverken papirprisernes trængsler eller Daniscos konvertering af obligationer til aktier, siger den ene af analytikerne. </p>
<p> Daniscos aktie er siden umiddelbart inden fremlæggelsen af regnskabet for 1996/97 onsdag faldet fra kurs 433 til kurs 400 svarende til et fald på 7,6 pct. </p>
<p> En anden analytiker mener, at resultatet er lidt skuffende, men mener, at de valne forventninger mere skal ses som en forsigtighed end som noget negativt. </p>
<p> - Hvad angår forventningerne til papirpriserne, så er vi nok lidt mere positive end Danisco, siger analytikeren, der mener, at Daniscos aktier burde ligge på kurs 450. </p>
<p> Den tredie analytiker har til gengæld revideret sin vurdering af Sugar og Packaging sektorerne nedad med en forventning om lavere indtjening til følge. </p>
<p> - Det er specielt på grund af problemerne med bølgepap og papir, at vi forventer en mindre indtjening, siger analytikeren. </p>
<p> Den amerikanske investeringsbank Goldman Sachs nedjusterede tidligere torsdag Danisco til Market Performer fra Market Outperformer. </p>
<p> Danisco forventer selv i sit årsregnskab for 1996/97, at koncernoverskuddet i 1997/98 vil vokse, men mindre end i det forløbne år. Danisco fik i 1996/97 et ordinært resultat på 1.789 mio. kr. mod 1.604 mio. kr. året før. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDDFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>