<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-07" id="root" itemid="85485" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Den bedre kronekurs giver større eksport - DI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 juli (Reuter) - Forbedringen af den effektive kronekurs ventes at øge den danske industrieksport med omkring en pct. Det vurderer chefkonsulent, Per Nielsen, fra Dansk Industri (DI). </p>
<p> - Dermed er vi ved at indhendte det tab af markedsandele og eksport, som vi fik for nogle år siden, siger han mandag til Reuters Finans. </p>
<p> De nyeste tal for den effektive kronekurs, som Nationalbanken har offentliggjort, viser en ændring af den effektive kronekurs siden 16. juni på næsten et procentpoint, fra 99,81 til 98,95 mandag. </p>
<p> En kilde i Økonomiministeriet siger, at dette vil give en klar forbedring af dansk konkurrenceevne, større end i vurderingen i maj, hvor ministeriets senest økonomiske oversigt fremkom. Kilden mener, at forbedringen vil få betydning for den oversigt, som man vil offentliggøre ca. 26. august. </p>
<p> Helt så positivt vurderer man ikke udviklingen i Dansk Industri. Chefkonsulent Per Nielsen siger, at dansk industrieksport på det engelske marked fortsat er hårdt presset, fordi eksportører fra de andre kontinental-europæiske lande har haft en bedre omkostningsudvikling end danske virksomheder, og derfor står stærkere. </p>
<p> - Vi har netop modtaget tal fra EuroStat, som placerer Danmark i toppen af inflationsudviklingen, mens vore konkurrencer ligger noget under. Men det er klart, at en forbedring af den effektive kronekurs selvfølgelig letter lidt på situationen, siger Per Nielsen. </p>
<p> Han regner med, at dansk industrieksport i år vil ligge lidt højere end den stigning på 3,0 pct., som Dansk Industri forudsagde i maj, og mere end de forudsagte 4,5 pct. for 1998. </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="E512">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>