<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-09" id="root" itemid="85559" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS ser mindre trendbrud i junis trafiktal - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 juli (Reuter) - SAS ser meget positivt på trafikudviklingen, og er ikke langt fra at kalde passagertallene for juni et mindre brud på en ellers negativ trend. </p>
<p> - Der kan være tale om et lille trendbrud i juni, siger koncerndirektør i SAS, Vagn Sørensen, til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> Året startede med to dårlige måneder, men det tabte er indhentet i april, maj og juni. Det betyder, at belægningen af flyets mange sæder i hele første halvår er uændret i forhold til sidste år. </p>
<p> Vagn Sørensen er både glad og overrasket: </p>
<p> - Den positive udvikling i juni er sket trods en stigende konkurrence, og det er glædeligt og lidt overraskende. Men det ser ud til, at konkurrencen skaber mere trafik og dermed udvider markedet, siger han. </p>
<p> SAS påpeger, at selv på de konkurrenceramte ruter som København-Stockholm er det lykkedes at øge trafikken med syv-otte pct. Ellers er de store trækplastre i forhold til sidste år de europæiske destinationer, der efter en mindre nedtur, er på vej op, tilføjer Vagn Sørensen. </p>
<p> En anden dynamo i trafikvæksten er samarbejdet med Lufthansa. Trafikken mellem Skandianvien og Tyskland for de to selskabers fælles operationer er i juni steget 23 pct., oplyser SAS. </p>
<p> De gode tal for juni kan være sløret af mangel på piloter i samme måned sidste år, hvilket især betød aflysninger af flyvninger til de større europæiske destinationer, påpeger Vagn Sørensen. Belægningen i juni på 73,5 pct. hører alligevel til en af SAS&apos; største nogensinde. </p>
<p> SAS ser nu lidt mere positivt på fremtiden, da trafikken efter de første seks måneder ser ud til at overstige løftet i produktionen. Det er nødvendigt for, at SAS som bebudet kan øge belægningen i 1997. </p>
<p> - Vi regner at have øget belægningen, når året er gjort op. Vi ser nu et skub opad, og det vil blive intensiveret i 1998, siger Vagn Sørensen. </p>
<p> Han understreger, at den positive udvikling i trafikken er en forudsætning for, at SAS kan nå op på et økonomisk resultat i 1997, der matcher sidste års overskud før skat på 1.815 mio. SEK. </p>
<p> Det er ikke tilstrækkeligt, at SAS flyver med flere passagerer, hvis det er til en meget lavere pris. Men det forholder sig omvendt, siger Vagn Sørensen. </p>
<p> - Fritidssegmentet vokser generelt mere end Business-segmentet, men for os var det omvendt i juni, slår han fast. </p>
<p> Det modsatte var tilfældet for SAS i første kvartal, hvor antallet af EuroClass-passagerer faldt med fem pct., mens antallet af TouristClass-passagerer steg. Det var en medvirkende årsag til et overraskende stort underskud i de første tre måneder på 269 mio. SEK før skat. </p>
<p> Passagertrafikken steg i juni med 5,6 pct. på årsbasis målt på betalte sædekilometer (RPK) mod en stigning i de udbudte sædekilometer (ASK) på 2,6 pct. For de første seks måneder var årsstigningerne hhv. 3,9 pct. og 3,8 pct. </p>
<p> Det giver en belægning i juni i år på 73,5 pct. og på 63,1 pct. i første halvår. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="GFR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LFTHNS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>