<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="85750" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Dansk inflation øges 1 pct af svag krone - SMEC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 juli (Reuter) - Dansk inflation kan i 1997 øges med omkring et procentpoint som følge af svækkelsen af den danske krone. Det viser beregninger på SMEC-modellen, som bruges hos Det Økonomiske Råd. </p>
<p> Ifølge SMEC betyder et fald i den effektive kronekurs på en pct., at prisniveauet det pågældende år stiger med ca. 1/3 pct., oplyser sekretariatet hos Det Økonomiske Råd. Stigningen skyldes primært, at priserne på udenlandske varer stiger. </p>
<p> Ifølge Nationalbankens opgørelse er den effektive danske kronekurs hidtil i 1997 faldet med 3,8 pct. Mandag eftermiddag blev den således opgjort til 98,02 mod 101,92 som gennemsnit i årets første uge. </p>
<p> Virkningen på inflationen afhænger i høj grad af, om kronekursen holder det nuværende lave niveau. Tirsdag eftermiddag lignede det dog yderligere en svækkelse som følge af endnu en styrkelse af den amerikanske dollar. </p>
<p> SMEC-beregningen er forholdsvis stiliseret og forudsætter, at faldet i kronekursen indtræffer nøjagtig den første dag i det år, der regnes på. Fastholdes kronekursen på det nuværende niveau året ud giver en grov beregning dog en stigning i inflationen på omkring den ene pct. </p>
<p> Ifølge SMEC medfører et fald i kronekursen på en pct., at prisniveauet om fem år er steget med en pct. i forhold til udgangspunktet. </p>
<p> Effekten på det samlede nationalprodukt og arbejdsløsheden indtræffer forholdsvis hurtigt. Et fald i den effektive kronekurs på en pct. medfører således et fald i arbejdsløsheden på 10-11.000 personer i samme år som faldet i den effektive kronekurs indtræffer og året efter. </p>
<p> Efter fem år er effekten forsvundet, og det samme er arbejdspladserne, da konkurrenceevnen på sigt vil blive forværret som følge af det stigende lønpres, der følger en stigende inflation. </p>
<p> Netop udsigten til et stort fald i arbejdsløsheden og stigende inflation som følge af den faldende kronekurs fik i juni Nationalbanken til at råbe vagt i gevær. Kontorchef Hugo Frey Jensen fra Nationalbankens økonomiske afdeling påpegede dengang over for Reuters Finans, at der udgår en ekspansiv effekt på den danske økonomi fra faldet i kronekursen. Den ekspansive effekt øges samtidig af faldet i den lange rente. </p>
<p> - Det skærper kravene til finanspolitikken. Der er behov for en stram finanslov, sagde Hugo Frey Jensen. </p>
<p> Siden da er den ekspansive effekt øget, idet både de lange renter og den effektive kronekurs er faldet. Dermed er kravene til finanspolitikken yderligere skærpede. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>