<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-17" id="root" itemid="85814" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Valg afholder regering fra finansstramning - DMG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 juli (Reuter) - Det kommende folketingsvalg er skyld i, at regeringen ikke planlægger en negativ finanseffekt på mere end 0,25 pct. af bruttonationalproduktet (BNP) i 1998. Der er ellers behov for at stramme økonomien yderligere i det kommende finansår, mener økonomer hos den tyske investeringsbank, Deutsche Morgan Grenfell (DMG), i London. </p>
<p> - Den danske regering har antydet, at den vil stramme finanspolitikken med ca. 0,25 pct. af BNP i 1998. Men effekten fra skattereformen i 1993 vil i sig selv opveje den stramning. Derfor er der behov for yderligere en stramning på grund af den stigende indenlandske efterspørgsel, hedder det i en analyse af dansk økonomi. </p>
<p> Finanseffekten er et skøn for de finanspolitiske beslutningers effekt på den økonomiske vækst i samfundet - målt ved virkningen på BNP i det år, hvor beslutningerne træder i kraft. </p>
<p> - Der er imidlertid ikke udsigt til en stram finanspolitik, fordi der skal afvikles folketingsvalg inden september næste år, skriver økonomerne, der alligevel konstaterer, at den danske økonomi er i langt bedre form end i mange andre europæiske lande. </p>
<p> Deutsche Morgan Grenfell-økonomerne har fastholdt sine skøn for væksten i BNP i år og næste år, lige som skønnet for andre afgørende nøgletal ikke er ændret i forhold økomernes forrige skøn fra juni. </p>
<p> Der ventes en vækst i BNP på 3,1 pct. i år og 2,8 pct. næste år, mens inflationen ventes at blive på 2,3 pct. i år og 2,6 pct. i 1998. </p>
<p> Kronen lever op til sit navn som Skandinaviens kedeligste valuta i analysen, hvor økonomerne forudser en uændret kurs over for D-marken på ca. 3,81 kr. på både tre og 12 måneders sigt. </p>
<p> - Nationalbanken ventes fortsat at fastholde målsætningen om en stabil kronekurs overfor D-marken, skriver Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> Dobbeltklik på [DA/PRO] for at få seneste økonomiske prognose fra Reuters Finans. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>