<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="86150" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Vækst i obligationer på udenlandske hænder - DS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 31 juli (Reuter) - Med en vækst i udlandets obligationsbeholdning på godt 22 mia. kr. - eller 7,6 pct. - har udlandet forøget sin beholdning af danske obligationer kraftigt og dermed - på baggrund af en svage udvikling den cirkulerende obligationsmasse - øget sin andel af de udestående danske obligationer. Det oplyser Danmarks Statistik (DS) torsdag. </p>
<p> En ændring af opgørelsesmetoden for indeksobligationer betyder imidlertid, at en direkte sammenligning af de nominelle værdier ultimo første kvartal 1997 og ultimo andet kvartal 1997 ikke er mulig. </p>
<p> Udviklingen i udlandets obligationsbeholdninger er ikke nævneværdigt påvirket af den ændrede opgørelsesmetoden, fremgår det. </p>
<p> Ultimo andet kvartal 1997 var den nominelle værdi af de cirkulerende obligationer således 1.834 mia. kr. </p>
<p> Det skønnes, at væksten i den cirkulerende obligationsmasse i andet kvartal 1997 kun har været svag, såfremt der korrigeres for opgørelsesmæssige ændring. </p>
<p> Derimod bør det ved vurderingen af stigningen i udlandets obligationsbeholdning tages i betragtning, at udlandets repoforretninger med danske pengeinstitutter er steget med ca. 11 mia. kr. i andet kvartal. Korrigeres der for repoforretninger med udlandet skal udlandets beholdning af danske obligationer forøges yderligere med dette beløb, mens beholdningen i finansieringsvirksomhed mv., forretningsservice, skal reduceres med beløbet. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="E511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>