<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="86811" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Nyrup regner med EU-højesteretsdom i april - kilde. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 august (Reuter) - Statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) regner med, at Højesteret afsiger sin endelig i dom om Maastricht-traktatens forenelighed med Grundloven i midten af april. Det siger en regeringskilde til Reuters Finans mandag. </p>
<p> Ifølge kilden kom Nyrups vurdering frem på det socialdemokratiske sommergruppemøde i weekenden, hvor statsministeren gav en redegørelse om sagen. </p>
<p> Ifølge den socialdemokratiske kilde var Nyrups udgangspunkt en oplysning, som statsministeren havde fået fra justitsminister Frank Jensen (S) om, at Højesteret regnede med at kunne optage sagen til dom 24. marts. </p>
<p> Herefter var det Nyrups forventning, at Højesteret mindst skulle bruge 14 dage til votering og skrivning af dommen. På det grundlag konkluderede han, ifølge kilden, at folkeafstemningen kunne holdes i maj. </p>
<p> Statsministeren ønsker at vente med folkeafstemningen, indtil Højesteret har afgjort retssagen, hedder det. </p>
<p> Reuters Finans&apos; kilde diskuterede herefter selve forløbet med Danmarks ratificering af Amsterdam-traktaten, der fører til, at folkeafstemningen ikke kan holdes før. </p>
<p> Kilden konkluderer, at Højesteret med optagelse af sagen til dom 24. marts næppe kunne afsige dommen før 14. april (pga. påsken, som ligger 9. - 13. april, red.). </p>
<p> Derefter skulle Folketinget bruge mindst fjorten dage til at diskutere konsekvenserne af højesteretsdommen og derpå færdiggøre selve lovforslaget om ratifikationen til endelig afstemning i salen, med tilhørende beslutning om, at der skal holdes folkeafstemning. Så var man fremme omkring omkring 1. maj, erkendte kilden. </p>
<p> Grundlovens paragraf 42 fordrer, at folkeafstemningen holdes tidligst 12 hverdage og senest 18 hverdage efter at bekendtgørelsen er sket, dvs. ca. 3-4 uger efter Folketingets afstemning. Dermed er man fremme i slutningen af maj. </p>
<p> - Det er på den måde, at Nyrup er kommet frem til, at folkeafstemningen ikke kan holdes før til maj, sagde kilden. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59 </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>