<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="86826" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DMG sænker skøn over dansk betalingsbalanceplus. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 august (Reuter) - Investeringsbanken Deutsche Morgan Grenfell (DMG) sænker skønnet for overskuddet på den danske betalingsbalance i 1997. I bankens prognose dateret den 18. august lyder forventningen på et overskud på 9,0 mia. kr. I juli forventede DMG et overskud på 12,0 mia. kr. </p>
<p> - Det er sandsynligt med et underskud under 10 mia. kr. for hele året, da vi forventer, at den stærke vækst i importen fortsætter med at have en negativ indflydelse på overskuddet, hedder det. DMG venter fortsat et overskud i 1998 på 12,0 mia. kr. </p>
<p> Investeringsbanken, der er en del af Deutsche Bank, vurderer, at det er nødvendigt med en stram dansk finanspolitik i 1998, hvis det 10-årige dansk-tyske rentespænd skal blive mindre end de nuværende 60 basispoint. </p>
<p> - En neutral finanspolitik og udsigterne til stigende renter i Tyskland og Danmark vil begrænse yderligere dansk outperformance, skriver DMG. </p>
<p> Banken har også opjusteret skønnet for den danske BNP-vækst i 1998 fra 2,8 til 2,9 pct., ligesom der nu forventes en inflation i 1998 på 2,6 pct., hvor banken tidligere forventede en inflation på 2,5 pct. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>