<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-31" id="root" itemid="77238" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> GODT LEDIGHEDSTAL UDEN TEGN PÅ LØNPRES - DDB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 31 oktober (Reuter) - Det overraskende store fald i arbejdsløsheden i september til 8,4 pct. er i bund og grund et godt tal for dansk økonomi. Samtidig er der ikke noget i tallene, der peger i retning af et stigende pres på lønningerne. Sådan lyder Den Danske Banks cheføkonom Jørgen Birger Christensens umiddelbare kommentar til det seneste ledighedstal. </p>
<p> - På bundlinjen er det et godt tal, og vi ser ikke et ekstra faresignal på inflationsfronten. Det er væsentligt at bide mærke i, at faldet i arbejdsløsheden ikke er i de grupper, som er udråbt som flaskehals-grupper, siger han. </p>
<p> Danmarks Statistik kunne torsdag meddele, at den sæsonkorrigerede ledighed i september faldt til 8,4 pct. fra 8,8 pct. i august. Det svarer til, at der i faktiske tal var 220.800 arbejdsløse i septemer måned. </p>
<p> Jørgen Birger Christensen mener imidlertid ikke, at man skal fokusere så meget på det store fald fra august til september, hvilket også gælder for den store stigning i juli til 9,1 pct. fra 8,7 pct. i juni. </p>
<p> - Man skal mere fokusere på det trendmæssige fald, der har været siden foråret, og som for en stor dels vedkommende formentlig er udtryk for en stigende beskæftigelse i både den private og offentlige sektor, siger DDB&apos;s cheføkonom. </p>
<p> Der er dog kommet en smule malurt i bægeret, da en stor del af den stigende beskæftigelse kommer fra aktiveringer, som formentlig finder sted i den offentlige sektor, mener Jørgen B. Christensen. </p>
<p> - Det er svært at sige præcist. Men det efterlader dog plads til stigende privat beskæftigelse, og dermed er det et godt tal, siger han. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>