<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-07" id="root" itemid="77395" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NYE SAS-FYRINGER ER REN SPEKULATION - SAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 november (Reuter) - SAS betegner det som ren spekulation, at luftfartsselskabet i sine bestræbelser på at effektivisere driften skal afskedige medarbejdere. Det siger pressetalsmand Jens Peter Skaarup fra SAS til Reuters Finans. </p>
<p> - Der er i vores budgetplanlægning for 1997 og generelle langtidsplanlægning fastlagt konkrete mål for forbedringer af produktiviteten og effektiviteten. Men det vil ikke betyde fyringer, siger Jens Peter Skaarup. </p>
<p> Han betegner oplysningerne i den norske erhvervsavis Finansavisen torsdag om, at SAS i forbindelse med kommende besparelser i milliard-klassen vil afskedige medarbejdere, som ren spekulation. </p>
<p> - Vi skal fortsat øge produktionen, men det bliver med de nuværende medarbejdere, og på den måde vil produktiviteten også stige, siger Jens Peter Skaarup, der tilmed henviser til det generelle ansættelsesstop i SAS samt effekten af naturlig afgang. </p>
<p> - Vi er en stor virksomhed, og mange medarbejdere har været i forskellige arbejdsfunktioner, hvorved mulighederne for at omorganisere er mangfoldige, siger Jens Peter Skaarup. </p>
<p> SAS erkender imidlertid den ugunstige udvikling i omkostningerne, da de hidtil i år er steget med tre pct., mens indtægterne er stort set uændrede. </p>
<p> - Det giver sig selv, at det skal der gøres noget ved, tilføjer SAS-talsmanden. </p>
<p> De stigende omkostninger kan dog tilskrives, at SAS i starten af året havde problemer med kvaliteten, da tidligere nedskæringer havde været dybe men samtidig for unuancerede. </p>
<p> - Dermed blev der fjernet folk, som var nødvendige for at få flyene afsted til tiden. Men det er der rettet op på nu, anfører Jens Peter Skaarup. </p>
<p> Det betød, at det gennemsnitlige antal medarbejdere i første halvår i år lå 650 over niveauet et år tidligere. </p>
<p> Udviklingen i produktionen, målt på antallet af udbudte sædekilometer viser i de første ni måneder en stigning på otte pct. Det er SAS&apos; målsætning at øge produktionen med mindst fem pct. i hvert år frem til år 2000. </p>
<p> For de første seks måneder fik SAS Gruppen et overskud efter afskrivninger på 1.006 mio. SEK mod 1.600 mio. SEK i samme periode året før. </p>
<p> SAS offentliggør kvartalsregnskab den 19. november. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="C42">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>