<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-07" id="root" itemid="77394" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MELLEMSTORE BANKER UNDER STÆRKT PRES - ANALYSE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 november (Reuter) - De mellemstore pengeinstitutter kommer under et stærkt pres af de store aktører på det finansielle marked i Danmark, forudser Claus Amann fra konsulentfirmaet AA International i en analyse af banksektoren. </p>
<p> - I det samlede konkurrencebillede ser de mellemstore pengeinstitutters markedspositioner ud til at komme under et meget stærkt pres fra de stærke aktører, hedder det i analysen. </p>
<p> Det begrundes bl.a. med, at de mellemstore banker hver for sig er for små til at kunne optræde som supermarkeder. </p>
<p> - Derfor må de meget målrettet gå efter en plads som special-eller nicheforretning, eller lade sig opkøbe, konkluderer analysen. </p>
<p> Der stilles spørgsmålstegn ved de mellemstore pengeinstitutters planer for fremtiden, fordi skiftet fra sælgers til købers marked ikke endnu rigtigt har slået igennem hos dem. </p>
<p> - Gennemgående synes de kun at have de traditionelle forestillinger om kundesegmentering, og så godt som ingen klar segmentorientering af deres produkter og kompetenceudvikling, hedder det i kritikken. </p>
<p> De mellemstore bankers overlevelse afhængder derfor ifølge analysen af, om bankerne vælger en eller nogle få kundegrupper eller områder, som der satses på. </p>
<p> - Væsentligt er det også, at de indretter sig på det meget større tempo, hvormed markeds-og konkurrenceudviklingen foregår nu, skriver Claus Amann. </p>
<p> Han nævner Lån &amp; Spar Bank og Alm. Brand Bank som eksempler på pengeinstitutter, der bevidst har målrettet deres arbejde. </p>
<p> - Begge har haft succes dermed - den første ved at nå en position som nr. 11 i størrelse på fem år, den anden ved at går fra nr. 13 til nr. 9 på seks måneder, og fra specialbank til hovedbank for et udvalgt, attraktivt segment, hedder det i analysen. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>