<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-28" id="root" itemid="77900" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DANMARK OMRINGET AF LANDE MED LAVERE LØNTAKT - DA. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 28 november (Reuter) - Danmark er omringet af lande med en lavere lønstigningstakt. Tyskland venter at få samlede stigninger i lønomkostninger på 2,2 pct., mens lønudviklingen i de nordiske lande dykker. Det skriver Dansk Arbejdsgiverforening (DA). </p>
<p> - Set i et internationalt perspektiv er det glimrende, at hele Europa gør noget for sin konkurrenceevne. For Danmark giver det kun et problem, at det niveau for lønudviklingen, der var tilfredsstillende i de foregående år, ikke rækker til konkurrencesituationen fremover, skriver DA i sin publikation Agenda. </p>
<p> Den seneste udgave af den internationale lønstatistik viser, at specielt i Sverige, Finland og Norge har lønudviklingen været aftagende, mens lønudviklingen i de øvrige lande indeholdt i statistikken har været stabil på et lavt niveau. </p>
<p> I Finland lå den årlige lønudvikling i tredje kvartal på 3,3 pct. eller over fire pct.point lavere end på samme tidspunkt sidste år, mens den i Sverige og Norge i tredje kvartal lå på hhv. seks pct. og tre pct. - ligeledes markant lavere. </p>
<p> I Danmark steg lønomkostningerne i samme kvartal ifølge DAs lønstatistik med 3,8 pct. på årsbasis(/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>