<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-30" id="root" itemid="78588" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NYRUP PRÆSENTERER NY REGERING I FORMIDDAG - RB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 december (Reuter) - Når statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) mandag formiddag præsenterer sin nye regering, er der taget vidtgående hensyn til regeringspartneren, Det radikale Venstre, er morgenbladene enige om, skriver Ritzaus Bureau. </p>
<p> Alt tyder også på, at den regering som statsministeren kort efter kl. 10 præsenterer for dronning Margrethe, vil få 20 medlemmer - og at den hidtidige landbrugs-og fiskeriminister Henrik Dam Kristensen (S) bliver chef for et nyt )super( Fødevareministerium (en hybrid mellem Landbrugs-og Fiskeriministeriet og Levnedsmiddelstyrelsen), konstaterere nyhedsbureauet. </p>
<p> Ifølge Ritzau er morgenbladene er også enige om, at justitsminister Bjørn Westh (S) udskiftes, men bladene er uenige om, hvilken plads han derefter skal have. </p>
<p> Det er uvist hvem der skal udpeges som ny erhvervsminister i stedet for CD&apos;s leder, Mimi Jakobsen. Flere kilder nævner skatteminister Carsten Koch (S) som en mulighed, andre mener, at Carsten Koch bliver på sin post, fordi det vil værer uklogt at skifte skatteminister i et valgår. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>