<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-14" id="root" itemid="79013" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NATBANK UDBYDER FORTSAT 5&apos;05 TIL 92,26 - OBL CHEF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 januar (Reuter) - Efter tirsdag middag er salget af 5 pct. 2005 fra Nationalbanken gået lidt i stå, og banken udbyder obligationen på kurs 92,26, uden at få solgt særlig meget, oplyser en obligationschef. </p>
<p> - Når banken bliver ved med at sælge til samme pris i et stigende marked må det være fordi, man vurderer, at man fik en ganske pæn pris for de 5 pct. 2005-papirer man allerede har fået solgt inden middag, mener han. </p>
<p> I løbet af den første time&apos;s auktion efter kl. 11.00 fik Nationalbanken solgt næsten fire mia. kr. af den nye 5 pct. stående lån 2005. Dette svarer næsten til bankens samlede salg lidt efter kl 15.00. </p>
<p> Den samlede omsætning i 5 pct. 2005, dvs inklusive indberettede handler beløber sig dog næsten til 6,2 mia. kr. kl. 15.09 tirsdag eftermiddag. </p>
<p> - Mange af køberne sælger åbenbart 5&apos;05&apos;eren videre i markedet, siger obligationschefen. </p>
<p> Auktionen startede kl. 11.00, hvor en stor dansk bank købte hele den første mia. kr. som Nationalbanken udbød på kurs 92,22. Resten af de solgte 5&apos;05&apos;ere er afsat på kurs 92,26, som stadig er Nationalbankens pris, oplyser han. </p>
<p> Auktionen over 5&apos;05&apos;eren betegner obligationschefen som en rimelig succes, der dog ikke helt kan måle sig med salget af 4 pct. 2000 i sidste uge. Den 7. januar blev tre mia. kr. af 4 pct. 2000 I solgt til stigende priser i løbet af få minutter. </p>
<p> - Rent skattemæssigt er 5 pct. 2005 ikke helt så attraktiv som 4 pct. 2000, og derfor er der ikke helt den samme interesse, mener obligationschefen. </p>
<p> En del af forklaringen er også at 5 pct. 2005 er mere følsom over for renteændringer på grund af den længere løbetid, og derfor også mere risikabel for investorerne, vurderer han. (/klp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="E212">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>