<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-13" id="root" itemid="80155" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ØGET USA-VÆKST AFGØRENDE I 1996/97 - COLOPLAST. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 februar (Reuter) - Coloplast anser det for afgørende i dette regnskabsår, at væksten i de amerikanske forretninger bliver forøget. Det skriver selskabets adm. direktør Steen Scheibye i en leder i koncernbladet Rundt om Coloplast. </p>
<p> - I 1996/97 bliver det afgørende, at væksten i USA bliver forøget. Der er gennemført mange aktiviteter for at sikre en sådan udvikling i USA, og selv om processen naturligvis ikke er afsluttet, er der tegn på, at vi er på rette vej, skriver Steen Scheibye. </p>
<p> Coloplast har efter købet af en større virksomhed i USA, Sween haft svært ved at trimme organisationen og skabe de ønskede resultater på det amerikanske marked. </p>
<p> Det amerikanske marked er imidlertid ikke det eneste område, der skal have speciel opmærksomhed for, at Coloplast kan fortsætte rækken af rekordoverskud. Virksomheden, der bl.a. producerer stomiposer og brystproteser, fik i 1995/96 sit hidtil bedste resultat på 280 mio. kr. før skat fra en omsætning på næsten to mia. kr. </p>
<p> - For det første skal vi have flere nye og bedre produkter. Udvikling af nye produkter, der opfylder brugernes behov, er kernen i Coloplasts succes gennem snart 40 år. Ressourcerne til produktudvikling er gennem årene blevet forøget markant, skriver Steen Scheibye. </p>
<p> For det andet skal Coloplast hele tiden være oppe på mærkerne for at tilpasse sig nye markedsforhold, anfører Coloplasts førstemand. Distributionssystemer og tilskudsformer ændrer sig hurtigt, mens konkurrenterne skruer op og ned for blusset på forskellige markeder. </p>
<p> - For os er det vigtigt at være til stede med styrke i hvert enkelt marked og være åbne for de ændringer, der sker, skriver Steen Scheibye. </p>
<p> Det bliver en svær opgave at løse for Coloplast, pointerer Steen Scheibye, der håber, at alle medarbejdere er rede til at tage udfordringerne op. Den afgående bestyrelsesformand for Coloplast, Jørn V. Hall hang i hvert fald en gulerod op på seneste generalforsamling, da han gættede på, at der til september, når Coloplast fylder 40 år, vil blive udstedt medarbejderaktier. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="NAMZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="USA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="USAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="USW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CPLAST">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="I372">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="I951">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>