<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-24" id="root" itemid="80618" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> PHØNIX ØNSKER ENDELIGE TILBUD I DENNE UGE - FMD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 24 februar (Reuter) - Bestyrelsen for Phønix Contractors forsøger nu at lægge pres på norske Rieber &amp; Søn og danske Superfos for at få de to virksomheder til at afgive deres sidste købstilbud på Phønix i indeværende uge. </p>
<p> - I personlige samtaler med Olav Daviknes og Peter Højland i weekenden har jeg gjort dem klart, at Phønix meget gerne ser deres endelige købstilbud inden fredag. Hvis ikke vi får en melding i løbet af ugen, vil jeg kontakte dem for at få et ja eller et nej, siger Phønix-formand Henry Petersen til Reuters Finans mandag. </p>
<p> Han erkender dog, at han ikke kan afkræve garantier fra Olav Daviknes, der er direktør for Rieber-koncernens vejdivision, eller fra Peter Højland, der er koncernchef i Superfos. </p>
<p> - Men begge selskaber erkender den uheldige situation, siger Henry Petersen. </p>
<p> Den fortsat uafklarede situation undgår ikke at påvirke Phønix, påpeger adm. direktør Poul Nørby fra asfaltkoncernen i Vejen. Både internt i virksomheden og ud af til mærkes virksomheden af de auktionslignende tilstande. </p>
<p> - Vi mærker usikkerheden internt. Det betyder, at medarbejderne bruger for meget tid på ikke-produktivt arbejde, siger Poul Nørby til Reuters Finans mandag. </p>
<p> At det netop er nu, usikkerheden slår igennem, risikerer at ramme Phønix ekstra hårdt, da de større licitationer på statens vejprojekter for alvor går i gang i de kommende uger efterfulgt af licitationerne i amterne og hos kommunerne. Samtidig er også kunderne usikre. </p>
<p> - Vi kan mærke, at både kunder og leverandører har indtaget en lidt afventende holdning, hvor også de ønsker afklaring på Phønix&apos; fremtid, siger Poul Nørby. </p>
<p> Usikkerheden gælder også de professionele iagttagere. En mægler med forbindelse til pensionskasserne tør således ikke udpege nogen favorit i Phønix-kapløbet. Han venter dog et nyt bud fra Superfos i forlængelse af fredagens Superfos-bud på 808 mio. kr., som blev efterfulgt af et bud på 820 mio. kr. fra Rieber &amp; Søn. </p>
<p> Han påpeger samtidig faren for, at kapløbet ender med, at de to kamphaner hver sidder med 10-20 pct. af aktierne, fordi aktionærerne ikke kan blive enige om, hvem de skal sælge til. Det kan i værste fald blokere for en løsning på problematikken omkring den fremtidige ejerstruktur. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PTOV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="RIEBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="SUPRFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>