<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-03" id="root" itemid="80961" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> V beder Trøjborg se på børsregler pga Phønix. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 marts (Reuter) - Den langtrukne kamp om at overtage Phønix Contractors tiltrækker sig nu også opmærksomhed fra politikerne på Christiansborg. </p>
<p> Venstres gruppeformand, Ivar Hansen, vil i næste uge bede Erhvervsminister Jan Trøjborg kigge nærmere på de børsregler, der gælder for virksomhedsovertagelser, oplyser han til Reuters Finans. </p>
<p> - Jeg vil tage en snak med Erhvervsministeren og få ham til at vurdere, om de gældende børsregler fungerer tilfredsstillende, siger Ivar Hansen fra sit hjem i Agerbæk cirka 25 km. fra Phønix&apos; hjemby, Vejen. </p>
<p> Ivar Hansen vil spørge Jan Trøjborg, om han, på basis af Phønix-sagen, har gjort sig nogen overvejelser om, hvorvidt børsreglerne tager hensyn til arbejdspladser og virksomheder, eller om de tilgodeser kapitalinteresser. </p>
<p> - Det ser ud som om, flere af aktørerne i Phønix-sagen er ude på at få slagtet en virksomhed og en konkurrent, siger Ivar Hansen. </p>
<p> Han henviser bl.a. til, at asfalt-konkurrenterne Superfos og Icopal har afgivet købstilbud på Phønix i håb om at lægge en del af Phønix&apos; aktiviteter samme med deres egne. </p>
<p> De to danske virksomheder har nydt opbakning fra de store investorer, Lønmodtagernes Dyrtidsfond og ATP, som ejer aktier i både Phønix samt Icopal og Superfos. </p>
<p> - Med det spil, vi har set her, også fra LD og ATP, som har store interesser i flere af de virksomheder, der har afgivet tilbud, må man spørge, hvilke interesser, der er på spil, og hvem varetager hvis interesser, siger Ivar Hansen. </p>
<p> Foreløbig har slaget om Phønix stået på i halvanden måned, siden norske Rieber &amp; Søn d. 15. januar afgav sit første købstilbud på virksomheden. Siden har tre andre bydere meldt sig på banen med konkurrerende bud. </p>
<p> Asfalt-konkurrenten Icopal er den seneste kombattant. Virksomheden meldte sig med et købstilbud i lørdags, da kampen om Phønix ellers syntes overstået. </p>
<p> - Man må spørge sig selv, hvilke hensigter byderne har, når de bliver ved med at byde hinanden op, siger Ivar Hansen. </p>
<p> Trods sin entydige vurdering af situationen, vil Ivar Hansen ikke give noget bud på, hvordan børsreglerne kan ændres, så en lignende situation kan undgåes fremover. </p>
<p> En mulighed kunne være at forkorte de frister, der gælder, når en virksomhed afgiver et købstilbud på en anden virksomhed, siger han. </p>
<p> Den løsning har både Superfos og Icopal udtrykt sig tilfredse med overfor Reuters Finans. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PTOV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="RIEBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="SUPRFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="VILDSN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>