<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-03" id="root" itemid="80969" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NovoNorm på vej mod lancering i 1998 - Novo dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 marts (Reuter) - Hvis Novo Nordisk har heldet med sig i sine bestræbelser på at få sit første lægemiddel til Type2-diabetikere, NovoNorm godkendt af sundhedsmyndighederne, vil en kommerciel lancering allerede kunne ske i 1998. Det fremgår af udtalelser fra forskningsdirektør i Novo Nordisk, Mads Krogsgaard Thomsen. </p>
<p> - Den (ansøgning om myndighedernes godkendelse af NovoNorm, red.) bliver sandsynligvis allerede sendt i første halvår. Det er en ambitiøs milepæl, vi har sat os, siger Mads Krogsgaard Thomsen til Reuters Finans. </p>
<p> Det tager typisk halvandet år for et lægemiddel at opnå sundhedsmyndighedernes godkendelse, der er nødvendig for en lancering. Novo Nordisk planlægger at indsende registreringsansøgninger på ca. samme tid i Europa og USA. </p>
<p> - Vi taler typisk om halvandet år for at få en godkendelse. Hvis vi er heldige, tager det et år. Hvis vi er uheldige, tager det to år, vurderer Mads Krogsgaard Thomsen. </p>
<p> Det betyder, at det første af en række Type2-produkter fra Novo Nordisk tidligst ventes på gaden hen mod slutningen af næste år. </p>
<p> Novo Nordisk har længe ønsket sig et Type2-lægemiddel i sin produktpalet. </p>
<p> - Vi gør os selv en stor tjeneste (ved at udvikle et Type2-præparat, red.). For os er det en absolut nødvendighed, at vi er særdeles aktive inden for Type 2-diabetes, dels fordi der er et kæmpestort udækket medicinsk behov, og dels fordi der altid vil være et stort behov for insulin til Type2-markedet, siger Mads Krogsgaard Thomsen. </p>
<p> Han afviser dog, at Novo Nordisk direkte har været tvunget ind på markedet for Type2-diabetesmidler, som følge af at udviklingen af bedre lægemidler på dette område har kunnet udskyde tidspunktet for hvornår Type2-patienter skal have insulin udefra, eksempelvis fra Novo Nordisk. </p>
<p> - Vi er ikke tvunget til det (gå ind på markedet for Type2-midler, red.), men det er vigtigt hele tiden at give patienterne den bedste behandling, siger Mads Krogsgaard Thomsen. </p>
<p> Det har tidligere været Novo Nordisks vurdering, at ansøgningen om registrering af NovoNorm ville være klar i løbet af 1997. </p>
<p> Type2-diabetikere er som udgangspunkt ikke afhænge af insulin udefra som klassiske sukkersygepatienter. Det kan de dog blive i takt med, at sygdommen skrider frem. Gruppen af Type2-diabetikere er langt den største i forholdet en til 10. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NOVO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="C23">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="GHEA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>