<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-12" id="root" itemid="76269" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SILCON SØGER IKKE NY EJER EFTER DROPPET AFTALE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 september (Reuter) - Silcon søger ikke efter en ny partner, der kan overtage Silcon, efter at aftalen med Superconductivity er faldet på jorden, fastslår adm. Silcons direktør Nils Nygaard </p>
<p> - Vi søger ikke efter en ny partner, men arbejder i stedet på at videreføre og udbygge samarbejdet med Superconductivity. Det bliver bare ikke via et ejerskab, men på kommercielle vilkår, siger Nils Nygaard torsdag til Reuters Finans. </p>
<p> Amerikanske Superconductivity meddelte tidligere i dag, at selskabet ikke er i stand til at fremskaffe den fornødne finansiering til, at der vil blive fremsat et tilbud til Silcons B-aktionærer. Og det har medført, at Silcons A-aktionærer har meddelt Superconductivity, at den tidligere indgåede betingede aftale om overdragelse af A-aktierne bortfalder. </p>
<p> På Silcons generalforsamling i april i år opsummerede ledelsen fordele ved sammenlægningen med Superconductivity, heriblandt at Silcon med den forventede nye salgskanal vil kunne få et stærk forøget salg i USA. </p>
<p> - Vi forventer stadig at kunne forøge vores salg i USA, men det bliver på en lidt andet måde. Bl.a. ved at søge at få flere partnere derover til at markedsføre vores produkter, siger Nils Nygaard. </p>
<p> I øjeblikket markedsfører Silcon sig blandt andet igennem Best Power. Forholdet har tidligere været problematisk, men Silcon er begyndt at sende en ingeniør til Best Power en gang om måneden. </p>
<p> - Den ordning er med til at sætte skub i tingene og skabe et stigende salg. Vi vil meget gerne udbygge denne udstationeringsaftale med andre partnere, siger Nygaard. </p>
<p> I Europa er Silcon ifølge eget udsagn førende i salget af UPS-produkter (Uninterruptible Power Supply), men Kolding-virksomheden er endnu ikke inde på det franske og det italienske marked. </p>
<p> - Det vil helt logisk være det næste skridt i Europa, men vi lægger ikke skjul på, at Nordeuropa er vores primære område. Bl.a. på grund af prisniveauet, siger Nygaard. </p>
<p> Markedsanalysefirmaer har ifølge Silcon opgjort markedet for UPS-anlæg i US-dollar til 1,5 mia. i USA, en mia. i Europa og 1,5 mia. i Fjernøsten. </p>
<p> Silcon har selv været aktiv på det kinesiske marked siden 1987. </p>
<p> - Vi vokser mere end 20 pct. om året i Kina, og den vækstrate vil vi sagtens kunne holde fremover, vurderer Silcons adm. direktør. Silcon venter i 1996 et lidt bedre resultat end i 1995. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="NAMZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="USA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="USAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="USW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SUPERC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="VENGRU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="I3301">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="IELEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>