<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-01" id="root" itemid="77281" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CHR HANSEN-GLÆDE OVER TILBAGEVENDEN TIL KFX-FOLD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 november (Reuter) - Chr. Hansen Holding vender efter et år ude i kulden tilbage i den eftertragtede fold af de mest omsatte aktier på Københavs Fondsbørs, KFX-indekset. Chr. Hansen udtrykker glæde ved bioteknologi-aktiens tilbagevenden, men tilføjer, at det ikke ventes at få større betydning for den daglige drift. Det siger informationschef Jens Bager fra Chr. Hansen. </p>
<p> - Vi er skam glade for at være tilbage i KFX-indekset, der alt andet lige øger vores selskabs synlighed, men jeg tror ikke, at det vil få nogen større effekt på den basale drift, siger Jens Bager. </p>
<p> Jens Bager siger, at en notering i KFX-indekset selvfølgelig vil hjælpe i tilfælde af, at Chr. Hansen skal ud og rejse nye penge på kapitalmarkeder. </p>
<p> - Men her spiller den daglige kontakt med vores investorer i langt højere grad ind. I den periode vi har været ude af indekset, synes vi ikke, at investorernes interesse for vores selskab er faldet, siger Jens Bager. </p>
<p> Chr. Hansens adm. direktør Erik Sørensen har tidligere meldt ud, at selskabet ville være mere synlig i offentlighedens øjne. </p>
<p> - Men det er mere med hensyn til at tiltrække kvalificerede medarbejdere, end det er for at øge interessen hos investorer, anfører Jens Bager. </p>
<p> Den nye sammensætning gælder fra den 23. december, og sammen med Chr. Hansen ryger BG Bank ind på KFX-indekset. Den anden vej og ud går EAC Holding og Topdanmark. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HANLAB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="C14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>