<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-29" id="root" itemid="77961" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> LØNSUM VISER FORTSAT MODERAT INFLATION - INDOSUEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 29 november (Reuter) - Den danske lønudvikling er aftagende, og der er intet, der indikerer en accelerende lønstigningstakt. Det skriver franske Banque Indosuez i en kommentar til Danmarks Statistiks lønsumstatistik for tredje kvartal, der blev offentliggjort fredag. </p>
<p> - Tallene for lønsummen i tredje kvartal underbygger således klart en fortsat moderat inflation og bekræfter, at der ikke er en accelerende lønudvikling i gang, skriver banken. </p>
<p> Den foreløbige opgørelse af lønsummene i periode juli til september viser en årlig vækstrate på 4,9 pct., hvilket ifølge Indosuez indebærer en stigning i realindkomsterne på 2,6 pct. i forhold til sidste år. </p>
<p> Når væksten sættes i forhold til beskæftigelsestallene ifølge ATP-statistikken, kan den franske bank konstatere en vækst på 3,1 pct. pr. fuldtidsbeskæftiget. </p>
<p> - Tallene for løn pr. ansat viser en stigning på blot 1,2 pct. i bygge og anlæg, hvilket er klart under inflationstakten og således indebærer et direkte fald i reallønnen. Der er således intet i tallene, der indikerer væsentlige flaskehalsproblemer, skriver Indosuez. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>