<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-23" id="root" itemid="78539" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> UNIBANK - SÆLG DANSKE 10-ÅRIGE PAPIRER MOD TYSKE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 december (Reuter) - Unibank Markets fastholder i sin ugentlige renteprognose sin anbefaling af at sælge danske 10-årige obligationer mod de tilsvarende tyske papirer. </p>
<p> Det begrundes med udfaldet af EU-topmødet i Dublin i forrige weekend, der fjernede tvivlen omkring stabilitetspagten. På den baggrund er scenariet positivt, og det var i sidste uge med til at indsnævre det dansk-tyske 10-årige rentespænd til niveauet 77 bp, hvor Unibank forudser et spænd på 75 bp. </p>
<p> Mandag klokken 10.45 er spændet udvidet til 80 bp. </p>
<p> - Som vi skrev i sidste uge, forventer vi til gengæld, at niveauet omkring 75 bp udgør bunden for det 10-årige spænd, og som følge deraf anbefaler vi salg af Danmark mod Tyskland med en horisont på en måned, skriver Unibank Markets. </p>
<p> Unibank forventer, at det 10-årige spænd bliver udvidet til 90-95 bp i løbet af den næste måned. </p>
<p> - Target sættes til 91 bp med et stop-loss på 71 bp, og en åben valutakurs, skriver Unibank Markets. </p>
<p> Senioranalytiker i Unibank Markets, Klaus Dalsgaard siger mandag til Reuters Finans, at CDs udtræden af regeringen ikke rokker ved Unibanks anbefalinger. </p>
<p> Uroen i regeringen tilskrives ikke den store betydning for markederne, fordi der med CDs udtræden ikke nødvendigvis er et folketingsvalg på trapperne, vurderer han. </p>
<p> Klaus Dalsgaard peger samtidig på Gallups meningsmåling i Berlingske Tidende søndag, hvor der er flere, som ønsker det danske ØMU-forbehold ophævet end fastholdt. Således vil 46 pct. ifølge Gallup stemme for en ophævelse, mens modstanden er på 44 pct., hvis der altså var en folkeafstemning nu. I juni 1994 var modstanden oppe på 56 pct. mens 33 pct. var parat til den fælles mønt. </p>
<p> Meningsmålingen kan være første signal om, at danskerne tager ØMU&apos;en til sig, hvilket kan blive positivt for det danske marked, vurderer Klaus Dalsgaard. </p>
<p> I Unibank Markets forventes samtidig, at Dublin-mødets positive effekt på de korte renter bliver neutraliseret efterhånden som forventningerne om en tysk rentenedsættelse forsvinder. (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="GFR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="M131">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>