<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-30" id="root" itemid="79596" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> TELE DANMARK-FYRINGER UVENTET OMFATTENDE - CSFB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 januar (Reuter) - De kommende halvandet års massefyringer i Tele Danmark, der skal nedbringe antallet af ansatte med netto 2.000, er mere omfattende end ventet. Det vurderer teleanalytiker Evan Miller fra den London-baserede investeringsbank Credit Suisse First Boston. </p>
<p> - Tele Danmark har med dette træk erkendt, at konkurrenceforholdene kræver, at selskabet tager ret radikale midler i brug for at gøre Tele Danmark mere effektivt, siger Evan Miller til Reuters Finans. </p>
<p> Evan Miller betegner fyringsrunden i den danske telekoncern som &quot;mere betydelig end ventet&quot;. </p>
<p> Han henviser til, at der længe har været stillet spørgsmålstegn ved, hvad Tele Danmark efter privatiseringen i 1994 ville og kunne gøre for at blive mere effektiv. Tele Danmarks varslede rationaliserings-og forbedringsprojekter tyder nu på, at den danske telekoncern har et klart billede af de kræfter, som den er oppe imod efter liberaliseringen af sit hjemmemarked. </p>
<p> - Det er en klart tegn på den skærpede konkurrence, Tele Danmark forventer at blive konfronteret med i de kommende år. Det indikerer tilmed, at selskabet erkender, at tab af markedsandele vil accelerere, siger Evan Miller. </p>
<p> Tele Danmarks fokus på sin omkostningsstruktur er også nødvendig i lyset af, at det danske marked i næsten enhver forstand er modent. Det betyder, at vækstmulighederne på hjemmemarkedet er tæt på at være udtømte, anfører CSFB-analytikeren. </p>
<p> - Den indenlandske vækst møder visse begrænsninger, og det er derfor tvivlsomt, om marginer og indtjeningen herfra fortsat vil stige. Det er således i høj grad omkostningssiden, som selskabet skal gøre noget ved, siger Evan Miller. </p>
<p> Det eneste forbehold i den henseende er ifølge CSFB, at Tele Danmark har ventet for længe med for alvor at nedbringe sine omkostninger. Det skal på den anden side, anfører Evan Miller, ses i sammenhæng med de tryghedsaftaler, som selskabet måtte overholde. </p>
<p> CSFB opererer i øjeblikket med en Hold-anbefaling på Tele Danmark. Evan Miller vil ikke umiddelbart ændre sin anbefaling, da de økonomiske konsekvenser af de kommende rationaliseringer endnu ikke er klarlagte. </p>
<p> Han vil heller ikke ændre sin anbefaling før regnskabstallene for 1996 og dermed spekulere i resultatet. Tele Danmark offentliggør sit årsregnskab i slutningen af marts. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="C42">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>