<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-06" id="root" itemid="81147" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Dansk rente kan stige om 3-6 måneder - PaineW. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 marts (Reuter) - Væksten og den stigende inflation i det danske samfund betyder, at der er risiko for stigende renter på lidt længere sigt, vurderer analytikere fra investeringsbanken PaineWebber. </p>
<p> - Vækst og synlig inflationspres giver ikke tillid til den lange ende af rentekurven. Væksten ventes at være steget til over tre pct. i fjerde kvartal 1996, og på tre til seks måneders sigt ser vi Nationalbanken hæve renterne, skriver analytikerne i en kommentar til den danske økonomi. </p>
<p> De konstaterer, at inflationsniveauet ikke er et problem i øjeblikket. </p>
<p> - Selvom en inflation på 2,7 pct. ikke er et stort problem i sig selv, så kan en lille stigning være nok til at udelukke dansk medlemsskab af ØMU&apos;en, hedder det i analysen. </p>
<p> PaineWebber forudser, at 2,8 pct. bliver den højeste tilladte inflation for de deltagende lande i den økonomiske og monetære union. </p>
<p> - Selv om Danmark er undtaget fra ØMU&apos;en, og det ikke er op til Nationalbanken at bestemme Danmarks politiske skæbne - men blot justere sin politik i forhold til at holde prispresset under kontrol - venter vi, at Danmark vil forsøge at have mulighed for at fjerne undtagelserne i så lang tid som muligt. Og her har Nationalbanken en rolle at spille, skriver PaineWebber. </p>
<p> De seneste BNP-tal er for tredje kvartal 1996, og de viste en vækst på 2,7 pct., ligesom de seneste inflationstal fra Danmarks Statistik viser en stigning på 2,7 pct. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>