<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-19" id="root" itemid="81803" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Hartmanns resultat faldt i 96 trods større salg. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 marts (Reuter) - Industrikoncernen Brdr. Hartmann solgte i regnskabsåret 1996 mere end i det foregående år. Men bl.a. lavere renteindtægter end i det foregående år trak ned i resultatet, fremgår det onsdag af koncernens årsregnskab, som viste et bundlinieresultat på 29,2 mio. kr. mod 41,0 mio. kr. året før. </p>
<p> Industrikoncernens renteindtægter faldt til 11,7 mio. kr. fra 23,1 mio. kr. året før, mens omsætningen i regnskabsåret steg til 772 mio. kr. fra 722 mio. kr. </p>
<p> Brdr. Hartmann har i regnskabsåret samlet de regnskabsmæssige resultatet for emballage, industriprodukter og maskiner under emballagedivisionen mod tidligere år under selvstændige opgørelser. Ændringen begrundes med konkurrencemæssige hensyn. </p>
<p> Emballagedivisionen, som blandt andet producerer og markedsfører støbepapemballage i Europa, fik i 1996 en omsætning på 660 mio. kr. mod 598 mio. kr. året før. </p>
<p> - Produktionsmæssigt forløb året tilfredsstillende på fabrikkerne i Tyskland og Ungarn, mens produktionen i Danmark især i første halvår var præget af væsentlige effektivitetsproblemer. Mod årets slutning steg effektiviteten mærkbar, skriver ledelsen i årsregnskabet. </p>
<p> Koncernens afsætning af industriprodukter i Europa var tilfredsstillende, men udgør endnu en beskeden del af selskabets omsætning. </p>
<p> Maskindivisionen, hvis hovedopgave er salg af Hartmann-maskiner og - teknologi, oplevede i regnskabsåret en positiv udvikling. Koncernen har dog besluttet ikke at oplyse divisionens resultat særskildt pga. konkurrencemæssige hensyn. </p>
<p> Papirdivisionen måtte til gengæld opleve et fald i omsætningen til 108 mio. kr. fra 121 mio. kr. året før. </p>
<p> Brødrene Hartmann venter at komme ud af regnskabsåret 1997 med et bedre drifstresultat end i 1996, fremgår det af årsregnskabet. </p>
<p> - Selskabet forventer at fastholde og udbygge sin ledende position på emballagemarkedet i Vest-og Østeuropa, og årets første måneder er forløbet godt. Baseret herpå forventer Brødrende Hartmann A/S et bedre driftsresultat for 1997 end for året før, hedder det i regnskabet. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HARBRO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="I472">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="IPAP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>