<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-20" id="root" itemid="81866" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Natbank ser muligt skift til lavere løntakt. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 marts (Reuter) - Nationalbanken ser tegn på et strukturelt skift i løndannelsen i Danmark, der kan betyde, at lønstigningerne generelt er blevet lavere. Den afgørende prøve vil finde sted inden for de nærmeste år. Det skriver den danske centralbank i sin årlige beretning, der blev offentliggjort torsdag. </p>
<p> - Hvorvidt der rent faktisk er sket et strukturelt skift i løndannelsen, er det endnu for tidligt at sige, idet de forholdsvis moderate lønstigninger kan være udtryk for en langsom tilpasning til ledighedsudviklingen, skriver Nationalbanken. </p>
<p> Det kraftige fald i den registrerede ledighed i de seneste år har kun affødt en behersket reaktion i løndannelsen. Nationalbanken gør samtidig opmærksom på, at de voldsomme lønstigninger i 1980&apos;erne kom med en vis forsinkelse i forhold til ledighedsfaldet under opsvinget i midten af årtiet. Løneksplosionen førte dengang til alvorlige negative konsekvenser for konkurrenceevnen, eksporten og beskæftigelsen. </p>
<p> I løbet af det aktuelle opsving har de danske lønstigninger hævet sig til at ligge over de øvrige EU-lande set under et fra at have ligget betydeligt under. </p>
<p> Nationalbanken gør sig dog umage med at fremhæve en række forskelle mellem den aktuelle situation og midtfirsernes ukontrollerede lønudvikling. </p>
<p> Det nuværende ledighedsfald kan i høj grad henføres til afgang til overgangsydelse, efterløn og orlovsordninger, og er denne gang mere jævnt fordelt. Det har gjort, at flaskehalsproblemer har været mindre udtalte. </p>
<p> - Dette sammenholdt med, at det generelle ledighedsniveau trods alt er lidt højere, taler således for, at arbejdsmarkedet ikke er helt så stramt som dengang. En mere aktiv arbejdsmarkedspolitik i de senere år har givet bidraget ved at gøre arbejdsmarkedet mere smidigt, skriver Nationalbanken. </p>
<p> Der er tilmed en række faktorer, der i bankens terminologi peger i retning af &quot;et strukturelt skift i løndannelsen mod lavere lønstigninger&quot;. </p>
<p> Et forhold er, at inflationen i dag er lavere, og i en længere periode har været lavere, end i midten af 1980&apos;erne. Det kan have dæmpet forventningerne til den fremtidige inflation og dermed kravene til en vækst i lønnen. De danske lønmodtagere har da også oplevet stigende realløn i en årrække. </p>
<p> Nationalbanken pointerer, at det ligeledes spiller en afgørende rolle, at den danske krone i forhold til kernevalutaerne i det europæiske valutasamarbejde har ligget nogenlunde fast siden starten af 1987. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NBKDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="I81401">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>