<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-24" id="root" itemid="82015" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Marius P ramt af øget asfalt konkurrence i 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 24 marts (Reuter) - Skærpet konkurrence på vej-markedet skar en del af omsætningen og overskuddet væk i entreprenørsektoren i den fynske entreprenør-og miljø-virksomhed, Marius Pedersen. Det fremgår af koncernens årsregnskabsmeddelelse for 1996. </p>
<p> - Vejafdelingens omsætning faldt som ventet, men øvrige afdelinger/selskaber i entreprenør-sektoren realiserede en større omsætning end forventet, således at omsætningen totalt gik frem med seks pct. og sektorresultatet med en pct. i forhold til 1995, skriver Marius Pedersen. </p>
<p> Samlet viser koncernens regnskab for 1996 en stigning i nettoomsætningen til 532,5 mio. kr. i 1996 mod 496,7 mio. kr. i 1995. Det ordinære resultat steg til 74,1 mio. kr. fra 67,8 mio. kr. i 1995. </p>
<p> Til gengæld for det dårlige år i vejafdelingen, steg både omsætningen og overskuddet i entreprenørafdelingen og maskinafdelingen, der også hører under entreprenør-sektoren. </p>
<p> I de øvrige virksomheder indenfor entrenør-sektoren har udviklingen været med tvetydig. I datterselskabet Sportsbygg AB har resultatet været &quot;utilfredsstillende&quot;, mens omsætningen har været som budgetteret. </p>
<p> I det halvt-ejede MPS Contractors har resultatet været &quot;væsentligt bedre&quot; end budgetteret, mens omsætningen har været i underkanten af budgettet. </p>
<p> I miljøsektoren blev omsætningen tre pct. større end i 1995. Det skyldes ikke mindst, at Marius Pedersen i 1996 har bygget, monteret og igangsat et gasanlæg i Odense. En omsætning, som ikke forventes i 1997. </p>
<p> Afdelingen for Internationale Miljøaktiviteter har realiseret et resultat &quot;tæt på det forventede&quot;. </p>
<p> - Afdelingens hovedaktiviteter har i 1996 været koncentreret om afvikling af aktiviteterne i Tyskland, overordnet styring og ledelse af aktiviteterne i Centraleuropa, samt fortsat overvågning af øvrige markeder, skriver Marius Pedersen. </p>
<p> Marius Pedersen forventer i 1997 en fortsat pæn fremgang i den ordinære drift, fremgår det af regnskabet. </p>
<p> - For 1997 forventes totalt set en positiv udvikling i koncernens aktiviteter, skriver Marius Pedersen i regnskabet. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PEDMAR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="C1511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>