<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-04" id="root" itemid="82326" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Dobbeltflertal vinder forståelse i EU - Helveg. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 4 april (Reuter) - Princippet om, at et forslag skal opnå flertal både i EU-Kommissionen og blandt befolkningen i hele Unionen, vinder forståelse blandt Danmarks EU-partnere. Det sagde udenrigsminister Niels Helveg Petersen (R), da han fredag på Christiansborg gjorde status over EUs regeringskonference. </p>
<p> - Danmark har prøvet at vinde forståelse for dobbeltflertals-princippet, og der viser sig nu at være stigende tilslutning fra blandt andre Tyskland og Italien, sagde udenrigsministeren. </p>
<p> De institutionelle spørgsmål, herunder de fremtidige afstemningsregler, er et af tre spørgsmål, som EU&apos;s udenrigsministre skal drøfte på et møde i den hollandske by Noordwijk søndag og mandag. </p>
<p> Her vil den danske udenrigsminister acceptere, at det nuværende princip om, at et forslag skal vinde flertal i kommissionen, suppleres med en regel om, at flertallet repræsenterer mindst 50-60 pct. af Unions-befokningen. </p>
<p> Udover dobbeltflertals-spørgsmålet, vil debatten mellem EU-udenrigsministrene dreje sig om, hvordan EU-Kommissionen fremover skal skrues sammen. </p>
<p> - Kommissionen har foreslået, at hvert land har én kommissær, indtil medlemstallet når op på 20. Det vil medføre, at de fem lande (Spanien, Italien, Frankrig, Tyskland og England), der i dag har mere end en kommissær, må skære ned, sagde Niels Helveg Petersen. </p>
<p> Han forklarede, at kommissionens forslag generelt er blevet positivt modtaget. </p>
<p> - Danmark finder kommissionen forslag godt, det er vigtigt for os, at alle lande er repræsenteret, også når de nye lande kommer med, sagde han. </p>
<p> Udover de institutionelle spørsmål, skal udenrigsministrene drøfte den fælles udenrigs-og sikkerhedspolitik, herunder EU&apos;s forhold til Vestunionen, samt beskæftigelsen og den sociale dimension. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>