<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-04" id="root" itemid="82327" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Tele DK vil have del i østrigsk pengemaskine. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 4 april (Reuter) - Tele Danmark har udset sig en pengemaskine med købstilbuddet på godt 25 pct. af den østrigske mobil-operatør Mobilkom Austria. </p>
<p> Selskabet tjente i 1996 næsten 900 mio. kr. netto til sin ejer, det østrigske post-og teleselskab, PTA. Resultatet blev skabt fra et salg på beskedne 3,7 mia. kr. </p>
<p> - Det gode resultat hænger sammen med, at de østrigske mobilselskaber, i modsætning til de danske, ikke giver forhandlerne store tilskud, siger projektdirektør Thomas Andresen fra Tele Danmark International i en kommentar til Mobilkoms 1996-resultat. </p>
<p> Thomas Andresen og Tele Danmark vil i sagens natur ikke oplyse, hvor meget den danske telekoncern har budt for godt en fjerdedel af Mobilkom Austria. </p>
<p> Han tilføjer dog, at selskabets to år gamle GSM-licens endnu ikke er betalt. Den anden mobiltelefonoperatør, maxmobil, måtte betale fire mia. østrigske shilling (ca. 2,16 mia. kr.), og den regning er også sendt til Mobilkom. </p>
<p> - Hvis vi får en ejerandelen på 25 pct., skal vi betale vores andel af dette beløb, siger Thomas Andresen. </p>
<p> Mobilkom Austria står med begge ben solidt plantet på det østrigske mobilmarked. Selskabet har en samlet markedsandel på 96 pct., mens andelen af GSM-abonnenter er lidt lavere, ca. 93,5 pct. Det skyldes, at konkurrenten maxmobil kun driver GSM-net. </p>
<p> Tele Danmark skønner, at Mobilkom per 20. marts har 645.000 abonnenter fordelt med 360.000 GSM-brugere og 285.000 bruger af de analoge net (NMT og TACS). Maxmobil formodes at have ca. 25.000 abonnenter på sit GSM-net. </p>
<p> Det svarer til en udbredelsesgrad i underkanten af otte pct. I Danmark nærmer den tilsvarende procentandel sig hastigt 30 pct. Mobilkom er ydermere stillet såkaldte DCS 1800-frekvenser i udsigt af den østrigske telestyrelse, hvilket baner vej for en udbygning af selskabets mobiltelefonnet. </p>
<p> Der vil i den anledning kun blive tildelt en landsdækkende DCS 1800-licens, og det bliver ifølge de foreløbige retningslinier hverken maxmobil og Mobilkom, men en helt tredie udbyder. </p>
<p> Feltet af bejlere til den eftertragtede ejerandel i Mobilkom Austria er nede på fire, hvor Tele Danmarks rivaler ifølge Thomas Andresen er Unisource med svenske Telia, spanske Telefonica, hollandske KPN og schweiziske Swiss Telecom i ryggen, italienske Stet og amerikanske Southwestern Bell (SBC). </p>
<p> Tele Danmark forventer en afgørelse i starten af maj, mens de efterfølgende godkendelser godt kan trække selve handlen ud til midt i juni. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="AUST">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="OECALL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="OEPO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="I3441">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="C34">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>