<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-07" id="root" itemid="82388" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Nulsvingsbånd til euro kræver afstemning - Jelved. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 april (Reuter) - De danske politikere kan ikke beslutte at låse kronen fuldstændig fast til euro&apos;en i en periode, hvor Danmark står udenfor mønt-samarbejdet - med mindre befolkningen bliver spurgt ved en folkeafstemning. Det sagde økonomiminister Marianne Jelved på et møde med europæiske journalister i København mandag. </p>
<p> - Det er i konflikt med de danske forbehold, hvis Danmark går ind i et nul-svingsbånd (hvor kronen ikke må svinge overhovedet i forhold til euro&apos;en, red.), sagde Marianne Jelved. </p>
<p> Hun forklarede, at det danske forbehold overfor ØMU&apos;ens tredie fase ikke kun er et forbehold overfor en fælles mønt, men også overfor et valuta-samarbejde, hvor kurserne er låst totalt fast til hinanden. </p>
<p> Forbeholdet udelukker dog ikke, at Danmark kan aftale med euro-landene, at kronen må svinge indenfor et vist bånd. Og netop sådan en aftale regner Marianne Jelved med, at Danmark skal forhandle hjem med euro-landene og den kommende europæiske centralbank til næste efterår. </p>
<p> - Et nul-svingsbånd er ikke på tegnebrættet, forklarede hun. </p>
<p> Marianne Jelved har ifølge Jyllands-Posten mandag sagt, at den danske rente pt. ligger over den tyske pga. udsigten til, at Danmark står udenfor euro&apos;en. </p>
<p> Men direkte spurgt, om ikke den danske krone kan blive en flugtvaluta, som markederne søger til i en overgangsperiode, mens der er tvivl om ØMU&apos;ens fremtid, sagde Marianne Jelved mandag: </p>
<p> - Jeg kan ikke afvise, at kronen kan blive en flugtvaluta i en overgangsperiode, sagde hun. </p>
<p> Hvis den danske valuta falder i markedernes gunst som et stabilt alternativ til de usikre ØMU-valutaer, udelukker Jelved ikke, at den danske rente kan sænkes. </p>
<p> - Men lige nu er konsekvensen af Danmarks beslutning, at den danske rente er over Tysklands og Franskrigs, sagde hun. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>