<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="82418" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Godt 2 hlv på hjemmemarkedet hjalp Trælast i 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 8 april (Reuter) - Som de fleste virksomheder, der leverer til byggebranchen, var også Danske Trælast ramt af vækstpausen og den hårde vinter i første halvdel af 1996. </p>
<p> Og ligesom de fleste leverandører til byggeriet, nød også Danske Trælast godt af byggevæksten i årets anden halvdel, fremgår det af selskabets regnskab for 1996. </p>
<p> - I vore danske virksomheder var driften i årets første måneder præget af vækstpausen. Sidst på foråret øgedes aktiviteten hos trælastforretningens kunder, og noget af det tabte blev indhentet, skriver Danske Trælast. </p>
<p> Regnskabet viste et ordinært driftsresultat før skat på 256 mio. kr. det er på niveau med rekordresultatet fra 1995, skriver virksomheden. </p>
<p> Den 20. februar opjusterede virksomheden sine resultatforventninger til 1997. </p>
<p> Danske Trælasts adm. direktør, Finn Sehested, sagde dengang til Reuters Finans, at det var en positiv udvikling på det danske marked, der skabte grundlaget for opjusteringen. </p>
<p> Og netop den danske forretning har klaret sig godt, fremgår det af årsregnskabsmeddelelsen. </p>
<p> - I andet halvår har alle de danske virksomheder haft relativt gode markedsvilkår, hvilket gav grundlag for en omsætningsvækst på 14 pct. hedder det i regnskabsmeddelelsen. </p>
<p> I Sverige var 1996 et mindre godt år. Også her var byggemarkedet ramt af den hårde vinter, skriver Danske Trælast. </p>
<p> - Gennem året har konjunkturbilledet været meget diffust med gode måneder afvekslende med dårlige. Samlet blev omsætningen og resultatet en skuffelse, hedder det. </p>
<p> Danske Trælasts svenske selskab, Beijer Byggmateriel, har haft en tilbagegang i omsætningen på godt fire pct. til 1.938 mio. SEK. </p>
<p> Resultatet før renteudgifter blev på 12 mio. DKK mod 36 mio. DKK i 1995, skriver Danske Trælast. </p>
<p> For koncernen som helhed forventer Danske Trælast et højere resultat i 1997 end i 1996. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDTK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>