<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-11" id="root" itemid="82561" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Afgørelse om evt Hafnia-sagsanlæg i april - RB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 april (Reuter) - Afgørelsens time nærmer sig for deltagerne i den famøse aktieemission i sommeren 1992 i forsikringskoncernen Hafnia, skriver Ritzaus Bureau, RB. </p>
<p> På et bestyrelsesmøde den 23. eller 24. april vil bestyrelsen for Dansk Ingeniørforenings Pensionskasse (DIP) vurdere en rapport fra erhvervsadvokat N.E. Nielsen fra advokatfirmaet Dragsted &amp; Helmer Nielsen, </p>
<p> Det oplyser DIPs bestyrelsesformand, Mogens Høgsted, til Ritzau. </p>
<p> Rapporten indeholder en vurdering af muligheden for at vinde en eventuel erstatningssag mod Den Danske Bank og Hafnias daværende ledelse og revision. </p>
<p> Den 29. april er det fem år siden, at fire pensionskasser gav tilsagn om at medvirke ved garantien for den nu berygtede aktieemission på 1,9 mia. kr. i Hafnia, som skulle være med til at redde den vaklende forsikringskoncern. </p>
<p> For at undgå, at en erstatningssag forældes, skal pensionskasserne senest på dette tidspunkt træffe beslutning om, hvorvidt de ønsker at gå videre med en eventuel erstatningssag. </p>
<p> De pågældende pensionskasser er, udover DIP, Magistrenes Pensionskasse, Juristernes og Økonomernes Pensionskasse, samt Ingeniør Sammenslutningens Pensionskasse. </p>
<p> En forældelse af sagen kan kun afbrydes ved, at der anlægges sag eller indgås en såkaldt procesaftale mellem parterne. </p>
<p> Hafnia-aktierne blev solgt i juli 1992, og måneden efter var forsikringskoncernen i betalingsstandsning og de mange penge væk. </p>
<p> Også de private investorer rasler med sablen. Tidligere har den private Hafnia-investor Ole Steffensen fået bevilget fri proces, og i denne uge bevilgede Civilretsdirektoratet fri proces til yderligere en privat Hafnia-investor, advokat Henning Feilberg. </p>
<p> Advokat Mikael Bernhoft fra Moltke-Leth Advokater, som skal føre sagen for både Ole Steffensen og Henning Feilberg, dannede i begyndelsen af marts &quot;Foreningen af investorer, som deltog i Hafnia-emissionen 7.-20. juli 1992&quot;. </p>
<p> Foreningens formål er at beskytte de private småinvestorers interesser i en erstatningssag. Forældelsesfristen for de private Hafnia-investorer er først i juli i år, altså næsten nøjagtigt på femårsdagen for det endegyldige økonomiske sammenbrud i Hafnia. </p>
<p> Den Danske Bank mener ikke at have handlet ukorrekt i forbindelse med bankens håndtering af Hafnia-emissionen. Det blev allerede i 1996 afvist, at banken skulle have forholdt aktietegnerne vigtige oplysninger, og banken vil fastholde frifindelse, sagde bankens bestyrelsesformand, Poul Svanholm, bl.a. på bankens generalforsamling i sidste måned. </p>
<p> - Redaktionen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="HFNIA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="I82">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="C12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="GCRIM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>