<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-18" id="root" itemid="82778" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Sydbank opjusterer anbefalinger på Tele DK og GN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 april (Reuter) - Sydbank har opjusteret sin anbefaling på både Tele Danmark og GN Store Nord, fremgår det af Fondsudsigten, som banken udgiver. </p>
<p> Tele Danmark får anbefalingen køb mod en akkumuler-anbefaling for en måned siden, mens GN Store Nord har fået sin anbefaling opjusteret til reducer fra sælg, fremgår det. </p>
<p> - Selvom Tele Danmark med sikkerhed står til at miste markedsandele i de kommende år og vil opleve faldende priser, tror vi fortsat på, at selskabet vil klare sig bedre, end markedet forventer i de kommende år, og vi har derfor sat selskabet på køb, hedder det i analysen, der er dateret den 16. april. </p>
<p> Analysen peger også på, at Tele Danmark-aktien har haft et kursefterslæb på ca. 10 pct. i forhold til totalindekset de seneste 12 måneder. </p>
<p> - Vi vurderer, at Tele Danmark kan kompensere for tabte markedsandele på hjemmemarkedet gennem en høj vækst i udlandet i de næste tre-fem år, skriver Sydbank. </p>
<p> Men analytikerne peger samtidig på, at samtrafikafgifterne kan blive så lave, at indtjeningen i Tele Danmark reduceres markant, og at organisationen endnu ikke er tilstrækkelig kundeorienteret. </p>
<p> Trods opjusteringen af anbefalingen på GN Store Nord er Sydbank fortsat negative i forhold til aktien. Det begrundes blandt andet med, at aktien er steget med knap 35 pct. de seneste 12 måneder, men analytikerne er også kritiske overfor gældsudviklingen i selskabet. </p>
<p> - Den rentebærende gæld er blevet forøget kraftigt med ca. 800 mio. kr. Vi ser med en vis bekymring på udviklingen i gælden, idet GN og Sonofon står overfor investeringer i milliardklassen i forbindelse med opbygning af et DCS 1800 net, skriver Sydbank. </p>
<p> Der henvises også til, at koncernens industriselskaber er højteknologiske og derfor kræver massive investeringer i forskning og udvikling. </p>
<p> - Vi vurderer, at mange af områderne ikke på nuværende tidspunkt har tilstrækkelig kritisk masse - derfor vil der være behov for en likviditetskrævende ekspansion, såfremt forretningsområder skal gøres mere rentable, hedder det. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>