<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-23" id="root" itemid="82971" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Stabilt overskud på dansk handelsbalance - DDB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 april (Reuter) - Overskuddet på den danske handelsbalance er stabilt. Der er derfor ingen grund til at frygte et underskud på den danske betalingsbalance i 1997, vurderer cheføkonom Jørgen Birger Christensen fra Den Danske Bank i en kommentar til onsdagens handels-og betalingsbalancetal for januar. </p>
<p> - Det billede, handelstallene viser, svarer til vores forventning om et europæisk opsving, siger Jørgen Birger Christensen til Reuters Finans. </p>
<p> Han hæfter sig blandt andet ved den stigende eksport til Tyskland, som i længere tid har haltet. </p>
<p> Alene i januar steg eksporten til Tyskland med 6,3 pct. på årsbasis målt på sæsonkorrigerede tal ekskl. skibe efter en beskeden fremgang i december på 1,6 pct. og en tilbagegang i november på 2,7 pct. Målt over de seneste tre måneder er eksporten til Tyskland steget med 2,5 pct. </p>
<p> Den Danske Banks cheføkonom konstaterer samtidig, at der i januar er tegn på et niveauskift i såvel importen som eksporten. </p>
<p> - Det harmonerer med den stigende økonomiske vækst i såvel Danmark som det øvrige Europa, påpeger Jørgen Birger Christensen. </p>
<p> Det sæsonkorrigede overskud på den danske handelsbalance ekskl. skibe var i januar på 2,6 mia. kr., mens overskuddet på betalingsbalances løbende poster var 3,8 mia. kr. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>