<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-01" id="root" itemid="83258" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Lykketoft kritiserer begunstigelse af husejere. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 maj (Reuter) - Finansminister Mogens Lykketoft (S) kritiserede i sin første 1. maj-tale i Ishøj de borgerlige partier i Folketinget for, at ville begunstige husejerne yderligere. Han vurderede, at danskerne er mere interesserede i forbedringer af velfærdssamfundet end at lempe vilkårene for boligejerne. </p>
<p> - De borgerlige lover skattelettelser til især husejere, men danskeren er ikke speciel husejer. De er mere interesserede i børnepasning, ældreomsorg, bedre uddannelse og bedre sygehuse, sagde Mogens Lykketoft. </p>
<p> Om finansministerens bredside mod husejerne betyder, at regeringen er parat til at sænke rentefradraget, ville Mogens Lykketoft ikke svare klart på. </p>
<p> - Regeringen vil fortsætte den linie, vi lagde i skattereformen fra 1993 med lavere indkomstskatter, højere arbejdsmarkedsbidrag og højere grønne afgifter i den grad den internationale konkurrence tillader det, sagde Mogens Lykketoft. </p>
<p> Avisforlydender har inden for de seneste dage spekuleret i et lynindgreb mod en for høj vækst i økonomien. De mest citerede elementer i et sådant lynindgreb har været højere bilafgifter, højere benzinafgifter og lavere rentefradrag. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>