<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="83277" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Udsigt til stille dansk aktiemarked før USA-tal. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 maj (Reuter) - Der er udsigt til endnu en stille dag på det danske aktiemarked fredag. Offentliggørelsen af de vigtige amerikanske beskæftigelses-og løntal kl. 14.30 ventes at lægge en dæmper på aktiviten. Dermed kan omsætningen meget vel blive lige så lav som torsdag, hvor der kun blev omsat for 400 mio. kr. Udgangspunktet er umiddelbart lidt negativt med et fald i det amerikanske Dow Jones indeks på 0,5 pct. torsdag og en svagere amerikanske dollar. </p>
<p> - Markedet er dog så tyndt, at efterspørgsel i enkelte papirer kan trække KFX-indekset op, siger en handler. </p>
<p> KFX-indekset steg torsdag 0,9 pct. til 156,16. Blandt andet trukket op af højere priser i A. P. Møller papirerne og Tele Danmark. Indeksstigningen tilskrives primært udenlandske ordrer i enkelte papirer. </p>
<p> Fredagens kalender er på den hjemlige front ualmindelig tynd, for ikke at sige tom. Derfor vil de danske aktiehandleres øjne primært være rettet mod USA kl. 14.30 hvor beskæftigelses-og løntallene for april offentliggøres. Ifølge et Reuters-estimat ventes der en stigning i den amerikanske beskæftigelse uden for landbruget på 211.00 og lønstigninger på 0,3 pct. </p>
<p> Carlsberg kan tiltrække sig interesse i lyset af Labours sejr i det britiske valg torsdag. Udformningen af Carlsberg-Tetley&apos;s fusion med Bass bestemmes i høj grad af den nye regering. Samtidig ventes EU-kommissionens bedømmelse af Carlsberg og Coca-Colas nye skandinaviske selskab, Coca-Cola Nordic Beverages. </p>
<p> Cheminova ventes at tiltrække sig opmærksomhed igen fredag på baggrund af fortsat debat om kemi-koncernens salg af farlige sprøjtegifte i Mellemamerika. </p>
<p> I New York faldt Tele Danmark to kr. til 326, Novo faldt fem kr. til 650, mens ISS steg to kr. til 197. </p>
<p> KFX-aktier:  Kurs torsdag    kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk ...........     655     +  3 Den Danske Bank ........     575     +  5 Tele Danmark ...........     324     +  7 Danisco ................     386     +  6 D/S 1912 ..........      212.000   +3.000 D/S Svendborg .....      302.000   +3.000 Sophus Berendsen ......      810     + 10 Unidanmark ............      329     +  3 Carlsberg .............      410     +  4 BG Bank ................     290     +  1. FLS ...................      980     +  5 Københavns Lufthavne ...     665     -  2 Coloplast .............      464     - 14 ISS ...................      195   0 Superfos ...............     151     +  2 Jyske Bank .............     524     +  2 GN Store Nord ..........     665     + 10 Chr. Hansen ...........      801     +  1 Radiometer ............      350     +  5 SAS Danmark .............     71,00  -  1,00. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>