<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="83324" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Erhverv mandag 5 maj. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) Analytikere og branchekyndige er enige om, at vindmøllefabrikanten Nordtank, der er denne uges aktie i Jyllands-Posten, har skuffet, når regnskabets time var inde. Men den østjyske producent er sammen med flere børsdebutanter havnet i en grøft, hvor omsætningen pisker i vejret, men indtjeningen ligger stille. Analytikere er enige om, at nu bør resultaterne indfinde sig. Dansk Aktie Analyse finder dog, at aktien vil udvikle sig ringere end markedet i den kommende tid. (Jyllands-Posten Erhverv &amp; Økonomi side 6) </p>
<p> 2) Opkøb og fusioner vil feje hen over vindmøllebranchen inden for få år. Den tidligere kuriøse niche er vokset til et internationalt milliard-marked, og de stejle vækstkurver har nu vækket såvel energiproducenter og kraftværksindustri som investorer. Den danske vindmølleindustri er stadig førende på verdensplan, og seks ud af verdens 10 største vindmølleproducenter er stadig danske. (Jyllands-Posten Erhverv &amp; Økonomi side 1 og 6) </p>
<p> 3) SAS-koncernen skal igen til at skære i sit personale på godt 20.000 ansatte. Det oplyser flere kilder tæt på SAS-ledelsen. SAS-koncernchef Jan Stenberg har kaldt fagforeningerne til møde den 12. maj, hvor bl.a. punktet &quot;evt. overskydende personale&quot; skal diskuteres. (Politiken side 10) </p>
<p> 4) Novo Nordisk sælger sine insulin-produkter i Danmark til overpriser på mellem 30 og 60 pct. i forhold til de øvrige EU-lande. Det koster de danske skatteydere mellem 40 og 90 mio. kr. årligt. Et frit EU-marked for medicin ville presse priserne, men liberaliseringen lader vente på sig. (Børsen side 2) </p>
<p> 5) FLS Industries fik et godt resultat ud af året - omsætningen steg med 8 procent, overskuddet før skat hele 68 procent - og med flere store ordrer på lommen er man nu klar til at sende smertensbarnet Aerospace i luften. Bedre konjunkturer og succes med den nye strategi der går på kun at beskæftige sig med de områder hvor der kan etableres en dominerende markedsposition er afgørende for det gode resultat. Berlingske Erhverv udnævner FLS Industries til månedens aktie. (Berlingske Erhverv side 5) </p>
<p> 6) To amerikanere er i Mississippi blevet dømt for at bruger Cheminova-insektmidlet methyl parathion i private hjem. De to amerikanere kan risikere livsvarigt fængsel i sagen om det giftige stof, som har kostet flere bønder i livet i Mellemamerika. Alenen i Mississippi er 1.100 mennesker blevet evakueret fra deres hjem på grund af brugen af methyl parathion. (Berlingske Erhverv side 4) </p>
<p> 7) Europa-Kommissionen har besluttet at gennemføre en detaljeret undersøgelse af samarbejdet mellem Carlsberg og Coca-Cola. Undersøgelsen ventes at tage fire måneder, og i den periode er det planlagte joint-venture mellem Carlsberg og Coca-Cola skrinlagt. EU frygter, at de to giganter vil kunne styre det skandinaviske sodavands-marked. (Børsen side 4) </p>
<p> 8) En af Post Danmarks største kunder, Dansk Postordreforening, truer nu med at etablere et alternativt postvæsen. Det sker i vrede over, at der dels blive lagt moms på udbringning af pakker med postopkrævning, dels at Post Danmark får ophævet sin pligt til at bringe pakkerne ud til alle dele af landet. Underdirektør i Post Danmark, Anders Due, siger dog, at Post Danmark ikke har tænkt sig at ændre på sin hidtidige praksis. (Politiken side 1) </p>
<p> 9) I fremtiden skal bygherrerne tage en mere central rolle i indsatsen mod arbejdsulykker. En alliance af alle byggebranchens parter har fundet sammen om nye planer i bestræbelserne for at gøre byggebranchen mere sikker. &quot;Der er ofte en dårlig forståelse hos bygherrerne for, at de er ansvarlige for, at planlægning af sikkerheden på byggepladsen er deres ansvar. Men den holdning skal ændres&quot;, siger Henning Puggaard fra Foreningen af Rådgivende Ingeniører. (Berlingske Erhverv side 1, Information side 3) </p>
<p> 10) Det kan blive dyrere at køre med taxa, hvis man betaler med Dankort i hvert fald. Bankerne har besluttet at lægge gebyrer på brugen af de såkaldte fluesmækkere og det vil gå ud over ca. 40.000 små forretninger og vognmænd. &quot;Det kan få den konsekvens, at vi slet ikke tager Dankort længere, fordi det bliver for besværligt, og fordi vi ikke har lyst til at opkræve 5-6 kroner, når kunden skal betale med Dankort&quot;, siger Alex Larsen, som er privat vognmand og formand for foreningen &quot;Korsør Taxa&quot;. Ordningen træder i kraft den 1. juni. (Berlingske Erhverv side 1) </p>
<p> 11) Danske virksomheder er slaver af konsensusorienteret ledelse, hvor den daglige forretning styres af den enkelte leders forgodtbefindende. Kun de færreste ledere har gennemslagskraft nok til at gennemføre nye radikale strategier, og det kan koste konkurrenceevne og arbejdspladser på langt sigt, mener Allan Marker, chefkonsulent hos Ernst &amp; Young. Hvis man vil gennemføre en strategi vil det kræve en centralisering af ledelsen. Og &quot;det er et fy-ord i Danmark&quot;, siger Allan Marker. (Berlingske Erhverv side 2) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I258">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I32">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I424">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I426">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I428">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I429">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I502">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>