<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-09" id="root" itemid="83489" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Frp støtter Venstre i sag om tele-mastelov. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 maj (Reuter) - Fremskridtspartiet bakker op om Venstres modstand mod regeringens udkast til en mastelov, der skal sikre de nye mobiltelefonselskaber adgang til de etablerede selskabers sendemaster. </p>
<p> Lov-udkastet blev droppet i 11. time, inden forskningministeren fremsatte den såkaldte teleovpakke for Folketinget tidligere på ugen. Lovpakken udstikker rammerne for et liberaliseret telemarked. </p>
<p> Regeringen blev tvunget til at pille masteloven ud af tele-lovpakken efter modstand fra Venstre. Partiet ville ikke acceptere, at udkastet indeholdt en bestemmelse om, at en del af den eksisterende mastekapacitet kan eksproprieres for at sikre fri konkurrence. </p>
<p> Den forklaring afviste forskningsminister Jytte Hilden overfor Reuters Finans i onsdags. </p>
<p> - Ekspropriations-bestemmelsen var ikke anderledes end den, der gælder for sendemaster på andre områder, f.eks. i Trafikministeriet, sagde hun. </p>
<p> Men nu bakker Fremskridtspartiet op om Venstre. </p>
<p> - Det er uhyre vigtigt, at telemarkedet bliver liberaliseret, men det må aldrig blive en undskyldning for yderligere statsekspropriation, skriver Fremskridtspartiets tele-ordfører, Jan Køpke Christensen, i en pressemeddelelse. </p>
<p> Fremskridtspartiet samt Dansk Folkeparti og Enhedslisten var de eneste partier som ikke har været med til at forhandle om den telelovpakke, som regeringen fremsatte tidligere på ugen. </p>
<p> Derfor har partiet ikke været med til at presse regeringen til at droppe masteloven. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>