<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="83700" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Novo Nordisk oversteg forventninger til 1 kvartal. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 maj (Reuter) - Medicinalkoncernen Novo Nordisk kom ud af første kvartal med et lidt bedre driftsresultat end en række analytikerne havde ventet. Resultatet af den primære drift blev 552 mio. kr. mod 510 mio. kr. i samme periode sidste år. Ni analytikere havde i et Reuters estimat ventet en stigning på syv pct. og et driftsresultat på 543 mio. kr. </p>
<p> Koncernens samlede licens-og andre driftsindtægter steg 40 pct. fra 100 mio. kr. sidste år til 140 mio. kr. i år. Heraf er 118 mio. kr. licensindtægter fra antidepressionsmidlet Seroxat/Paxil. </p>
<p> Det fremgår af Novo Nordisks kvartalsregnskab, som blev offentliggjort onsdag formiddag. </p>
<p> Novo Nordisk oplyser, at Health Care-områdets samlede salg i første kvartal 1997 ikke levede helt op til forventningerne. Det blev til et salg på 2.670 mio. kr. mod 2.511 mio. kr. i 1996. Salgsfremgangen på seks pct. skyldes en positiv udvikling i volumen og produktmix, som steg med syv pct. </p>
<p> Salget af Diabetes Care produkter steg med syv pct. til 1.891 mio. kr. Novo Nordisk oplyser, at salget er negativt påvirket af lagerforskydninger. </p>
<p> Markedsføringskampagnen for NovoPen 1.5 i USA, som lanceredes i juni sidste år, forløber tilfredsstillende, oplyser selskabet. </p>
<p> Salget i Women&apos;s Health Care steg kun med tre pct. til 202 mio. kr., hvilket skyldes lagerforskydningerne og en øget konkurrence i Storbritannien. Samtidig faldt salget af Norditropin med to pct. til 345 mio. kr. </p>
<p> - Det skyldes primært, at Novo Nordisk af de japanske myndigheder blev pålagt en prisreduktion på Norditropin på ca. 13 pct. per 1. april sidste år. Målt på volumen steg salget tilfredsstillende med 12 pct., oplyser selskabet. </p>
<p> Enheden Plasma Product Units salg indgår kun til og med februar 1996, hvor virksomheden frasolgtes. </p>
<p> Salget af Seroxat faldt i de nordiske lande med 29 pct. til 58 mio. kr. </p>
<p> - Faldet skyldes overvejende øget parallelimport i Norge og fortsat stærk konkurrence i Sverige, oplyser Novo Nordisk. </p>
<p> I Enzyme Business steg salget med syv pct. til 973 mio. kr. i første kvartal 1997. </p>
<p> Det skyldes positiv udvikling i USD, som står for de seks pct. i valutakurspåvirkning. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NOVO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>