<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-20" id="root" itemid="83825" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Andelen af danske aktier i udlandet stiger - SHB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 maj (Reuter) - De udenlandske investorer har inden for de seneste 10 år øget deres ejerandel af danske aktier til 17,7 pct. i 1996 fra 4,8 pct. i 1987, fremgår det af en analyse af det danske aktiemarked, som er udarbejdet af Handelsbanken Markets. </p>
<p> - I perioden 1992-1996 er der sket en eksplosiv udvikling, idet ejerandelen er vokset fra syv til 18 pct. - det vil sige mere end en fordobling, skriver banken. </p>
<p> I samme periode har pengeinstitutter og skadesforsikrings-selskaberne til gengæld reduceret deres ejerandel. </p>
<p> Pengeinstitutternes ejerandel er faldet til 4,5 pct. i 1996 fra 8,0 pct. i 1987, mens skadesforsikrings-selskaberne har nedbragt deres ejerandel til 1,2 pct. fra 2,3 pct. </p>
<p> - Samtidig skal det bemærkes at de udenlandske investorers andel af den samlede handel på Københavns Fondsbørs i dag udgør knap 35 pct. Således er de udenlandske investorer blandt de absolut mest aktive på det danske aktiemarked - selvom deres ejerandel endnu ikke ligger på samme niveau som i Norge og Sverige, skriver banken. </p>
<p> Analysen fra Handelsbanken Markets er baseret på informationer fra årsregnskaber, pressemeddelelser, Finanstilsynets årsberetninger, Nationalbankens årsberetninger, opslagsværker m.v. Hertil kommer telefoninterviews med hovedparten af de børsnoterede selskaber, fremgår det af analysen. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>