<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="84237" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Finanspolitik skal hindre for stor vækst - Natbank. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 maj (Reuter) - Aktiviteten i den danske økonomi er fortsat så stærk, at Nationalbanken i sin seneste kvartalsrapport udsendt fredag morgen gentager sin opfordring til regeringen om ved hjælp af finanspolitiske tiltag at skære toppen af væksten. </p>
<p> - Alt i alt er der udsigt til fortsat vækst i 1997, men med risiko for at den kraftige opgang i priserne på fast ejendom - som det var tilfældet i 1980&apos;erne - resulterer i en for stærk vækst i boliginvesteringer og privatforbrug. Det er derfor vigtigt at følge aktivitetsudviklingen og via finanspolitiske tiltag undgå en for kraftig vækst, skriver Nationalbanken. </p>
<p> Afgiftspakken, som regeringen fornylig aftalte med SF og Enhedslisten, forventes at styrke de offentlige finanser med godt to mia. kr. på årsbasis. Nationalbanken betragter pakken som et &quot;bidrag&quot; til regeringens bebudede finanspolitiske stramning i 1998, fremgår det. </p>
<p> Bankens økonomer påpeger desuden, at en stabil vækst i udlån til private er udtryk for, at stigningen i danskernes formuer endnu ikke er udnyttet til at øge forbruget, som det var tilfældet i forrige årti. Det kan ifølge Nationalbanken skyldes, at låneomkostningerne efter hensyn til skat og inflation er højere i dag. </p>
<p> - På den anden side viser udviklingen fra 1980&apos;erne, at forbrugstilbøjeligheden kan forøges markant i løbet af kort tid, skriver Nationalbanken. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>