<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-09" id="root" itemid="84548" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Sophus B skal handles til kurs 960-1100 - DDB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 juni (Reuter) - Den Danske Bank vurderer i sin seneste udgave af Update, at Sophus Berendsen aktien i det brede kursinterval skal handles mellem kurs 960 og kurs 1.100. </p>
<p> - Vi finder det dog berettiget, at Sophus Berendsen aktien de kommende måneder skal handles i intervallet kurs 1.000 til kurs 1.060., skriver Den Danske Bank i Update. </p>
<p> Banken mener, at opslitningen af Sophus Berendsen i to børsnoterede selskaber, er positiv i forhold til en langt større synliggørelse af indtjeningsperspektiverne i de dele, som ikke har med Rentokil at gøre. </p>
<p> Det ene af de to selskaber får navnet Ratin og skal alene benyttes til at ligge inde med ni-tiendedele af Sophus Berendsens 35,8 pct. af den engelske servicekoncern Rentokil. Den sidste tiendedel beholder Sophus Berendsen som kapitalsikkerhed. </p>
<p> Banken mener, at den for høje holdingsdiscount i Sophus Berendsen aktiens prisfastsættelse vil blive mindre. </p>
<p> - Den vil blive indsnævret om end selve det nye kursleje-og dermed potentialet for Sophus Berendsen for tiden er belagt med nogen usikkerhed, skriver banken. </p>
<p> Det er bankens vurdering, at der fortsat vil være en holdingsdiscount på 10-20 pct. i den nye Sophus Berendsen-akties prisfastsættelse på grund af det nye selskabs fortsatte konglomeratstruktur. Ligesådan mener banken, at Ratin vil have en holdingsdiscount på 10 pct. </p>
<p> Omvendt mener banken ikke, at en strategisk præmie i Ratin er særlig sandsynlig. </p>
<p> - Vi mener, at en strategisk præmie på Ratin skal bero på en sandsynlighed for, at investorer kan overtage hele Ratins aktiekapital. Med den bibeholdte forholdsvise spredte aktionærstruktur i Ratin finder vi imidlertid ikke, at et sådant opkøb er særligt sandsynligt. I vores vurdering indgår det også, at det nuværende forhold mellem A-og B-aktionærer bibeholdes i begge de nye selskaber, skriver Den Danske Bank. </p>
<p> Banken venter positive indtjeningsperspektiver i Sophus Berendsen ud over 1998. </p>
<p> - For Textile Service, Power &amp; Motion og Electronic &amp; Data ser vi pænt positive indtjeningsperspektiver, også ud over 1998, hvor de igangsatte strategitiltag og strukturrationalisering vil bidrage til lønsomheden, skriver banken. </p>
<p> Sophus Berendsen venter i slutningen af året at spaltningen af selskabet bliver vedtaget på en ekstraordinær generalforsamling, så spaltningen kan træde ikraft fra 1. januar 1998. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SOPBER">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="I9211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="IEWM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>