<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-11" id="root" itemid="84651" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Regeringskonference afsluttes næste uge - Nyrup. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 juni (Reuter) - EU&apos;s regeringskonference, der har varet halvandet år, bliver afsluttet på EU-topmødet i Amsterdam mandag og tirsdag i næste uge, vurderede statsminister Poul Nyrup Rasmussen på en høring om regeringskonferencen på Christiansborg onsdag. </p>
<p> - Trods valg i England, Irland og Frankrig tror jeg, det er sandsynligt, at vi slutter i Amsterdam, sagde statsministeren, der understregede, at det er vigtigt for Danmark at få afsluttet forhandlingerne så hurtigt som muligt. </p>
<p> - Jo hurtigere, vi kan afslutte regeringskonferencen, jo hurtigere kan vi komme i gang med udvidelsesforhandlingerne, som er det vigtigste for regeringen, sagde Nyrup. </p>
<p> Ifølge statsministeren skal udvidelsesforhandlingerne begynde i begyndelsen af næste år under det engelske formandskab. </p>
<p> Både statsministeren og udenrigsminister Niels Helveg Petersen afslog endnu en gang at svare på spørgsmålet om, hvorvidt danskerne skal stemme om resultatet af regeringskonferencen, og i givet fald hvornår. </p>
<p> - Pilen peger nok i retning af en folkeafstemning, var det nærmeste statsministeren kom på et svar til spørgsmålet, som Dansk Folkepartis EU-ordfører, Kristian Thulesen Dahl stillede fra sin plads i salen ved siden af Tingets anden førende EU-modstander, Keld Albrechtsen. </p>
<p> - Men vi må vente til begyndelse af næste uge, inden vi får svaret, tilføjede Poul Nyrup Rasmussen. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>