<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-11" id="root" itemid="84653" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Valg afholder regeringen fra indgreb - PaineW. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 juni (Reuter) - De kommende kommunal-og folketingsvalg vil formentlig afholde regeringen fra at foretage nødvendige økonomiske indgreb, mener analytikere fra investeringsbanken PaineWebber. </p>
<p> - Med kommunalvalg i november er chancerne for nødvendige, men upopulære indgreb fra nu og frem til folketingsvalget, der senest skal holdes i efteråret 1998, spinkle, skriver økonomerne fra den amerikanske investeringsbank. </p>
<p> PaineWebber konstaterer, at presset på regeringen er blevet forøget på det seneste, fordi samarbejdet mellem Venstre og de konservative er blevet forbedret. Og det har fået regeringen til at søge støtte hos de to venstrefløjspartier på Christiansborg. </p>
<p> Tiltroen til, at den nuværende regering kan skabe et solidt overskud på betalingsbalancen, er til gengæld blevet styrket hos PaineWebber-økonomerne. </p>
<p> De har hævet skønnet for overskuddet på betalingsbalancen i 1997 til 18,1 mia. kr. fra 6,3 mia. kr. i den forrige prognose. For 1998 er skønnet opjusteret til 21,1 mia. kr. fra 8,1 mia. kr. </p>
<p> Samtidig er inflationsfrygten dæmpet, så PaineWebber venter en prisudvikling på 2,1 pct. i år og 2,7 pct. næste år. I den forrige prognose fra april ventede PaineWebber en inflation på henholdsvis 2,4 og 2,8 pct. i 1997 og 1998. </p>
<p> PaineWebber forudser en vækst i bruttonationalproduktet (BNP) på 2,8 pct. i år og 2,5 pct. næste år, mens arbejdsløsheden ventes at blive 7,8 pct. i 1997 og 7,3 pct. i 1998. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>