<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="84663" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Generelle nyheder torsdag 12 juni. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) Den seneste uro om ØMU-projektet får indirekte statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) til at støtte de økonomiske vismænd, der i den seneste rapport pegede på, at det økonomisk set kan være sundt at holde sig uden for området med den fælles euro-valuta, indtil der er klare indikationer om ØMU&apos;ens styrke. &quot;Det er en forudsætning for, at euro&apos;en har noget at give, at den er stærk,&quot; siger statsministeren. (Børsen side 15) </p>
<p> 2) En gruppe fremtrædende socialdemokrater med Erling Olsen og Thorkild Simonsen i spidsen gør oprør mod Poul Nyrups EU-politik. Gruppen vil opgive de danske EU-forbehold. En kreds omkring ungdomsorganisationen DSU har udarbejdet et debatoplæg, der lægger op til, at Socialdemokratiet skal melde rent ud, og åbenlyst gå efter at &quot;smide forbeholdene over bord&quot;, som det hedder sig i oplægget. (Politiken side 1, 8-9, Berlingske Tidende side 1, Information side 1, Det Fri Aktuelt side 1, 8 og 9) </p>
<p> 3) Danmarks forbud mod giftstoffet paraquat holder formodentlig ikke længe. Efter alt at dømme, vil giftstoffet være på EUs positivliste inden for det næste år, og ifølge en fremtrædende embedsmand i EU-kommissionen, kan et land tvinges til at rette sig efter listen. &quot;Hvis et flertal af EU-lande bestemmer det, skal et land godkende produktet&quot;, siger embedsmanden. Socialdemokratiets miljøpolitiske ordfører, Martin Glerup, siger at det vil være en &quot;vaskeægte skandale&quot;, hvis paraquat kom på EUs positivliste. (Politiken side 1 og 10) </p>
<p> 4) Finansminister Mogens Lykketoft (S) og formanden for Amtsrådsforeningen Kresten Philipsen (V) gav i går hinanden håndslag på en aftale for næste års økonomi i amterne. En stigning i amtsskatten på 0,5 pct.point og udsættelse af et lån fra staten til amterne, og oprettelsen af et nyt lån baner vej for en vækst på tre pct. i amternes udgifter. Der bliver dog ikke noget at hente for byggeriet, for bygge-og anlægsområdet er ved at være overophedet. &quot;Det kan vi se på prisstigningerne,&quot; sagde Kresten Philipsen i går. (Politiken side 6, Ber. Tidende side 4, Det Fri Aktuelt side 6, Børsen side 12) </p>
<p> 5) Uffe Ellemann-Jensen lagde i gårsdagens tv-duel med statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) afstand til sit eget partis et år gamle velfærdsudspil. Venstres formand sagde, at han ikke bryder sig om udtrykket &quot;velfærdsnarkomani,&quot; et udtryk som ellers stammer fra Venstres velfærds-udspil fra 1996. Stilen i duellen var præget af soberhed og venlighed de to partiledere imellem. (Politiken side 2, Berlingske Tidende side 4) </p>
<p> 6) Selvom amtsskatterne stiger med 0,5 pct.point, vil det samlede skattetryk ikke stige, lover finansminister Mogens Lykketoft. Samtidig med stigningen i amtsskatten, vil den såkaldte bundskat nemlig falde med to pct., og det betyder en samlet skattelettelse på 0,8 pct.point, sagde finansministeren da aftalen mellem regeringen og Amtsrådsforeningen blev præsenteret i går. (Det Fri Aktuelt side 6) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DOK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="I831">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="E1125">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>