<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="84671" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Ejendoms-aktier er undervurderede - blad. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 juni (Reuter) - De børsnoterede ejendomsselskaber har solide ledelser og høje indre værdier. Men på aktiemarkedet kan kurserne ikke følge med, og investorinteressen mangler. Det vurderer bladet Erhvervsejendom i sin leder i juni-nummeret. </p>
<p> - Frustrationerne over de lave børskurser og investorernes manglende interesse har fået flere selskaber til at beslutte at sælge ud af ejendomsbesiddelserne og droppe ud af aktiemarkedet, skriver ansvarshavende redaktør Carsten Lehrskov. </p>
<p> Ud over at fortidens synder stadig plager selskaberne, er ejendomsselskaberne heller ikke gode nok til at informere, og investeringerne er for passive, vurderer bladet. </p>
<p> - For at få børskurserne op på det niveau de burde være, er det nødvendigt, at selskaberne profilerer og informerer bedre, og at passivitet afløses af dynamik, som må forventes af et selskab på børsen, skriver Carsten Lehrskov. </p>
<p> Et enkelt ejendomselskab - Ejendomsselskabet Europa - synes dog ikke at kunne klage over manglende bevågenhed. Aktien har været diskuteret meget gennem de seneste par måneder i det såkaldte diskussionsforum på Internettet, hvor private investorer udveksler erfaringer og tip om det danske aktiemarked. </p>
<p> Det har i flere perioder medført høj omsætning og store kursstigninger. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>