<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-16" id="root" itemid="84824" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Deutsche MG tror ikke på regeringens budgetskøn. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 juni (Reuter) - Den London-baserede tyske investeringsbank, Deutsche Morgan Grenfell tror ikke på regeringens skøn for overskuddene på de offentlige finanser i 1997 og 1998. Det fremgår af bankens seneste økonomiske prognose for dansk økonomi, udsendt mandag. </p>
<p> - Vores skøn er fortsat mindre optimistiske, da kommunerne og amterne kan få et større underskud end forventet, skriver Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> De danske budgetoverskud er dog opjusteret i forhold til bankens seneste prognose efter, at Økonomiministeriet i sin økonomiske prognose for maj kom med mere optimistiske skøn for udviklingen i de offentlige finanser. Deutsche Morgan Grenfell ser nu et plus på 0,2 pct. af BNP i 1997 og 0,3 pct. i 1998 mod 0,1 pct. for begge år for en måned siden. </p>
<p> Regeringen forventer derimod et overskud på syv mia. kr. i år (ca. 0,7 pct. af BNP) og otte mia. kr. næste år (ca. 0,8 pct. af BNP). </p>
<p> Den tyske banks økonomer fokuserer i sin gennemgang af dansk økonomi på finanspolitikken. Regeringens bebudede stramning på 0,5 pct. af BNP er set i lyset af skattereformens lempende virkning i 1998 ikke nok til at skære toppen af væksten i det private fornbrug, anfører Deutsche Morgan Grenfell. </p>
<p> Skattereformen er desuden underfinansieret med en kvart pct. af BNP fra 1998. Det betyder, at regeringens planlagte stramning netto udgør en kvart pct. af BNP. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="E211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>