<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-18" id="root" itemid="84910" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Gudme ser høj SystemForum-vækst, anbefaler køb. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 juni (Reuter) - Gudme Raaschou Bankaktieselskab, som er en emissionsbankerne bag udvidelsen af aktiekapitalen i SystemForum, anbefaler - ikke særligt overraskende - sine kunder at deltage i emissionen i IT-virksomheden. Det fremgår af en analyse af selskabet, som Gudme Raaschou har lavet i forbindelse med kapitaludvidelsen. </p>
<p> - Vi venter, at selskabet kan fastholde en høj vækstrate, og at indtjeningsevnen, der hidtil ikke har været tilfredsstillende, vil udvikle sig positivt, skriver analytiker Ole Dall-Hansen i analysen. </p>
<p> Gudme Raaschou har rubriceret SystemForum aktien i risikogruppen høj og forklarer placeringen med selskabet manglende evne til at synliggøre en bedring i indtjeningsevnen. </p>
<p> Mæglerhuset vurderer, at aktien i forhold til de øvrige aktier indenfor handel &amp; service på Fondsbørsen, er relativt højt prisfastsat, og at en investering i aktien bør baseres på en tiltro til forventningerne på lidt længere sigt. </p>
<p> Ifølge SystemForum skal pengene fra emissionen bruges til at styrke selskabet finansielt og sikre selskabet et fundament for den fremtidige vækst i de kommende år. </p>
<p> - Vi venter, at selskabet vil fortsætte den aktive akkvisitionsstrategi i de kommende år, idet væksten også vil blive understøttet af en organisk vækst i niveauet 15 pct. p.a, hedder det i analysen. </p>
<p> SystemForum har selv en vision om at nå op på en omsætning i år 2000 på een mia. kr. og et resultat før skat på 50 mio. kr. </p>
<p> Ifølge Ole Dall-Hansen er dette mål ikke urealistisk, men selskabet kan ikke nå det mål gennem organiskvækst alene, mener han </p>
<p> - SystemForum vil kun kunne opnå en omsætning på dette niveau gennem yderligere opkøb, siger Ole Dall-Hansen til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> Han tilføjer, at det samtidigt ikke kan udelukkes, at SystemForum selv kan blive udsat for et overtagelses forsøg. </p>
<p> - SystemForum kan selv blive målet for en overtagelse fra en større aktør på markedet, som har den fornødne kapital, fortsætter han. </p>
<p> Gudme Raaschou forventer en omsætning i IT-virksomheden på 515 mio. kr. i 1997, 644 mio. kr. i 1998 og 805 mio. kr. i 1999. I 1996 havde selskabet en omsætning på 463 mio. kr. </p>
<p> Det ordinære resultat skønnes at blive på 13 mio. kr. i 1997, stigende til 21 mio. kr. i 1998 og 35 mio. kr. i 1999. I 1996 blev det ordinære resultat på ni mio. kr. </p>
<p> Emissionsbanken har ikke opgivet sine estimater for år 2000 i analysen, men skriver i analysen, at estimaterne for år 2000 ligger under selskabets egne forventninger. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MEYDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="I8394">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="ICOMP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>