<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-23" id="root" itemid="85072" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Katalog over Kbhs lysledernet klar i næste uge. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 juni (Reuter) - Københavns Kommune er på trapperne med et katalog over de muligheder, interesserede telefonselskaber har for at leje sig ind på det københavnske lysledernet på 250 kilometer. I næste uge vil kommunen gennem avisannoncering tilbyde interesserede selskaber at se kataloget og selv komme med ønsker. </p>
<p> - Intereserede telefonselskaber kan i næste uge henvende sig og få kataloget over de muligheder, vi kan tilbyde. Vi er nu i fasen, hvor interesserede kan give sig tilkende og samtidig komme med deres ønsker til lysledernettet, siger kontorchef Christian Roslev Sørensen i Københavns Kommune til Reuters Finans. </p>
<p> De interesserede telefonselskaber har så indtil efter sommeren til at se på mulighederne og svare tilbage på, hvor der eventuelt kan forbedres eller ændres. </p>
<p> - Det handler om at matche systemet til markedet, så det tilpasses de intereserede selskaber, siger Christian Roslev Sørensen. </p>
<p> Når telefonselskaberne efter sommeren har givet deres besyv med, skal kommunens folk udarbejde det endelige tilbud. Det skal derefter godkendes i Københavns Borgerrepræsentation og først derefter kommer lysledernettet i udbud. </p>
<p> Kommunen regner med inden udgangen af året at være helt færdig med udbuddet af sit lysledernet til kommerciel brug. </p>
<p> Det er kommunens plan at give telefonselskaberne adgang til sine lyslederkabler for at sikre erhvervslivet billig telefoni i hovedstaden og selv tjene lidt på det. </p>
<p> Det svenske telefonselskab Telia har allerede meddelt, at det er meget interesseret i at få adgang til kommunens lysledernet, men alle telefonselskaber inklusive Tele Danmark kan være med til at byde på adgangen til lysledernettet. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C22">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>