<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-26" id="root" itemid="85168" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Stigende BG-kurs fordyrer aktiekøb for Top DK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 juni (Reuter) - En stødt stigende kurs på aktierne i BG Bank er gået hen og blevet en kedelig ulempe for samarbejdspartneren Topdanmark. Forsikringsselskabet har nemlig indvilget i at købe 623.342 stk. aktier i BG Bank af Nykredit baseret på en kurs, som selskabet ikke kendte i forvejen. </p>
<p> Topdanmark skal derfor betale ca. 215 mio. kr. for aktierne, når regnestykket gøres op på mandag, mens selskabet kun betalte godt 196 mio. kr. for et tilsvarende antal aktier fra Nykredit den 13. juni. </p>
<p> - Grunden til at vi aftalte det på den måde, var et forsøg på at etablere en mekanisme, der gav en retfærdig fordeling, siger underdirektør Lars Thykier fra Topdanmark. </p>
<p> Han henviser til, at aftalen mellem BG Bank, Nykredit og Topdanmark betød, at halvdelen af Nykredits beholdning af aktier i BG Bank og Topdanmark blev handlet til en pris, der var beregnet på en kurs før offentliggørelsen af bruddet i alliancen, mens den anden halvdel nu bliver handlet til en pris, der er beregnet på en gennemsnitskurs over 10 børsdage efter offentliggørelsen af bruddet. </p>
<p> - Det var et forsøg på at dele smerten, siger Lars Thykier til Reuters Finans. </p>
<p> Han bekræfter, at den gennemsnitlige kurs af alle handler i BG Bank-aktier siden den 16. juni og frem til nu har været ca. 345 kr., og forsikringsselskabet derfor kommer til at betale Nykredit ca. 215 mio. kr. på mandag. Topdanmark skal samtidig købe egne aktier for ca. 85 mio. kr., som Nykredit også skiller sig af med, men det giver ifølge Lars Thykier ikke likviditetsmæssige problemer for forsikringsselskabet. </p>
<p> - Der har ikke på noget tidspunkt været noget, der lignede likviditetsproblemer i Topdanmark Forsikring, siger Lars Thykier. </p>
<p> Han oplyser, at selskabet vil finansiere købet af BG Bank-aktierne ved blandt andet at sælge ud af obligationsbeholdningen, mens Topdanmark-aktierne ventes solgt videre i markedet relativt hurtigt. </p>
<p> Før de tre parter ophævede det strategiske samarbejde, havde Nykredit en ejerandel på 14 pct. i Topdanmark og 15 pct. i BG Bank, mens Topdanmark ejede fem pct. af BG Bank og BG Bank ejede 10 pct. af Topdanmark. </p>
<p> Når den sidste del af bruddet er gennemført på mandag, vil Nykredit kun eje fire pct. af Topdanmark og tre pct. af BG Bank, mens Topdanmark vil eje 10 pct. af BG Bank og banken vil eje 15 pct. af Topdanmark. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BIKU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="FORKR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="TOPDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I81403">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I82">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>