<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-26" id="root" itemid="85178" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Akkvisitioner nødvendige for Danisco - analytiker. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 juni (Reuter) - Daniscos forventninger om en mindre stigning i koncernresultatet for 1997/98 i forhold til året før har trukket aktien ned, men internationale analytikere fremhæver, at regnskabet måske heller ikke var helt så vellykket, selv om bundlinien viste en vækst på 14 pct. </p>
<p> De vurderer, at aktien skal ned under 400, før den er på sit rette leje. Det eneste der kan hjælpe aktien op er akkvisitioner og bedre styr på selskabets Packaging Sector. </p>
<p> - Regnskabet var skuffende, og vi ser en smule svagheder. Specielt Packaging sektoren bekymrer os. Det er usikkerhed om den sektor, og der er brug for, at selskabet får vækst i den, siger en London-baseret analytiker. </p>
<p> Analytikeren mener, at nye akkvisitioner kan være med til at forbedre udsigterne for Danisco og skabe mere interesse for aktien. </p>
<p> En anden fremhæver, at den lavere skatteprocent også skal tages med i vurderingen af væksten på 14 pct. i resultat efter skat. Skatteprocenten faldt til 22 pct. fra 24 pct. og var altså med til at forbedre resultatet. </p>
<p> Ligesådan fremhæver analytikeren, at resultatet blev positivt påvirket af Daniscos konvertering af obligationer til aktier. Danisco konverterede nom. 1.146 mio. kr. fem pct. obligationer til aktier à 20 kr. </p>
<p> Ingen af analytikerne har dog ændre deres anbefaling af Danisco-aktien. </p>
<p> Den amerikanske investeringsbank Goldman Sachs nedjusterede torsdag sin anbefaling på Danisco-aktien til Market Performer fra Market Outperformer. </p>
<p> Danisco offentliggjorde sit årsregnskab onsdag, og det viste et ordinært resultat på 1.789 mio. kr. mod 1.604 mio. kr. året før. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDDFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>