<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="85759" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Carlsberg ser pæn vækst i Italien - underdir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 juli (Reuter) - Carlsbergs overtagelse af en bestemmende ejerandel i det italienske bryggeri, Industrie Poretti S.p.A, skal ses i lyset af, at Carlsberg ser et pænt vækstpotentiale på det italienske øl-marked. Det siger underdirektør i Carlsberg, Finn Jakobsen, til Reuters Finans tirsdag. </p>
<p> - Det italienske marked er meget interessant. Italien er et stort land i Europa, hvor der sælges en hel del øl. Samtidig vurderer vi, at der er gode udsigter for en pæn vækst på markedet, siger Finn Jakobsen. </p>
<p> Finn Jakobsens positive forventninger til det italienske marked skyldes bl.a. den kendsgerning, at Italien er det land i Vesteuropa, hvor der drikkes mindst øl per indbygger. I følge Finn Jakobsen ligger det italienske årlige ølforbrug på ca. 25 liter per indbygger, mens det danske til sammenligning ligger på ca. 125 liter. </p>
<p> Konkurrencesituationen på det italienske marked er, som i det øvrige Europa, præget af en meget hård konkurrence. På trods af dette håber Carlsberg, at kunne udbygge Porettis markedsandel fra de nuværende 10-12 pct. til en større andel. </p>
<p> - Vi vil gerne øge vores markedsandel i Italien, og på lidt længere sigt skal man på det italienske marked op på en andel tæt på 20 pct., før det er rigtigt attraktivt. I øjeblikket kører Poretti tilfredsstillende, men vi skal stadigvæk udbygge forretningen, før det bliver en rigtig god forretning, fortsætter han. </p>
<p> Udvidelsen af markedsandelen skal ske gennem øget markedsføring og flere investeringer i Italien. </p>
<p> - Det væsentlige for os i øjeblikket er at udvikle vores kernemarked fra Norditalien og få en bedre position i Midt-og Syditalien. Derefter skal vi sikre os indflydelse i distributionsleddet, hvilket sker gennem investeringer i distributionsselskaber. Derigennem udvider vi vores salgskapacitet i landet, siger Finn Jakobsen. </p>
<p> Den hårde konkurrencesituation i landets gør, at flere andre bryggerier er på udkig efter distributionsselskaber, og det øger prisen på disse selskaber. </p>
<p> En af disse konkurrenter er ærkerivalen Heineken, som har en markedsandel på ca. 36 pct. i Italien. </p>
<p> Finn Jakobsen ønsker ikke at oplyse købsprisen for den ekstra ejerandel i bryggeriet. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="ITALY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="MEDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="INDPOR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="C313">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>