<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-18" id="root" itemid="85863" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Danske bankaktier er for dyre nu - JP Morgan. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 juli (Reuter) - Prisen for aktierne i de danske storbanker er kommet for højt op i øjeblikket - specielt når der kigges på bankernes evne til at tjene penge, mener bankanalytiker, Haakon Boenes, hos den amerikanske investeringsbank, JP Morgan. </p>
<p> - Hvis man ser på den underliggende indtjening på baggrund af vores estimater for bankerne og korrigerer for kursgevinster fra værdipapirbeholdninger, er kurs/indre værdi vældig høj - specielt for de to store, siger Haakon Boenes til Reuters Finans. </p>
<p> Han henviser til den seneste tids kursstigninger, der har sendt bankaktierne op i rekordhøjder. Alene siden den 1. juli er Den Danske Bank således steget godt 14 pct. til kurs 764, Unibank er steget godt 13 pct. til 433 mens BG Bank er steget knap fem pct. til kurs 385. </p>
<p> Trods de seneste ugers stigninger har JP Morgan ikke ændret sine anbefalinger på de tre store danske banker. Den London-baserede investeringsbank er fortsat mest lun på BG Bank, der har en købsanbefaling, mens de to største har anbefalingen Market Performer, der betyder, at de ventes at klare sig på linje med resten af det danske aktiemarked. </p>
<p> - Vi har ikke været inde og kigge på vores anbefalinger endnu, og vil formentligt først gøre det, når halvårsregnskaberne er blevet offentliggjort, siger Haakon Boenes. </p>
<p> Den Danske Bank handles i øjeblikket til en K/I-værdi på ca. 1,56, mens K/I for Unibank er ca. 1,43 og 1,40 for BG Bank. K/I-værdien for de store banker har indtil 1997 traditionelt ligget på ca. 1,0 eller i underkanten af 1,0, men det seneste halve år har sendt det tal i vejret. </p>
<p> - Dermed synes de danske bankaktier at være meget dyre, siger Haakon Boenes. </p>
<p> Hvis K/I er over en betyder det, at investorerne betaler en merpris i forhold til selskabets og aktiens indre værdi. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>