<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-24" id="root" itemid="86008" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Reuters Finans - Sommerquiz - Prognose 24 juli. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 24 juli (Reuter) - Tilliden til at Richard Virenque kører yderligere point hjem til sin prikkede bjergtrøje på Tourens 18. etape er ikke overvældende. </p>
<p> En stor del af deltagerne i Sommerquizen vurderer, at Virenque på dagens 175,5 km lange etape ikke får samlet et eneste point sammen. </p>
<p> De øvrige svar ligger rimelig spredt i intervallet 2 til 85 point. </p>
<p> Jens Bille fra Carlsberg Finans har ikke den store tiltro til Virengue på dagens etappe. </p>
<p> - Et udbrud kører, gerne med en dansk rytter, hvorfor Virenque ikke får et eneste bjergpoint i dag. </p>
<p> Søren Folkman fra Nykredit Bank har lidt mere tiltro til Virenque og tror, at han samler 40 point. </p>
<p> - Virenque vinder de to første spurter, fordi Skibby tager fejl af Bjarne og Virenque og skubber Virenque over i stedet for Bjarne. </p>
<p> Ørnen fra Herning er stadigvæk med i løbet, og på vej mod startstedet blev Bjarne Riis spurgt, om han kan gennemføre løbet. </p>
<p> - Jeg prøver, men jeg vil ikke lide som i går, sagde Bjarne Riis få minutter før starten til Ritzaus Bureau. </p>
<p> Hvor mange point kører Richard Virenque ind til den prikkede bjergtrøje på torsdagens 18. etape. </p>
<p> PROGNOSE - torsdag den 24. juli. </p>
<p> 0 26 pct. </p>
<p> 4 5 pct. </p>
<p> 5 5 pct. </p>
<p> 32 5 pct. </p>
<p> 40 5 pct. </p>
<p> Derudover er der gættet på stort set alle muligheder mellem 0 og 85 point. </p>
<p> Dobbeltklik på følgende kode for yderligere oplysninger om Tour de France [CYCL]. </p>
<p> De daglige etaper i Tour de France kan blandt andet følges direkte på internetsiderne: </p>
<p> Tour-redaktionen: Fax 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="GSPO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code>
<code code="NRGN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>