<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="86132" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KF forlænger åbningstiden til kl 1700 fra 8/9. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 31 juli (Reuter) - Københavns Fondsbørs (KF) forlænger åbningstiden med halvanden time til tidsrummet mellem kl. 9.00 og 17.00 og udvider samtidig indholdet af kurslisten, oplyser Københavns Fondsbørs torsdag i en meddelelse. </p>
<p> - Med den forlængede åbningstid får de danske markedsdeltagere bedre mulighed for at drage nytte af handelsinformationer fra udenlandske børser, specielt fra børsen i New York, da Fondsbørsen fremover vil få halvanden times overlappende åbningstid med New York-børsen, skriver Københavns Fondsbørs. </p>
<p> De nye åbningstider betyder desuden,at børshandelen lukkes samtidig i Danmark og Sverige. </p>
<p> I forbindelse med den udvidede åbingstid vil indholdet i Officiel Kursliste blive udvidet. Gennemsnitskurserne under overskriften &quot;BSH-BSH-handler&quot; og &quot;Alle handler&quot; beregnes fremover som vægtede gennemsnit af handlen mellem kl. 00.00 og 17.00 </p>
<p> De nuværende gennemsnitskurser &quot;BSH-BSH-handler&quot; og &quot;Alle handler&quot; baseret på handlen kl. 00.00-15.30 bliver bibeholdt, men vil fremgå af kurslisten under overskriften &quot;15.30 Gennemsnitskurser&quot;. </p>
<p> Gennemsnitskurserne kl. 15.30 bevares, idet pengeinstitutter og realkreditinstitutter i vidt omfang anvender disse kurser til afregning af kunders værdipapirhandler. En afregning, som af tekniske årsager ikke kan afvente gennemsnitskurserne kl. 17.00, skriver Fondsbørsen. </p>
<p> Endelig indføres slutkurser baseret på &quot;BSH-BSH handler&quot; i kurslisten. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>