<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="86140" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Fondsafkast øger bankers plus i halvår - analyse. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 31 juli (Reuter) - De fleste pengeinstitutter har fået et bedre afkast fra værdipapirer i årets første seks måneder end de havde regnet med, og det er med til at give et større overskud end i den tilsvarende periode sidste år. Det viser en analyse af de seks pengeinstitutregnskaber, som foreløbig er offentliggjort. </p>
<p> Posten med kursreguleringer af værdipapirer har i gennemsnit givet over 80 pct. større indtægt end i første halvår 1996, og det smitter af på resultatet før skat, der er vokset med godt 27 pct. </p>
<p> Evnen til at tjene penge fra de egentlige bankforretninger, som kursreguleringer ikke er en del af, er også blevet bedre. Overskuddet fra den basale drift er således i gennemsnit øget med 15 pct. i pengeinstitutterne. Det er sket på trods af, at de samlede omkostninger i gennemsnit er steget med knap 10 pct. </p>
<p> Flere af pengeinstitutterne begrunder de stigende omkostninger med større aktivitet og flere kunder, og det afsløres da også i posten med udlån, der er steget med 13 pct. i forhold til første halvår 1996. </p>
<p> De gode konjunkturer i samfundet, der bl.a. betyder, at kunderne i stigende grad er i stand til at betale deres lån tilbage, smitter også af på pengeinstitutternes regnskaber. Udgifterne til posten med tab og henvendelser på kunder er ganske enkelt halveret i det forløbne halvår. </p>
<p> Analysen bekræfter udtalelser fra direktøren i Foreningen Lokale Pengeinstitutter, Jan Kondrup. </p>
<p> - Der er et stigende forretningsomfang, og vi forventer også, at resultatet før skat kommer til at udvise en ganske pæn stigning, sagde Jan Kondrup til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> Han forudser, at resultatet hos pengeinstitutterne i foreningen vil komme ud af de første seks måneder med et nogenlunde uændret resultat, hvis tallene renses for den noget ustabile post med kursreguleringer af værdipapirer. </p>
<p> Foreningen repræsenterer ca. 120 pengeinstitutter. De seks pengeinstitutter i analysen er Haandværkerbanken, Morsø Bank, Nordfyns Bank, Sammenslutningen Danske Andelskasser, Slagelse Sparekasse og Frøs Herreds Sparekasse. De store banker offentliggør først deres halvårsregnskaber midt i august. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BOGBAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="HANLAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="MORSBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>