<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-01" id="root" itemid="86171" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Elmquist positiv mht at hæve LD og ATPs aktieloft. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 august (Reuter) - De radikales finanspolitiske ordfører, Bjørn Elmquist, er positiv indstillet over for at hæve Arbejdsmarkedets Tillægspension (ATP) og Lønmodtagernes Dyrtidsfonds (LD) øvre grænse for investeringer i aktier til 40 pct. fra det nuværende loft på 35 pct. Det siger han til Reuters Finans fredag. </p>
<p> - Det er jeg positivt indstillet over for, siger han. </p>
<p> Arbejdsminister Jytte Andersen udtaler fredag til dagbladet Børsen, at ATP og LD bør sidestilles med den øvrige pensionssektor, der har et aktieloft på 40 pct. </p>
<p> - Der er ikke umiddelbart ingen logik i, at der er forskellige grænser for investeringer mellem ATP og LD og de øvrige pensionskasser. Jeg så meget gerne en parallelitet i markedet, siger hun. </p>
<p> Og det synspunkt er den radikale finanspolitiske ordfører enig i. </p>
<p> - Jeg kan godt følge Jytte Andersen, siger han, men tilføjer at pensionskasserne principielt må affinde sig med en øvre grænse for investeringer i aktier, idet han forudser, at diskussionen om aktieloftets begrænsninger igen vil opstå, når et loft på 40 pct. til sin tid nås. </p>
<p> På grund af det boomende aktiemarked har LD igennem længere tid måtte sælge ud af sin aktiebeholdning for at holde sig inden for grænsen på 35 pct. Og torsdag udtalte ATPs adm. direktør, Palle Simonsen, til Børsen, at hvis aktiekurserne fortsætter med at stige, vil også ATP få problemer med loftet. </p>
<p> Bjørn Elmquist vil på de radikales sommergruppemøde den 9. og 10 august bringe spørgsmålet om ATP og LD&apos;s muligheder for investeringer i aktier op med henblik på at få sagen med i det kommende folketingsårs lovkatalog. </p>
<p> - Indtil jeg hører argumenter mod det, synes jeg det ville være fornuftigt. Det er også mit indtryk, at dansk erhvervsliv er velfunderet - det er ikke de rene ruiner man (ATP og LD, red.) skal ud og redde, siger han. </p>
<p> Hvis regeringen beslutter sig for at foreslå en ændring af loven, så aktieloftet bliver hævet, kan de regne med støtte fra SF, Enhedslisten og CD. De tre pariter var alle positive over for at hæve loftet, da spørgsmålet i foråret havde pressens og politikernes bevågenhed. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ATP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="LONDYR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="I81502">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="I8150214">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>