<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-12" id="root" itemid="86541" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> VK vil ikke stramme privatforbruget - Fogh. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 august (Reuter) - Venstre og Konservative har ingen planer om at skride ind mod privatforbruget. Derimod ønsker de to partier at begrænse det offentliges, som Nyrup-regeringen reelt har lempet for i det seneste år. Det siger Venstres politiske ordfører Anders Fogh Rasmussen. </p>
<p> - Det private forbrug er ikke for højt. Derimod er det offentlige forbrug i det seneste år steget med to pct., og det er en fordobling i forhold til det, som regeringen har sagt, og som var forudsætningen ved vedtagelsen af dette års finanslov. Det er en af grundene til, at mange ting i øjeblikket udvikler sig skævt, siger han. </p>
<p> Anders Fogh oplyser, at Venstre og Konservative vil offentliggøre deres fælles finanslovsudspil omkring midten af september. </p>
<p> - Men jeg afslører ingen stor hemmelighed ved at sige, at vores udspil vil få nogenlunde samme skabelon som de senere års VK-udspil. Nogen spørger os, hvorfor vi ikke kommer med noget nyt, men hvorfor skal vi ændre på en rigtig politik, siger Anders Fogh med et retorisk spørgsmål. </p>
<p> I fjor foreslog Venstre i sit udspil besparelser for 27,1 mia. kr., og udgiftskrævende forslag for 15 mia. kr., således at statens nettobesparelser ville blive 12 mia.kr. </p>
<p> - Vores forslag i år vil nedbringe statens DAU-underskud med mindst 10 mia. kr., lover Venstres ordfører. </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>