<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-12" id="root" itemid="86557" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> J Lauritzen bag mur af tavshed om Danyard-salg. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 august (Reuter) - J. Lauritzen Holding har lagt låg på udtalelserne omkring salget af knap halvdelen af det nordjyske Danyard-værft til malaysiske PSC Industries. Kun bestyrelsesformand Michael Christiansen må udtale sig til pressen i sagen, oplyser adm. direktør Bent Østergaard. </p>
<p> - Vi er enige om, at Michael Christiansen udtaler sig, siger Bent Østergaard til Reuters Finans. </p>
<p> Lauritzen-direktøren afviser på den baggrund at kommentere sine seneste salgsforhandlinger med PSC i Malaysia. Forhandlingerne følger i kølvandet på en vurderingsrapport om Danyard fra det britiske konsulentfirma Jones Lang &amp; Wootton, som ifølge Berlingske Tidende har fået PSC til at forlange et prisnedslag. </p>
<p> Det står således ikke klart, om J. Lauritzen Holding har modtaget den sikkerhed på ni mio. USD, der var ventet ved udgangen af juli, ligesom det heller ikke vides, om prisen for 48 pct. af Danyard A/S og 40 pct. af Danyard Aalborg A/S fortsat er 100 mio. USD. </p>
<p> Seneste melding fra J. Lauritzen Holding er en måned gammel. Dengang turde Bent Østergaard ikke afvise, at betalingen for Danyard ville blive forsinket, da den malaysiske regerings godkendelse af handlen lod vente på sig. </p>
<p> - Vi er ikke herrer over, hvornår regeringen godkender de forskelige ting, men det kan da godt være, at der går lidt længere tid, end vi oprindeligt havde regnet med, sagde Bent Østergaard til Reuters Finans den 10. juli. </p>
<p> Da J. Lauritzen Holding præsenterede aftalen med PSC den 1. april i år var forventningen, at de malaysiske myndigheder ville godkende aftalen i løbet af to til tre måneder. Om aftalen er godkendt, fremgår ikke, men til gengæld har den malaysiske valuta, ringgit, den seneste tid været under hårdt pres. Analytikere frygter, at det kan give problemer for den kapitaleksport, der er involveret i PSC&apos;s betaling af Danyard-aktierne. </p>
<p> Usikkerheden om PSC-betalingen risikerer at påvirke Danyards muligheder i kapløbet om at sikre sig en forlængelse af en serie på syv kemikalieskibe til det norsk-amerikanske rederi Stolt Parcel Tankers. </p>
<p> - Det gør forhandlingerne med Stolt noget mere komplicerede, sagde direktør Torben Mejnertsen fra Danyard til Reuters Finans den 22. juli. </p>
<p> Dengang vurderede Torben Mejnertsen, at det kunne blive svært at undgå et produktionsstop i serien af kemikalietankskibe, da der sandsynligvis ikke falder en aftale på plads, før visse produktionsenheder af Danyard-værftet har færdiggjort deres arbejde med det sidste skib i serien. Danyard venter allerede i oktober at være klar til at skære det første stål til et eventuelt skib nummer otte. </p>
<p> Reuters Finans har de seneste dage forgæves forsøgt at få kommentarer fra Michael Christiansen, Torben Mejnertsen og bestyrelsesformanden for Danyard, Teddy Jakobsen. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="MALAY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SEASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JLAUR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SDPMAL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>