<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-18" id="root" itemid="86809" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Grundlovssag i december eller marts - Højesteret. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 august (Reuter) - Højesteret er klar med de foreløbige datoer i grundlovssagen om Danmarks EU-medlemskab. Ifølge højesteretsdommer Torben Melchior har Højesteret foreløbigt reserveret to forskellige perioder i henholdsvis december 1997 og marts 1998, hvor sagens domsforhandling og votering kan gennemføres. </p>
<p> Den første periode går fra 1. - 19. december, mens den anden periode er 5. - 24. marts. </p>
<p> Sagsøgerne i sagen venter, at domsforhandlingerne først finder sted i februar eller marts. Er det tilfældet, og kan sagen gennemføres indenfor den tidsramme, Højesteret nu foreslår, kan en dom foreligge inden udgangen af marts 1998. En dato, der har afgørende betydning for folkeafstemningen om Amsterdam-traktaten, der først ventes afholdt efter grundlovssagen. </p>
<p> Torben Melchior understreger at, datoerne er foreløbige. </p>
<p> - Højesteret er indstillet på at fremme sagen med rimelig hurtighed, men sagen skal have en forsvarlig behandling, siger Torben Melchior, der har ansvaret for den praktiske tilrettelæggelse af sagen i Højesteret. </p>
<p> Ifølge kontorchef Peter Biering fra Udenrigsministeriets EU-retskontor er regeringen klar til at gå i retten allerede til december. </p>
<p> - Det vil kunne give en dom allerede inden jul. Bliver domsforhandlingerne sat i gang først i marts, kan det give en dom inden udgangen af marts 1998, siger Peter Biering til Reuters Finans mandag. </p>
<p> Spørgsmålet er, om sagsøgerne er klar til december. De er netop nu igang med at finde en afløser for professor dr. jur. Ole Krarup, der sammen med advokat Christian Harlang har ført sagen for sagsøgerne. Ole Krarup har ikke advokaterfaring nok til at arbejde i Højesteret, derfor skal der findes en afløser for ham. På et pressemøde den 24. juli satte Ole Krarup en afløser i udsigt &quot;i løbet af de næste dage&quot;, men afløserens navn er ikke offentliggjort endnu. </p>
<p> Det var ikke mandag morgen muligt at få en kommentar fra Ole Krarup eller Christian Harlang. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59 </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>