<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-29" id="root" itemid="76022" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ANALYTIKERE VENTER FREMGANG I SOPHUS B-HLV (RPT). </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 29 august (Reuter) - Sophus Berendsen forventes i dag at kunne fremvise et imponerende resultat for årets første seks måneder. </p>
<p> Det fremgår af en Reuters rundspørge blandt danske aktieanalytikere med Sophus Berendsen som speciale. </p>
<p> Analytikerne forventer i gennemsnit et ordinært resultat på 656 mio. kr. mod 663 mio. kr. i 1995 halvåret. </p>
<p> - Umiddelbart ligner det ikke en fremgang i resultatet, men man kan ikke sammenligne de to halvårsresultater pga. det ændrede ejerforhold i Rentokil, siger en analytiker. </p>
<p> I forbindelse med Rentokil&apos;s overtagelse af engelske BET, er Sophus Berendsens andel blevet nedbragt til 35,7 pct. fra godt 50 pct. </p>
<p> Rentokil offentliggjorde i sidste uge et halvårsresultat, som viste et overskud på 134,5 mio. GBP mod 99,2 mio. GBP i første halvdel af 1995. </p>
<p> - Jeg forventer, at selskabet vil fortsætte den gode udvikling, som har præget selskabet i de sidste par år, dvs. både stigende omsætning og højere indtjening, siger en analytiker. </p>
<p> Analytikerne er dog alle enige om, at estimaterne er præget af en vis usikkerhed efter Rentokils overtagelse af BET. </p>
<p> - Det store spørgsmål er, hvordan vi skal vægte Sophus Berendsens ejerandel i Rentokil. Jeg har brugt en metode, hvor jeg regner den gennemsnitlig ejerandel ud. Det giver en gennemsnitlig ejerprocent på 46 pct. over de seks måneder, siger en analytiker. </p>
<p> På bundlinien forventer analytikerne et resultat på 431 mio. kr. mod 386 mio. kr. i 1995-halvåret. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SOPBER">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="I9211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="IEWM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>