<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-11" id="root" itemid="76254" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OMSÆTNING STEG PÅ FONDSBØRSEN I AUGUST - KF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 september (Reuter) - Efter en noget stille juli var der stigende aktivitet i både aktie-og obligationshandlen i august, fremgår det af Københavns Fondsbørs månedsrapport for august. </p>
<p> Omsætningen på aktiemarkedet steg med otte pct. til 16,4 mia. kr., hvilket svarer til en gennemsnitlig dagsomsætning på 748 mio. kr. mod 666 mio. kr. i juli. </p>
<p> I løbet af årets første otte måneder er aktieomsætningen steget 44 pct. til 141,6 mia. kr. i forhold til samme periode sidste år. </p>
<p> Mest omsatte aktie var i august Tele Danmark med en omsætning på to mia. kr. ISS havde derimod den højeste omsætningshastighed på knap 23 pct., hvilket på årsbasis svarer til 272 pct. </p>
<p> Både total-og KFX-indekset nåede at sætte rekord i august. Ultimo august var begge steget fire pct. i forhold til ultimo juli. </p>
<p> På obligationsmarkedet steg omsætningen med syv pct. til 498,3 mia. kr. nominelt, hvilket svarer til en dagsomsætning på 22,7 mia. kr. mod 20,2 mia. i juli. Derimod faldt repo-handlen med ni pct. til 1.551,3 mia. </p>
<p> I perioden januar-august er der i alt omsat obligationer for 4.567,2 mia. kr. nominelt - en fremgang på 22 pct. i forhold til den samme periode 1995. </p>
<p> På trods af den stigende omsætning på obligationsmarkedet faldt omsætningen i statspapirer for anden måned i træk med knap 15 pct., mens omsætningen i enhedsprioritet steg 68 pct. til 190,2 mia. kr. </p>
<p> - Det skyldes bl.a. stor interesse for de åbne realkreditserier med udløb i hhv. 2016 og 2026, der lukkede ved udgangen af august, skriver Fondsbørsen. </p>
<p> Statens benchmark, 8 pct. 2006, var i august den mest omsatte obligation med en handel på 74,2 mia. kr. Blandt realkreditpapirerne var det Nykredits 8 pct. 2026, der var mest i vælten med en omsætning på 13,2 mia. kr. </p>
<p> Også obligationsmarkedet var præget af kursstigninger. Således faldt den gennemsnitlige rente i august med otte basispoint til 7,10 pct. </p>
<p> På futures og optionsmarkedet steg den nominelle omsætning med 32 pct. til 19,5 mia. kr. i august. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>