<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-26" id="root" itemid="76546" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CARLSBERG IKKE UDE AF NORDISKE COLAFORHANDLINGER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 september (Reuter) - Carlsberg og The Coca-Cola Company ligger fortsat i forhandlinger om et fremtidigt samarbejde i Sverige og Norge, oplyser koncerndirektør Walter Poulsen til Reuters finans torsdag. </p>
<p> - Der er ikke noget nyt i forhandlingerne, men vi er da kommet lidt længere. Forhandlingerne fortsætter stille, roligt og positivt, siger Walter Poulsen. </p>
<p> I norsk presse har det ellers været fremme, at Carlsberg skulle have trukket sig i forhandlingerne om, at få fingrene i den eftertragtede Coca-Cola licens i Norge. </p>
<p> Carlsberg forsøger sammen med to lokale bryggerier, at overtage den hidtidige producent af Coca-Cola, Hansa. </p>
<p> Ifølge Dagens Næringsliv skulle Carlsberg have trukket sig ud af forhandlingerne og overladt det til de to lokale bryggerier at få licensen. Men dette afvises af Carlsberg. </p>
<p> - Vi har i maj afgivet et uforpligtende tilbud sammen med de to bryggerier, og det ligger der fortsat. Efterfølgende har de to mindre bryggerier i indforståelse med os, afgivet et bud for sig selv. Men begge bud er der stadigvæk, og vi har ikke hørt noget nyt, fortsætter han. </p>
<p> Blandt de danske Carlsberg-analytikere vurderes det, at det vil lykkedes for Carlsberg at fingrene i Coca-Cola licenserne i både Norge og Sverige. </p>
<p> - Der er et stort vækstpotentiale inden for softdrink området og licenserne vil kunne tilfører Carlsberg en indtjening på mellem 50 og 100 mio. kr. før skat, vurderer en analytiker. </p>
<p> Muligheden for at få Coca-cola licenserne i Norge og Sverige er opstået efter, at Coca-Cola har afbrudt sit samarbejde med den hidtidige partner Pripps Ringnes. </p>
<p> Pripps Ringnes skal indtil marts 1997 fortsætte med at producere, sælge og distribuere produkterne fra den amerikanske gigant. Herefter skal den nye partner overtage licenserne. </p>
<p> Carlsberg distribuerer i forvejen Coca-Cola i Danmark igennem det 100 pct. ejede datterselskab Dadeko. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="COCA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="I428">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="C182">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>