<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-30" id="root" itemid="76595" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BNP-TAL AFLIVER VÆKSTPAUSE DEFINITIVT - JYSKE BANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 september (Reuter) - Med offentliggørelsen af væksten i bruttonationalproduktet (BNP) i andet kvartal 1996 er vækstpausen i den danske økonomi nu definitivt aflivet. Det siger økonom Søren Nielsen fra Jyske Bank i en kommentar til tallene. </p>
<p> - Overordnet er det nu definitivt bekræftet, at vækstpausen i dansk økonomi er forbi, siger Søren Nielsen. </p>
<p> Danmarks Statistik kunne mandag melde om en stigning i BNP i andet kvartal på 2,3 pct. i forhold til samme periode året før. I forhold til første kvartal 1996 steg BNP sæsonkorrigeret med 1,0 pct. </p>
<p> I sammensætningen af væksten overrasker investeringerne positivt, mener Jyske Banks økonom. Investeringerne steg i årets andet kvartal hele 2,9 pct. </p>
<p> Det er ligeledes værd at bemærke, at det offentlige forbrug bidrager til at trække op i væksten. </p>
<p> - Det peger i retning af regeringens prognose for det offentlige forbrug i 1996 er undervurderet, siger Søren Nielsen. </p>
<p> Det offentlige forbrug steg 0,8 pct. i andet kvartal 1996. </p>
<p> Derimod voksede det private forbrug ikke i den takt Jyske Bank havde ventet. Privatforbruget steg blot 0,3 pct. i andet kvartal. </p>
<p> BNP-tallet ligger på linje med bankens forventning om en samlet BNP-vækst på 2,0 pct. i hele 1996, fremhæver Søren Nielsen. </p>
<p> For første halvår under et udgør væksten i alt 1,5 pct. i forhold til samme periode året før, oplyste Danmarks Statistik tidligere mandag. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>