<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-01" id="root" itemid="76633" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BALANCE PÅ BUDGET I 97 FORTSAT MÅLET - NYRUP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 oktober (Reuter) - Regeringens mål er fortsat ligevægt på de offentlige budgetter i 1997. Det sagde statsminister Poul Nyrup Rasmussen i sin tale ved Folketingets åbning tirsdag. </p>
<p> - Vækstpausen har gjort det lidt sværere at nå målet. Men regeringen vil med uformindsket styrke arbejde på at påbegynde afviklingen af gælden, sagde statsministeren. </p>
<p> En målrettet økonomisk-politisk strategi har ført til, at Danmark i dag som et af kun tre EU-lande opfylder EU&apos;s kriterier for en sund økonomi, fremførte Nyrup Rasmussen. </p>
<p> - Det unikke i den økonomiske udvikling er ikke forbedringen på et enkelt område. Det er helheden: Ikke siden begyndelsen af 1970&apos;erne har betalingsbalancen, de offentlige finanser, inflationen og arbejdsløsheden set under et været bedre end i dag, sagde han. </p>
<p> Regeringen vil reducere udgifterne til overførselsindkomster. Det skal ske ved at nedbringe antallet af modtagere: Gennem nye job, uddannelse og bedre muligheder for at blive på arbejdsmarkedet. </p>
<p> Om de kommende overenskomstforhandlinger sagde statsministeren: </p>
<p> Regeringen skal opfordre arbejdsmarkedets parter til at fortsætte den ansvarlige linje. Lave lønstigninger, der sikrer en god konkurrenceevne, er den bedste vej til en stabil fremgang i realindkomster og beskæftigelse, sagde Poul Nyrup Rasmussen. </p>
<p> Regeringen fremlægger om kort tid en erhvervspolitisk redegærelser samt forslag til en ny, effektiv konkurrencelov, der bl.a. skal sikre, at Danmark udnytter globaliseingen ved at tiltrække avancerede og videnstunge opgaver. </p>
<p> - Danmark vil og skal ikke konkurrere med f.eks. landene i Østeuropa på lønomkostninger, sagde Nyrup. </p>
<p> [MORE]. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>