<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-01" id="root" itemid="76634" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BANKAKTIER I SNIT STEGET 13,4 PCT I ÅR - ANALYSE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 oktober (Reuter) - De 47 børsnoterede pengeinstitutter på Københavns Fondsbørs har i gennemsnit givet et afkast på 13,4 pct. i årets første ni måneder mod 11,8 pct. efter de første otte måneder, viser en gennemgang af kursudviklingen, som Reuters Finans har lavet. </p>
<p> Hos de ti største pengeinstitutter steg afkastet med hele 73,1 pct. i september, mens det i gennemsnit hos samtlige børsnoterede pengeinstitutter steg med godt 14 pct. </p>
<p> Trods en bedre udvikling i aktiekurserne hos de store banker i både august og september, er afkastet her fortsat mindre end gennemsnittet. </p>
<p> I de første ni måneder af 1996 har de 10 største banker i gennemsnit givet et afkast på 11,0 pct. mod gennemsnittet på 13,4 pct. hos alle pengeinstitutter, når det beregnes på udviklingen i aktiekursen og udbetalt udbytte. </p>
<p> Blandt de de største banker har der været mest fornuft i at købe aktier i Midtbank, der har givet et afkast på 35 pct., og det skyldes alene udviklingen i aktiekursen, der er steget fra 114 kr. til 154 kr. Den Herning-baserede bank har nemlig ikke udbetalt udbytte i år. </p>
<p> Afkastet i landets største pengeinstitut, Den Danske Bank, har udviklet sig meget positivt den seneste måned. </p>
<p> Kursen på bankens aktier har ligget i underkanten af 400 kr. i årets første otte måneder, men i september har kursen befundet sig på et nyt højere niveau over kurs 400, så den lukkede i kurs 427 ved månedens udgang. </p>
<p> En aktie i Den Danske Bank har således givet et afkast på 15,7 pct. i år. Med et afkast på 5,1 pct. har konkurrenten Unibank udviklet sig knap så positivt. </p>
<p> Østjydsk Bank er uden sammenligning den bankaktie, der har klaret sig bedst i år med et afkast på 41,4 pct. </p>
<p> Ved årsskiftet kostede en aktie i den lille bank i Østjylland 145 kr. Nu er den steget til 200 kr. </p>
<p> Vestfyns Bank står for den kedeligste udvikling i år. Kursen på bankens aktier er faldet til 365 fra 400 ved årsskiftet, og dermed kan afkastet på en investering her gøres op til minus 6,3 pct. </p>
<p> Det skyldes formentligt, at udviklingen i banken i første halvår har vist en eksplosiv udvikling i tab og hensættelser i årets første seks måneder, så banken kom ud af første halvår med et ordinært resultat på minus 6,5 mio. kr. mod et plus på 8,3 mio. kr. i den tilsvarende periode sidste år. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="MIDTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="OSBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="PRVTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="VSTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>