<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-01" id="root" itemid="76631" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FLERE MIDLER TIL DANSK FORSKNING - STATSMINISTEREN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 oktober (Reuter) - Regeringen vil i de kommende år afsætte flere midler til dansk forskning. Det sagde statsminister Poul Nyrup Rasmussenhan tirsdag i sin åbningsredegørelse i Folketinget. </p>
<p> - Siden regeringsskiftet i 1993 er der konsekvent afsat flere midler til dansk forskning. Finanslovforslaget fortsætter denne udvikling, sagde Poul Nyrup Rasmussen. </p>
<p> Regeringen vil i begyndelsen af 1997 præsentere en samlet national strategi for dansk forskning frem mod årtusindskiftet. </p>
<p> For at få det maksimale ud af investeringer i dansk forskning, lægger regeringen op til et tættere samspil mellem offentlig betalte forskere og erhvervslivet. </p>
<p> - Med etablering af Center for forskning i informationsteknologi og en række andre centre er der skabt en ny spændende modet for samspil mellem erhvervslivet og forskningsverdenen, sagde Nyrup. </p>
<p> Statsministeren fastslog, at i den globale konkurrence om lavproduktive arbejdspladser vil regeringen ikke sætte mindstelønningerne ned. </p>
<p> - Vi skal i stedet sætte kvalifikationerne op, sagde statsministeren. </p>
<p> Han sagde endvidere, at arbejdet med at lette de mindre virksomheders administrative byrder vil blive fortsat og forstærket, hvorfor årets lovprogram indeholder flere forslag på området. </p>
<p> For at styrke hensynet til børnefamiliernes vilkår, opfordrer regeringen arbejdsmarkedets parter til gennem aftaler at forbedre mulighederne for fuld løn under barsel. </p>
<p> [MORE]. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code>
<code code="GSCI">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>