<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-04" id="root" itemid="76693" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BRF VENTER AT YDE KORTE LÅN FOR 250 MIO I 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 4 oktober (Reuter) - BRFkredit forventer i indeværende år at yde korte fastforrentede, konverterbare realkreditlån til private kunder for ca. 250 mio. kr. i 1996, vurderer cheføkonom Jan Østergaard fra BRFkredit over for Reuters Finans fredag. </p>
<p> - Forudsat at den nuværende tendens fortsætter, venter vi i år at komme op på ca. 250 mio. kr., siger Jan Østergaard. </p>
<p> Indtil dags dato har BRFkredit i 1995 og 1996 ydet korte lån for i alt ca. 300 mio. kr., men med en stigende tendens de seneste måneder. </p>
<p> De 10-årige fastforrentede, konverterbare realkreditlån udstedes primært til private boligejere som tillægslån til oprindelige realkreditlån. </p>
<p> - Ved at optage et 10-årigt fastforrentet, konverterbart realkreditlån drager private kunder fordel af såvel den meget lave, faste rente som muligheden for senere at nedsætte renten, hvorved de undgår at løbe en risiko for rentestigning i afdragstiden, skriver BRFkredit i en pressemeddelelse. </p>
<p> Lånene kan bruges frit af låntager - eneste krav er, at der er nok friværdi i boligen. </p>
<p> Med det nuværende renteniveau, hvor de helt korte renter ligger under fire pct., kan et 10-årigt realkreditlån i dag optages til en rente på omkring 6 pct. </p>
<p> - Det er næsten to pct.point lavere end renten for et 30-årigt lån. Med udsigt til en snarlig åbning af fem pct.obligationer kan der forventes en endnu lavere rente på 10-årige realkreditudlån, vurderer BRFkredit. </p>
<p> I øjeblikket er der udsigt til, at mindsterenten i næste uge vil blive sænket til fem pct. og derved åbnes der op for udstedelse af realkreditobligationer med en kupon på fem pct. </p>
<p> BRFkredit finansierer de korte lån ved udstedelse af de realkreditobligationer med udløb i år 2009. </p>
<p> - Vi forventer en god likviditet i de nye 10-årige obligationer. Der vil hurtigt blive udstedt en del, vurderer BRFkredits cheføkonom. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BYGREL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>