<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-07" id="root" itemid="76727" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> REGERINGENS LØN-ESTIMAT SPRINGER I ØJNENE - DDB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 oktober (Reuter) - Det mest iøjenfaldende ved Økonomiministeriets Økonomisk Oversigt for oktober er regeringens forventninger til lønudviklingen i specielt 1997. Det siger cheføkonom Jørgen Birger Christensen fra Den Danske Bank i en kommentar til oversigten. </p>
<p> - Hvis man virkelig tror på fire pcts. lønstigninger - dvs. fastholder en høj lønstigningstakt i en situation, hvor andre lande har faldende lønstigningstakt, så er det en alvorlig situation, siger Jørgen Birger Christensen til Reuters Finans. </p>
<p> For det første vil det gå ud over konkurrenceevnen, men det vil også give Danmark en spids højere inflation end andre lande, hvilket i sidste ende vil kunne ses i renteforskellen til andre lande, lyder forklaringen. </p>
<p> Økonomiministeriet forudser en lønstigningstakt på 4,0 pct. i både 1996 og 1997 på LO/DA-området. Helt så store lønstigninger regner Den Danske Bank ikke med. Økonomiministeriets skøn på 4,0 pct i 1997 er 0,5 pct.point højere end DDB&apos;s forventning, forklarer Jørgen Birger Christensen. </p>
<p> - Hvis man tager udgangspunkt i DA&apos;s lønstatistik og de lønstigninger, der er givet i industrien i løbet af året, skal der nærmest en lille accelleration i lønningerne til for at nå op på fire pct., siger han. </p>
<p> Økonomiministeriet nævner imidlertid, at en afdæmpet lønstigningstakt i udlandet vil lægge en dæmper på den danske lønudvikling. Alligevel ligger de danske lønninger fortsat over udlandets. </p>
<p> - Lønstigningen i Danmark vil i 1997 være godt 0,5 pct.point højere end den skønnede lønudvikling i udlandet. Sammenlignet med den skønnede lønudvikling i kernelandene i EU ventes den danske lønstigning at være 1,5 pct.point højere, skriver Økonomiministeriet i oversigten. </p>
<p> Jørgen Birger Christensen fremhæver dog at økonomiministeriets større lønstigningsskøn falder godt i tråd med regeringens vækstforventninger, der ligeledes ligger over bankens egne forventninger. </p>
<p> I Økonomisk Oversigt er forventningen til væksten i BNP i 1997 opjusteret med 0,1 pct.point til 3,1 pct. Den Danske Bank venter en økonomisk vækst på 2,5 pct. til næste år. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>