<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-08" id="root" itemid="76759" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> VALUTA - MARGINALE BEVÆGELSER PÅ VALUTAMARKEDET. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 8 oktober (Reuter) - Den tyske mark blev tirsdag eftermiddag yderligere understøttet i forholdet til de europæiske valutaer efter udtalelser fra Bundesbank medlemmet Franz-Christoph Zeitler. </p>
<p> Zeitler opfordrede til et klar og tydelig opfyldelse af ØMU-kriterierne, før et land kan optages. </p>
<p> Hans udtalelser falder i tråd med Tietmeyers opfordring i går til at afstå fra at &quot;pynte&quot; på økonomiske nøgletal i forbindelse med ØMU-kriterierne. </p>
<p> Zeitlers udtalelser formåede dog ikke for alvor at styrke D-marken, der på det seneste er blevet svækket mod de øvrige europæiske valuter og den amerikanske dollar. Generelt har der været roligt på valutamarkedet tirsdag. </p>
<p> D-marken handles til 994,25 mod liren, efter omkring middag at have været nede i 993,00, mens finmarken er styrket marginalt til 2,9840 fra 2,9860 i morges. </p>
<p> Den amerikanske dollar holder niveauet over for D-marken i kurs 1,5255, efter at have været nede i 1,5235 i løbet af tirsdag eftermiddag. </p>
<p> - Hvis EMS-valutaerne fortsætter deres rally pga. profittagning, så er der potentiale for salg i dollaren til omkring 1,5250 D-mark, siger Ben Strauss fra Bank Julius Baer og Co. </p>
<p> USD/JPY dykkede kortvarigt under 111,00, men japanske investorers dollar-køb har trukket kursen op igen, forlyder det fra markedet. Dollaren handles tirsdag eftermiddag til 111,15 yen. </p>
<p> Kronen er svækket marginalt til 3,8320 mod D-mark. </p>
<p>   DEM/DKK USD/DKK FRF/DKK USD/JPY USD/DEM </p>
<p> Tirsdag 15.30 3,8320 5,8430 1,1330 111,15 1,5255 </p>
<p> Tirsdag 11.05 3,8315 5,8420 1,1320 111,05 1,5250 (/clm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>