<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-10" id="root" itemid="76802" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RADIKALE VIL IKKE ÆNDRE PÅ LEJEVÆRDI - ELMQUIST. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 oktober (Reuter) - Regeringspartiet Det Radikale Venstre vil ikke være med til at ændre på reglerne for lejeværdi af egen bolig, som Det Konservative Folkeparti har udpeget som mærkesag ved forhandlingerne om næste års finanslov. Det fastslog de radikales finanspolitiske ordfører, Bjørn Elmquist, i sin ordførertale under folketingets førstebehandling af finanslovforslaget torsdag. </p>
<p> - Vores holdning er klar: Det ville i dag være både økonomisk og socialt uansvarligt uden videre at forære seks mia. kr. bort til boligejerne, sagde Bjørn Elmquist. </p>
<p> Han understregede også, at partiet ikke vil være med til at skære ned på Danmarks støtte til U-lande. </p>
<p> - Det, vi har aftalt i regeringsgrundlaget, ligger fast. Det gælder U-landsbistanden, som er og bliver på en pct. af BNP, sagde Bjørn Elmquist. </p>
<p> Han mener ikke, at der er plads til populære udgiftskrævende forslag, men samtidig mener han, at der ikke er brug for drabelige nedskæringer. </p>
<p> - Denne form for ansvarlighed er muligvis kedsommelig, men det er det bedste middel, sagde Bjørn Elmquist. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>