<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-14" id="root" itemid="76845" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> TÆND SIGNALLAMPE FOR RENTEKONVERGENS - UNIBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 oktober (Reuter) - Unibank Markets hæver en advarende pegefinger mod at tro for meget på en forlængelse af den seneste tids europæiske rentekonvergens, fremgår det af bankens ugentige renteanalyse. </p>
<p> - Men i denne eu(ro)foriske stemning er det på sin plads at løfte en advarende finger, skriver banken og nævner fire forhold, som støtte for at indtage en mere forsigtig holdning på de europæiske rentemarkeder. </p>
<p> For det første har den ti-årige tyske rente brudt gennem 6 pct. i nedadgående retning, og renter er dermed ikke langt fra den historiske bund. </p>
<p> For det andet, peger Unibank Markets på, at den økonomiske aktivitet i Tyskland er stigende, og for det tredie vurderes det amerikansk-tyske rentespænd at være relativt højt. </p>
<p> Endeligt påpeger Unibank Markets, at rentekonvergensen til Tyskland er sket meget hurtigt, meget langt og stort set uden korrektioner. </p>
<p> På kort sigt er der ifølge bankens analytikere imidlertid flere faktorer, der peger på yderligere konvergens mellem de europæiske rentemarkeder på kort sigt. Her peger Unibank Markets på de amerikanske forbrugerpriser onsdag og tyske pengemængdetal hen mod slutningen af ugen. </p>
<p> Afgørende for en fortsat indsnævring af rentespændene mod Tyskland er et fald i de tyske renter. </p>
<p> - Den tyske risikofaktor er ikke bare 1:1. Falder renten mere, vil tendensen være stærkere rentefald på randmarkederne. Stiger renten i Tyskland, vil randmarkederne med stor sandsynlighed blive ramt hårdere, skriver Unibank Markets. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>