<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-15" id="root" itemid="76879" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HØJERE FORBRUGERTILLID OVERRASKEDE - INDOSUEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 oktober (Reuter) - Stigningen i forbruger-tillids-indikatoren i oktober måned var overraskende, skriver økonom Kai Lindberg fra Banque Indosuez i en kommentar til tallene, som Danmarks Statistik offentliggjorde tirsdag. </p>
<p> - Stigningen var ikke forventet. Markedet havde regnet med et lille fald af sæsonmæssige årsager, skriver han. </p>
<p> Forbruger-tillids-indikatoren blev i oktober plus fem mod plus fire i september. </p>
<p> Stigningen skyldes hovedsageligt, at langt flere forbrugere i oktober vurderer Danmarks fremtidige økonomiske situation mere positiv, oplyste Danmarks Statistik. </p>
<p> Uden for den sammensatte indikator er der en uforandret positiv forventning til arbejdsløsheden, ligesom der et en stigende tiltro til prisstabilitet, fremhæver Kai Lindberg. </p>
<p> - Vi vurderer, at forventningerne omkring priser og arbejdsløshed er positive for den økonomiske udvikling og en understøttelse af den klare forbedring af statsfinanserne, vi har set i de seneste måneder, skriver Banque Indosuez&apos; økonom. </p>
<p> Endelig mener han, at tallene understøtter en snarlig nedsættelse af repo-renten fra de nuværende 3,50 pct. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>