<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-16" id="root" itemid="76891" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKEDET VENTES AT STARTE FORSIGTIGT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 oktober (Reuter) - Der er udsigt til en lidt famlende start på dagens aktiemarked og aktierne kan gå begge veje i dag, vurderer en handler. </p>
<p> - Enten skal vi yderligere op i dag, eller vi bliver ramt af profitagning. Der var allerede lidt profittagning i går eftermiddags. Her til morgen står der jo i alle aviser, hvor godt det går på aktiemarkedet, og en typisk markedsreaktion på de historier er, at markedet falder tilbage, siger handleren. </p>
<p> KFX-indekset lukkede tirsdag 1,20 point højere i 128,82 - hvilket endnu engang var ny rekord. </p>
<p> Det amerikanske aktiemarked blev i går aftes ramt af lidt profittagning og Dow Jones sluttede 0,09 pct. lavere i 6.000,78. </p>
<p> Novo Nordisk står måske til lidt af en nedtur i dagens handel, efter at aktien i USA faldt til omregnet kurs 975, under en omsætning på ca. 104.000 stk. </p>
<p> Herhjemme steg Novo med 14 kr. til kurs 980, under en omsætning på knap 180.000 stk. </p>
<p> Den Danske Bank lukkede syv kr. højere i kurs 437, mens både Unidanmark og Jyske Bank steg to kr. til henholdsvis kurs 291 og kurs 419. </p>
<p> KFX-kandidaten BG Bank steg en enkelt kr. til kurs 249. </p>
<p> Tele Danmark sluttede fem kr. højere i kurs 290 og aktien fortsatte yderligere en kr. højere i USA, hvor den lukkede omregnet i 291. </p>
<p> Rengøringskoncernen ISS måtte tilgengæld se kursen falde på det amerikanske aktiemarked. Aktien sluttede omregnet i kurs 156, mens den herhjemme lukkede i kurs 159 - efter en stigning på en enkelt kr. </p>
<p> Blandt de lidt mindre papirer var der i går pæn interesse for bl.a Dahl og EDB-Gruppen. </p>
<p> Brdr. Dahl blev over dagen handlet tre kr. højere til kurs 106, og er således siden børsnoteringen i juni steget 26 pct. i kursværdi. </p>
<p> EDB-Gruppen sluttede dagen to kr. højere i kurs 160. </p>
<p> Det japanske Nikkei 225 indeks lukkede her til morgen 0,15 pct. lavere i 21.397,19. </p>
<p> Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: (.KFX) - KFX Indekset (.PG.CO) - Top 10 stigninger i procent (.PL.CO) - Top 10 tabere i procent. </p>
<p> (.AD.CO) - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. (KFXc1) - KFX oktober futuren (0#TOP.CO)-KFX-aktier seneste kursudvikling (.AV.CO) - Top 10 efter styk-volumen (.AT.CO) - Top 10 efter kursbevægelser. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>