<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-16" id="root" itemid="76902" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NY UDHULING AF KONKURRENCEEVNEN TRUER - DI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 oktober (Reuter) - Dansk Industri (DI) afviser ikke, at appellen til regeringen om at skrue ned for blusset på de offentlige bygge-og anlægsinvesteringer er led i de kommende lønforhandlinger. En ny udhuling af industriens konkurrenceevne truer. Det siger afdelingschef Richard B. Larsen fra DI. </p>
<p> - En overophedning af byggesektoren vil have negativ indflydelse på løndannelsen og dermed indtjeningen. Industrien kan ikke bare lægge relativt højere lønstigninger oven på priserne, siger Richard B. Larsen til Reuters Finans. </p>
<p> Dansk Industri er umiddelbart forbavset over kritikken fra byggeriets arbejdsgivere, da opfordringen om en mere afdæmpet udvikling i de offentlige bygge-og anlægsinvesteringer bare er en opbakning til regeringens egen politik. </p>
<p> - Vi er da oprigtig bekymrede for lønpres fra byggesektoren. Men appellen er ligeledes en opbakning til regeringens politik om løntilbageholdenhed, erklærer Richard B. Larsen. </p>
<p> Dansk Industri har kigget dybt i krystalkuglen og forudser, at en fortsat stigning i beskæftigelsen i  bygge-og anlægssektoren ind i 1997 vil føre til løninflation med afsmittende virkning på det øvrige arbejdsmarked. Det vil Dansk Industri ikke sidde overhørigt. </p>
<p> - Vi føler os tvunget til at råbe op allerede nu, siger Richard B. Larsen. </p>
<p> Dansk Industri vurderer ligeledes, at næste års kommunalvalg spiller ind i den registrerede opblussen af især de kommunale anlægsinvesteringer. Men her har regeringen allerede bedt kommunerne om at afdæmpe aktiviteten. Denne opfordring støtter Dansk Industri fuldt ud, understreger Richard B. Larsen. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>