<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-16" id="root" itemid="76916" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SYDBANK SER STIGNING I AKTIER I 1997 PÅ 10-15 PCT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 oktober (Reuter) - Det danske aktiemarked vil frem til ultimo 1997 stige 10-15 pct. som følge af øgede vækstforventninger, et fortsat lavt renteniveau og en fortsat rigelig likviditet i markedet, vurderer Sydbank i sin seneste analyse af det danske aktiemarked, Fondsudsigten. </p>
<p> - Drivkraften i 1997 bliver i høj grad vækstforventninger, hvor den i 1996 primært har været rentefald og dollarstyrkelse, skriver Sydbanks økonomer i prognosen. </p>
<p> Banken forventer i resten af 1996 et stort set uændret marked, men med mulighed for korrektion på kort sigt. </p>
<p> Sydbank hæfter sig ved, at udlandets efterspørgsel i år har været på et højt niveau. I de første otte måneder af 1996 har udlandet foretaget nettokøb af danske aktier for ca. 5,7 mia. kr., hvilket er ca. 1,7 mia. kr. højere end i de første otte måneder af 1995. </p>
<p> Men banken pointerer, at det ikke er sikkert, at den udenlandske efterspørgsel vil blive fastholdt. </p>
<p> - I det omfang den økonomiske vækst i Europa viser tegn på acceleration, vil det kunne reducere interessen for det danske aktiemarked relativt til resten af Europa. Øgede vækstrater i Europa vil nemlig kunne flytte investorernes penge til mere cykliske markeder end det danske. Det vil kunne føre til et tilbagesalg, hvilket vil kunne presse aktiekurserne, vurderer Sydbank. </p>
<p> Udover en faldende interesse fra udlandet, vurderer Sydbank også, at bl.a. en rentestigning i USA kan få negativ indflydelse på markedet. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>