<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-18" id="root" itemid="76948" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKED VENTES AT ARTE SIG POSITIVT FREDAG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 oktober (Reuter) - Det danske aktiemarked ventes fredag at arte sig positivt, da det amerikanske aktiemarked sluttede positivt torsdag, og da både de tyske og danske obligationer starter højere fredag morgen. </p>
<p> Sådan lyder vurderingen fra en aktiehandler, der venter, at KFX-papirene fortsat vil stjæle størstedelen af opmærksomheden. </p>
<p> Torsdag lukkede KFX-indekset med et lille minus på 0,14 point i 128,18 efter en dag med lidt gevinsthøstning i de store aktier. </p>
<p> Sidst på formiddagen er der udløb i oktober futuren på KFX-indekset. Torsdag faldt futuren 0,20 point til 128,25. </p>
<p> Børsen skriver fredag, at pengeinstittuterne tjener milliarder af kroner på de seneste kursstigninger på de finansielle markeder. Analytikere vurderer i Børsen, at gevinsten i år vil blive ca. 4-9 mia. kr. </p>
<p> Torsdag lukkede Den Danske Bank med et plus på to kr. i kurs 437, mens Unibank tabte fire kr. til kurs 283. </p>
<p> Blandt de mindre banker lukkede Sydbank uændret i kurs 210, mens Amagerbanken steg fire kr. til kurs 204. </p>
<p> Carlsberg sluttede torsdag med et minus på fire kr. i kurs 377. Fredag morgen ser aktien ud til at være taget til nåde igen - ihvertfald ligger aktien efter et kvarters handel fredag morgen til et plus på fem kr. i kurs 382. Carlsberg-aktien bliver da også i øjeblikket understøttet af en analyse fra Aros Securities, der anbefaler sine kunder at købe Carlsberg op til kurs 400. </p>
<p> På obligationsmarkedet starter den 10-årige benchmark ca. et kvart kurspoint højere end slutniveauet torsdag. Samme billede tegner sig også for de tyske papirer, mens den franske Le Notionnel har vundet ca. et halvt point. </p>
<p> På valutamarkedet ser dollaren ud til at stabilisere sig over 1,54 D-mark med en kurs kl. 9.20 på 1,5415. Den danske krone ligger stærkt mod D-mark omkring kurs 3,83. </p>
<p> I USA lukkede Dow Jones Industrial Indekset med et plus på 38 point i 6.059 - det er 30. gang i år, at DJII sætter rekord og tredje gang i denne uge. </p>
<p> Det britiske FTSE 100 indeks faldt torsdag 17 point til 4.042, mens det japanske NIKKEI-indeks i morges endte med et plus på knap 189 point i 21.612. </p>
<p> (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>