<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-18" id="root" itemid="76944" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FORMUE I INVESTERINGSFORENINGER STEGET 36 PCT I 96. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 oktober (Reuter) - I de første ni måneder af 1996 er den samlede formue i de danske investeringsforeninger steget med 36 pct. til 48,9 mia. kr. Primo 1996 var der 36,2 mia. kr. opsparet i foreningerne, fremgår det af den officielle afkaststatistik fra Danske Investeringsforeningers Fællesrepræsentation fredag. </p>
<p> Fremgangen i den samlede formue skyldes ifølge foreningen en betydelig medlemstilgang og gode investeringsmarkeder. </p>
<p> - Sammenfattende har årets første tre kvartaler været godt for medlemmerne i investeringsforeningerne. Aktieafdelingerne er steget 15-20 pct., mens obligationsafdelingerne er steget 6-8 pct., fremgår det af statistikken. </p>
<p> I perioden juli-september 1996 fik de danske aktieafdelinger i gennemsnit et afkast på ca. tre pct., mens obligationsafdelingerne steg tre pct. </p>
<p> I alt har de danske investeringsforeninger ca. 350.000 medlemmer. </p>
<p> - Det er positivt og helt i tråd med den bevægelse, vi ser i udlandet. Der er opsparingen i investeringsforeningerne betydeligt større end i Danmark, og på europæisk plan er det helt normalt, at foreningernes samlede formue fordobles hvert femte år. Erhvervsministeriet skønner da også i den nyeste Erhvervsredegørelse, at de danske investeringsforeningers formue burde være 150 mia. kr. Altså en tredobling i forhold til det aktuelle niveau, siger formanden for Danske Investeringsforeningers Fællesrepræsentation, direktør Carsten Mahler, Danske Invest. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>