<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-18" id="root" itemid="76965" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KØB CARLSBERG OP TIL KURSNIVEAU 400 - AROS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 oktober (Reuter) - Rationaliseringer og udsigten til en positiv engelsk indtjening i løbet af de kommende to år vil løfte indtjeningen i Carlsberg i de kommende år. Det er baggrunden for en klar købsanbefaling i Aros Securities&apos; seneste analyse. </p>
<p> - Vi forventer en moderat stigning i indtjeningen i år, som følge af et bedre finansnetto. Over de følgende tre år forventer vi en vækst i indtjeningen på 13 pct. p.a., mod fire pct. i de fem foregående år. På baggrund af de positive forventninger, anbefaler vi køb op til kurs 400, skriver Aros-analytikerne. </p>
<p> Carlsberg-aktien kan fredag erhverves for 383 kr. </p>
<p> Aros Securities forventer således, at Carlsberg i slutningen af næste måned kommer med et resultat før skat på 1.070 mio. kr. for regnskabsåret 1995/96. I 1996/97 stiger resultatet til 1.205 mio. kr. og i 1997/98 lyder Aros&apos; forventninger på 1.400 mio. kr. før skat. </p>
<p> Rationaliseringsgevinster i bryggeriet skal bl.a. komme fra en personalereduktion på 500 ansatte, svarende til en besparelse på 125 mio. kr., vurderer Aros. </p>
<p> Derudover vurderer analytikerne, at Carlsberg Tetleys fusion med engelske Bass er godt nyt for Carlsberg i England. Der mangler dog fortsat en godkendelse fra de engelske konkurrence myndigheder. Men ifølge Aros er udsigterne for den endelige godkendelse lyse, bl.a. fordi myndighederne har været orienteret under hele forhandlingsforløbet. </p>
<p> Fusionen mellem de to bryggerier vil bl.a. medføre beparelser på op til 90 mio. GBP årligt, har Carlsberg tidligere meddelt. </p>
<p> - Gennemføres fusionen vil resultatet pr. aktie (EPS) i september 1998 bliver øget med ca. fem pct., skriver analytikerne. </p>
<p> Aros EPS-forventninger lyder på 16,8 i 1995/96, 18,9 året efter og på 21,9 pct. 1997/98. </p>
<p> Geografisk er det ikke kun England, der kan bidrage til den forventede højere indtjening i Carlsberg. </p>
<p> Gruppen har bl.a øget sine investeringer i bryggerier i Fjernøsten og Østeuropa, og denne strategi forventer Aros vil blive yderligere intensiveret fremover. </p>
<p> - Vi forventer at Carlsberg vil fortsætte denne strategi, bl.a gennem opstart af nye projekter og yderligere opkøb i eksisterende delejede selskaber, skriver analytikerne. </p>
<p> På de hjemlige breddegrader anser Aros Carlsbergs køb af en 50 pcts. ejerandel i det svenske bryggeri Falcon som første led i en øget fokusering på det skandinaviske marked. </p>
<p> Endvidere ligger Carlsberg i forhandling med Coca-Cola om distributionen af cola på det norske og svenske marked, hvilket vil kunne styrke bryggeriet yderligere i Skandinavien. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CARTET">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>