<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-18" id="root" itemid="76968" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FORBRUGERPRISER STIGER 0,5 PCT I SEP - ØKONOMER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 oktober (Reuter) - Både forbruger-og nettopriser i september ventes at stige med 0,5 pct. Det er udviklingen i energipriserne, der trækker priserne op, vurderer otte økonomer over for Reuters Finans </p>
<p> De otte økonomer har afgivet deres bud over udviklingen i forbruger-og nettopriserne op til offentliggørelsen fra Danmarks Statistik mandag den 21. oktober. </p>
<p> Forbrugerprisindekset ventes at komme op på 200,9, viser gennemsnittet af økonomernes skøn </p>
<p> Nettoprisindekset ventes at ende på 304,3. </p>
<p> Den årlige stigning i forbrugerpriserne forventes at blive på 2,3 pct. mod 2,4 pct. i august, mens nettopriserne ventes at stige med 2,0 pct. på årsbasis, et fald på 0,1 pct. fra august. </p>
<p> Økonomerne er enige om baggrunden for udviklingen i forbrugerpriserne. </p>
<p> - Energipriserne har vist fremgang det meste af september måned og vi regner med, at det meste af effekten fanges i septembers tal. Det trækker priserne op, siger Søren Nielsen fra Sydbank. </p>
<p> @ </p>
<p> Som yderligere medvirkende til stigende priser angiver han stigninger i fodtøj og beklædning efter sommerudsalget nu er overstået. </p>
<p> BG Bank vurderer dog, at eftersom udsalget i år har været mindre markant end tidligere og af mere normal længde end det var tilfældet i 1995, vil det meste af pristilpasningen efter sommerudsalget allerede have fundet sted. </p>
<p> BG er dog enige i energiprisernes afgørende betydning for den samlede stigning i forbrugerpriserne. (/clm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>