<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-22" id="root" itemid="77025" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CD NERVØSE FOR FORLIG MED VENSTREFLØJ - DUETOFT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 oktober (Reuter) - Det lille regeringsparti CD er bekymrede for et forlig med venstrefløjspartierne i Folketinget om næste års finanslov, oplyser Peter Duetoft fra CD, der også beklæder posten som formand for Folketingets finansudvalg. </p>
<p> - Vi er selvfølgelig nervøse for et forlig til den side, fordi det vil give en dårlig udvikling i økonomien. Ikke fordi de er usaglige, men fordi vi kender den psykologiske virkning af det, siger Peter Duetoft til Reuters Finans. </p>
<p> Forhandlere fra Endhedslisten og SF var begge optimistiske efter deres møde med finansministeren mandag. </p>
<p> Finansminister Mogens Lykketoft vurderede efter møder med både venstrefløjen og de to borgerlige partier i går, at der fortsat både er mulighed for at lave et forlig om hele lovforslaget og en såkaldt kludetæppeaftale, hvor der er flere aftaler med skiftende flertal fra sag til sag. </p>
<p> Men CD vil helst lave en aftale med partierne til højre i Folketingssalen. </p>
<p> - Vi prioriterer en aftale med de borgerlige partier højest af stabilitetshensyn. Men hvis de forhandlinger bryder sammen, så er det dejligt at vide, at regeringen kan sno sig igennem, siger Peter Duetoft. </p>
<p> Efter den store runde af møder i går er der ikke aftalt nye møder i Finansministeriet. Både regeringspartierne og oppositionspartierne har nu nogle dage til at vurdere resultatet af de første møder, men det ventes, at finansministeren indkalder til nye møder i næste uge. </p>
<p> Efter mødet mandag fastslog de konservatives finanspolitiske ordfører, Anne Birgitte Lundholt, at partiet står fast på kravet om at lempe boligbeskatningen med mindst en halv mia. kr. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>