<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-23" id="root" itemid="77064" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HANDEL &amp; SERVICE SER VÆKST PÅ GODT 2 PCT I 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 oktober (Reuter) - Dansk Handel &amp; Service venter en vækst på godt to pct. i 1996, fremgår det af oplægget Husholdningspengene og samfundsøkonomien, som organisationen offentliggjorde onsdag. </p>
<p> - Dansk Handel &amp; Service skønner, at det samlede privatforbrug i 1996 vil vokse realt med godt to pct. i forhold til 1995. Dette skøn er bl.a. baseret på en forventning om en vækst i detailomsætningen på 1,5-2,0 pct. og en stigning i bilkøbene på tre-fire pct., skriver Dansk Handel &amp; Serivice i oplægget. </p>
<p> I oplægget henvises der til, at i årets første otte måneder lå den mængdemæssige udvikling i detailomsætningsindekset en pct. over samme periode i 1995. </p>
<p> - Meldinger fra Dansk Handel &amp; Services medlemmer inden for flere af de brancher, der er omfattet af detailomsætningsindekset, tyder imidlertid på, at den usikkerhed, der registreres i 1994 og 1995 om nøjagtigheden af detailomsætningsindekset fortsat gør sig gældende, påpeger Dansk Handel &amp; Service. </p>
<p> I oplægget fra organisationen peges der på, at de foreløbige nationalregnskabstal indikerer, at væksten i detailomsætningen i år er højere end angivet af detailomsætningsindekset. </p>
<p> - Dansk Handel &amp; Service vurderer derfor, at detailomsætningen i 1996 stiger med 1,5-2,0 pct. målt i faste priser i forhold til 1995, hedder det i oplægget. </p>
<p> Dansk Handel &amp; Service forventer, at forbruget af tjenesteydelser realt vil vokse med fire-fem pct. i 1996 i forhold til 1995. </p>
<p> Bilsalget ventes at stige med tre-fire pct. i 1996 i forhold til 1995. </p>
<p> - På baggrund af disse forventninger samt skøn over udviklingen i de øvrige forbrugskomponenter, ventes det samlede privatforbrug at vokse med godt to pct. i 1996. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="E1107">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>