<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-30" id="root" itemid="77173" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NILFISK-GENOPRETNING IND I ANDEN FASE - NKT-CHEF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 oktober (Reuter) - Genopretningen af den tabsramte støvsugerproducent Nilfisk, der er 100 pct. ejet af NKT Holding, går nu ind i sin anden fase. Det siger adm. dir. Gerhardt Albrechtsen fra NKT Holding til Reuters Finans. </p>
<p> - Første fase var at tage de nødvendige beslutninger i Danmark. Nu skal regionaliseringen af de mange datterselskaber føres ud i livet. Vi har som mål at skære omkostningsbasen i Nilfisk med 20 pct., siger Gerhardt Albrechtsen. </p>
<p> Som led i denne proces meddelte NKT Holding tirsdag, at koncerndirektør Tim Rishøj, der siden medio 1995 har haft ansvaret for Nilfisks salgsorganisation, fratræder sin stilling. Han skal være regionschef for Nilfisks salgsselskaber i Belgien, Holland og Frankrig. Den overordnede ledelse af salgsorganisationen overtages af adm. direktør Ole Jakobsen. </p>
<p> - Ved at opdele Europa i regioner kan der opnåes betydelige rationaliseringsgevinster og en bedre udnyttelse af vores kapacitetsomkostninger, siger Gerhardt Albrechtsen. </p>
<p> Han tillægger en trimning af Nilfisk-selskabets omkostningsstruktur førsteprioritet i genopretningsplanen, da salget af Nilfisks produkter, herunder industrimaskinerne fra det amerikanske datterselskab Advance Machinery Company (AMC) er kommet ind i en god gænge. </p>
<p> En af grundene til de store tab i Nilfisk har således været manglende fokus på salget af de amerikanske industrimaskiner i Europa. </p>
<p> - Det (salget af AMC-maskiner, red.) er gået væsentlig bedre i år, og der ser vi en fremgang hele tiden, anfører NKT-chefen. </p>
<p> Genopretningsplanen blev sat i værk sidste år, da det stod klart, at Nilfisk-selskabet ville påføre NKT-koncernen et tab i 1995 på 125 mio. kr. Planen foreskriver, at underskuddet i Nilfisk skal reduceres markant i 1996 for i 1997 påny at give overskud. Restruktureringen skal være tilendebragt med udgangen af 1997. </p>
<p> - Det er fortsat vores forventning, at restruktureringen af Nilfisk vil slå fuldt igennem på resultatet i 1998, siger Gerhardt Albrechtsen. </p>
<p> NKT har tidligere meldt ud, at Nilfisk i 1998 eller 1999 skal præstere et overskud på driften på seks til otte pct. </p>
<p> Nilfisk havde i første halvdel af 1996 et underskud på 49 mio. kr. ved en omsætning på 906 mio. kr. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NKT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="I346">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="I8396">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="C41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="C411">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>