<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-10-30" id="root" itemid="77183" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKED SES STARTE POSITIVT EFTER USA-PLUS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 oktober (Reuter) - Aktiemarkedet ventes at gå en positiv dag møde - primært trukket af fremgangen på de amerikanske markeder tirsdag. </p>
<p> Således steg den 30-årige T-bond med hele 63/32 til 100-27, hvilket smittede af på Dow Jones Industrials Indekset, som sluttede styrket med 0,57 pct. i 6.007,02. Samtidig har dollaren holdt niveauet 1,51 DEM over natten. </p>
<p> - Vi kan nok få KFX-indekset op med et halvt point fra dagens start med mulighed for en yderligere stigning over dagen. Det vil sandsynligvis blive KFX-papirerne generelt, der vil trække indekset op, siger en dealer. </p>
<p> Der er dog specielt pæne forventninger til den finansielle sektor, efter at Jyske Banks kvartalsregnskab lå en smule over det forventede. </p>
<p> - Jyske Banks regnskab kan godt give et lille løft til flere øvrige bankaktier, siger dealeren. </p>
<p> Jyske Bank, der begynder dagen i kurs 417, fik i årets første ni måneder et ordinært overskud på 820 mio. kr. mod 723 mio. i samme periode sidste år. Et gennemsnit af fem analytikeres bud lød på 795 mio. kr. Den Danske Bank ligger ligeledes i kurs 417, mens Unibank begynder dagen i kurs 270. </p>
<p> KFX-aspiranten BG Bank ventes også at kun fastholde investorernes interesse i dag, som tilfældet har været de seneste handelsdage. </p>
<p> - Banken vil fortsat blive pænt omsat så længe investorerne ønsker at positionere sig til, at den bliver en KFX-aktie, siger dealeren. </p>
<p> Blandt de øvrige KFX-aktier fremhæver han FLS som en mulig kandidat til et pænt plus i dag. Det sker efter at aktien har været lidt ugleset på det seneste. FLS begynder dagen i kurs 745. </p>
<p> NESA ventes også at være dygtigt i fokus i dag. </p>
<p> NESA-aktionærerne blev helt elektriske tirsdag, da et flertal i Gentoftes kommunalbestyrelse oplyste, at man vil forsøge at sælge kommunens hovedaktionærpost. Aktien steg hele 11,5 pct. over dagen til kurs 2.454. NESA ligger også beslag på en del avisspalter i dag. </p>
<p> I dagbladet Børsen vurderes det, at der kun kan blive tale om salg af halvdelen af Gentoftes aktier, hvis der tilstræbes en dansk løsning. </p>
<p> Dealeren vurderer dog interessen for NESA som ret spekulativ, efter at gårsdagens handel trods stigningen var præget af store kursudsving. </p>
<p> Fra regnskabsfronten ventes også Nordbanken at komme med sit regnskab for 3. kvartal i løbet af dagen. </p>
<p> På den anden side af kloden sluttede Nikkei-indekset svækket med op imod halvanden pct. i 20.681,67 i den japanske onsdagshandel. </p>
<p> Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: (.KFX) - KFX Indekset (.PG.CO) - Top 10 stigninger i procent (.PL.CO) - Top 10 tabere i procent (.AD.CO) - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. </p>
<p> (KFXc1) - KFX november futuren (0#TOP.CO)-KFX-aktier seneste kursudvikling (.AV.CO) - Top 10 efter styk-volumen (.AT.CO) - Top 10 efter kursbevægelser (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-10-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-10-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>