<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-05" id="root" itemid="77316" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OPSVING I EKSPORT SIKRER BALANCEOVERSKUD - NYKREDIT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 5 november (Reuter) - Det generelle opsving sikrer et overskud på betalingsbalancen i år, vurderer økonom John Madsen i en kommentar til handels-og betalingsbalancen i august, som Danmarks Statistik offentliggjorde tirsdag. </p>
<p> - Det er vores vurdering, at de seneste måneders generelle opsving i vare-og tjenesteeksporten kombineret med en lavere vækst i de importtunge investeringer i forhold til sidste år vil sikre et overskud på betalingsbalancens løbende poster i år på 10,0 mia. kr., skriver John Madsen i kommentaren. </p>
<p> Tallene fra Danmarks Statistik afslørede, at betalingsbalancen viste et plus på 2,0 mia. kr. i august, mens handelsbalancen i faktiske tal eksklusiv skibe viste et plus på 2.839 mio. kr. </p>
<p> - De seneste måneder har vist et væsentligt højere samhandelsniveau end i fjor. Det akkummullerede sæsonkorrigerede overskud for perioden januar til august 1996 kan således på nuværende tidspukt opgøres til 21,9 mia. kr., hvilket ligger ca. 2,8 mia. kr. over niveauet i samme periode i fjor, heddet det i kommentaren. </p>
<p> Han henviser til, at eksporten i 1996 under et ligger væsentligt over niveauet sidste år med en fremgang på 1,8 pct., mens importen kun er forøget marginalt med 0,2 pct. </p>
<p> Det er netop de seneste måneders fremgang i eksporten, der har fået Nykredit Bank til at opjustere forventningerne til væksten i BNP i år. Nykredit Bank venter nu en vækst på 2,0 pct. mod en tidligere forventning på 1,4 pct. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>