<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="77336" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> UDSIGT TIL EN PÆN DAG PÅ AKTIEMARKEDET. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 november (Reuter) - Der er udsigt til en pæn dag med stigninger på det danske aktiemarked efter gårsdagens amerikanske præsidentvalg, vurderer en handler. </p>
<p> - Valget gik som ventet, dollaren er styrket, renterne ligger godt - så alt i alt tegner det til en god dag. Vi slutter nok dagen mellem et halvt og et helt point højere, siger handleren. </p>
<p> KFX-indekset sluttede tirsdag 1,08 point højere i 126,34 mens november fut&apos;en steg 1,05 point til 126,30. </p>
<p> Handleren vurderer, at dagens interesse vil være koncentreret omkring KFX-aktierne og Crisplant. </p>
<p> Crisplant kom igår ud på rutschetur efter offentliggørelsen af selskabets 1995/96, som viste et underskud på 113 mio. kr. Aktien faldt i går 73 kr. eller knap 18 pct. til kurs 335. </p>
<p> - Aktien falder nok yderligere lidt tilbage i dag, men ikke nær så meget som i går, vurderer handleren. </p>
<p> Tele Danmark sluttede tirsdagen med et plus på tre kr. i kurs 292. Opturen fortsatte i USA, hvor aktien omregnet sluttede i kurs 297. Medicinalkoncernen Novo Nordisk lukkede 10 kr. højere i 970. På det amerikanske aktiemarked sluttede aktien omregnet i 984. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>