<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-06" id="root" itemid="77350" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CARLSBERG IKKE I FORHANDLINGER OM HANSA - IUUL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 november (Reuter) - Hos Carlsberg i Valby afviser koncerndirektør Michael Iuul nu, at koncernen har været inde i seriøse forhandlinger omkring købet af det norske bryggeri Hansa. Selvom Carlsberg tidligere til Reuters Finans har sagt, at man var interesseret, så er meldingen nu ændret lidt. </p>
<p> - Vi har ikke været inde i konkrete forhandlinger om en eventuel overtagelse af Hansa bryggeriet fra Orkla, siger Michael Iuul til Reuters Finans tirsdag. </p>
<p> Carlsberg har i maj sammen med to lokale norske bryggerier afgivet et tilbud på Hansa bryggeriet. Senere har de to lokale bryggerier, i indforståelse med Carlsberg, afgivet et selvstændigt tilbud på Hansa. </p>
<p> Orkla er af EU-kommisionen blevet tvunget til at sælge Hansa bryggeriet, da Kommisionen mener, at Orkla har en for dominerende position på det norske øl-marked. </p>
<p> Hansa bryggeriet sidder for tiden på den norske Coca-Cola licens, og det skulle være den, som Carlsberg er mest interesseret i, mener flere aktieanalytikere. </p>
<p> Spørgsmålet er så, om cola-licensen automatisk følger med ved købet af Hansa, eller om Carlsberg allerede har sikret sig licensen udenom Hansa bryggeriet. </p>
<p> I analytikerkredse er meningerne delte, men flere mener dog, at den sidste mulighed er den mest sandsynlige. </p>
<p> Koncerndirektør Walter Poulsen fra Carlsberg, sagde i slutningen af september til Reuters Finans, at forhandlingerne med Coca-Cola om et fremtidigt samarbejde i Norge og Sverige gik stille, roligt og positivt fremad. </p>
<p> Michael Iuul ønsker dog ikke i denne her omgang at komme nærmere ind på, hvordan forhandlingerne med Coca-Cola skrider frem. </p>
<p> I analytikerkredese vurderer man, at Carlsberg er tæt på en aftale med Coca-Cola omkring et samarbejde i Norge og Sverige, og at en eventuel aftale vil blive offentligjort i forbindelse med Carlsbergs årsregnskab i slutningen af måneden. </p>
<p> Carlsberg distribuerer i forvejen Coca-Cola i Danmark igennem det 100 pct. ejede datterselskab Dadeko.(/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BORGD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="I8396">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>