<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="77443" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DKK-OG RENTESVAGHED BØR UDNYTTES - MIDTBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 november (Reuter) - Der er stigende tillid til, at dansk økonomi fortsat vil være stabil, mens flere ØMU-kandidater har store problemer med at opfylde adgangskravene til den fælles mønt. Det gør danske kroner og danske renter interessante, især i lyset af den seneste svækkelse som følge af uroen på den hjemlige politiske scene. Det vurderer Midtbank i denne uges Finans Fokus. </p>
<p> - Sandsynligheden for en &quot;blød&quot; ØMU er dermed steget, hvilket mindsker risikoen for pres mod kronen og de danske renter. Danske renter og den danske valuta er derfor interessante, skriver Midtbank. </p>
<p> Midtbank har således opstillet to anbefalinger, der drager nytte af den aktuelle svækkelse af den danske krone og de danske renter. </p>
<p> For det første bør investorer sælge det 10-årige dansk-tyske rentespænd i intervallet 93-96 bp. Stop-loss sættes i 103 bp., mens gevinsten bør hjemtages i 80 bp., anfører Midtbank. </p>
<p> For det andet anbefaler Midtbank sine kunder at sælge tyske D-mark mod danske kroner i intervallet 384,70-385,00 kr. for 100 D-mark, hvor stop-loss sættes til 385,50 og gevinsthjemtagning til 383,00. </p>
<p> Det midtjyske bank underbygger sine anbefalinger med en forventning om, at effekten af den aktuelle usikkerhed i forbindelse med fortolkninger af ØMU-kravene samt træge forhandlinger om stabilitetspagten har toppet. </p>
<p> - Konvergensprocessen ventes dog optaget i løbet af relativt kort tid på baggrund af den stærke politiske vilje. Ligeledes ventes en stilfærdig afklaring af den danske politiske situation og en finanslov med et offentligt budget i nærheden af balance. Begge forhold ventes at komme kronen og de lange danske renter til gode, pointerer Midtbank. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>