<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="77452" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MIDTBANK ANBEFALER INWEAR-TEGNING OP TIL KURS 235. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 november (Reuter) - Midtbank anbefaler sine investorer at tegne aktier i modetøjsproducenten InWear, der udbyder 3,6 mio. aktier a nom. 10 kr. fra i morgen onsdag, op til en kurs på 235 kr. Det fremgår af bankens Finans Fokus i denne uge. </p>
<p> - MidtBØRS anbefaler tegning i InWear op til kurs 235, men i lighed med Jamo må der forventes en kraftig overtegning, skriver Midtbank. </p>
<p> Midtbank overstiger dermed de mest optimistiske forventninger til udbudskursen, som de analytikere Reuters Finans har talt med, ligger inde med. </p>
<p> En rundspørge sætter den forventede udbudskurs til at komme ud i intervallet 175-210 kr. pr. aktie. Der er dog stor spredning i analytikernes vurdering af indenfor hvilket kursinterval, aktien vil blive udbudt i. Det laveste bud lyder således på 160-190 kr., mens det højeste er på 200-230 kr. </p>
<p> - Hvis udbudskursen kommer ud i den lave ende, så skal aktien nok gå som varmt brød. Til gengæld vil en kurs over de 200 nok lægge en dæmper på efterspørgslen efter InWear-aktierne, siger en analytiker til Reuters Finans. </p>
<p> Den Danske Bank, som er lead manager på emissionen, skal ifølge prospektet inden udbudsperiodens begyndelse onsdag indikere et kurs-interval, sandsynligvis sent i dag tirsdag eller senest onsdag morgen. </p>
<p> Noteringstidspunktet for InWear anses af flere analytikere som værende perfekt, da den ligger lige i kølvandet på den succesfulde introduktion af en anden modetøjsproducent, Carli Gry. </p>
<p> Carli Gry blev i begyndelsen af maj i år udbudt til kurs 150 pr. aktie a nom. 10 kr. Siden første noteringsdag er kursen på aktien steget næsten 80 pct. til 271, som er kursen ved tirsdag kl. 11. </p>
<p> InWear ventes at blive noteret for første gang på Københavns Fondsbørs den 29. november. (/slj/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="INWEA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="I453">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="ICLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>