<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-12" id="root" itemid="77462" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> EMISSIONSBANKER SER FALDENDE RESULTAT I BG BANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 november (Reuter) - De tre udenlandske emissionsbanker, der stod for salget af knap 3,8 mio. aktier i BG Bank i oktober, ser positivt på det danske pengeinstituts muligheder i fremtiden, viser en gennemgang af investeringsbankernes seneste analyser. </p>
<p> Men på trods af de pæne ord i deres gennemgang af BG Bank, så venter de tre emissionsbanker i gennemsnit, at BG Bank kommer ud af regnskabsåret 1996 med et ordinært resultat på 1.614 mio. kr., og det er godt 14 pct. lavere end resultatet i 1995, hvor det blev til 1.885 mio. kr. </p>
<p> Det er analytikere fra den amerikanske investeringsbank JP Morgan, der stod som leder af aktiesalget, det tyskejede Kleinwort Benson i London og den franske Banque Indosuez, der har kigget Danmarks tredjestørste pengeinstitut efter i sømmene. </p>
<p> I 1997 venter eksperterne i gennemsnit, at det ordinære resultat vil falde til 1.472 mio. kr., mens det ventes at stige igen i 1998 til 1.539 mio. kr. </p>
<p> Den væsentligste årsag til et faldende resultat er udsigterne til et øget pres på indtjeningen og den lave rentemarginal, fremgår det JP Morgans analyse. </p>
<p> Alle tre investeringsbanker er enige om, at BG Bank-aktien er billig, og at aktiernes indre værdi vil stige fremover. </p>
<p> Kleinwort Benson sætter således aktiernes indre værdi til 283 ved udgangen af 1996, 321 i 1997 og 345 i 1998. </p>
<p> JP Morgan forudser, at aktierne har en indre værdi på 289 ved årets udgang, 334 næste år og 358 ved udgangen af 1998. Indosuez ser den indre værdi være i 297 ved udgangen af 1997, 323 næste år og 352 ved udgangen af 1998. </p>
<p> Investeringsbankernes analytikere mener ikke, at BG Bank har høstet alle fordelene af fusionen endnu, men at de nok skal komme i form af lavere omkostninger. </p>
<p> Det afspejles blandt andet i, at gennemsnittet for deres forudsigelser af de samlede omkostninger viser et fald på knap fire pct. i 1996 til 4.290 mio. kr. mod 4.465 mio. kr. sidste år. </p>
<p> Tab og hensættelser ventes at være blevet reduceret med en fjerdedel i år til 552 mio. kr. fra 739 mio. kr. sidste år. </p>
<p> JP Morgan venter, at BG Bank vil udbetale et udbytte til aktionærerne på 10 kr. pr. aktie for året 1996, 12 kr. i 1997 og 14 kr. i 1998. Analytikerne fra Kleinwort Benson har akkurat samme gæt på udbyttebetalingen, mens Indosuez er mere optimistik i sit skøn, der lyder på 12 kr. for 1996, 13 kr. næste år og 14 kr. i 1998. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BIKU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="I81403">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>