<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-13" id="root" itemid="77483" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INFLATIONSTAL GIVER EJ GRUND TIL PANIK - NATWEST. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 november (Reuter) - Der er ingen grund til at gå i panik over de seneste prisstigninger i Danmark, skriver økonomer fra den engelske investeringsbank NatWest. </p>
<p> - Så længe sandsynligheden for yderligere rentenedsættelser bliver mindre, er bekymringen overdrevet, skriver analytikerne i deres seneste gennemgang af dansk økonomi. </p>
<p> De henviser til, at renteniveauet er det laveste i 60 år. NatWest venter, at den danske inflation vil være 2,3 pct. i år og 2,6 pct. næste år. </p>
<p> I den seneste gennemgang af dansk økonomi ventede NatWest en inflation på 2,1 pct. i år og 2,6 pct. næste år. </p>
<p> - Vi venter, at inflationen fortsat vil være højere i Danmark end kerne-landene i EU, men fortsat være under kontrol, skriver NatWest. </p>
<p> Som flere andre økonomer har eksperterne hos NatWest også opjusteret forventningerne til den danske vækst. Nu ventes der en vækst i bruttonationalproduktet (BNP) på 1,9 pct. i år og 2,9 pct. næste år. I oktober var forventningen et vækst i BNP på 1,5 pct. i år og 2,8 pct. næste år. </p>
<p> Der er ikke fundet anledning til at ændre på forventningerne til arbejdsløsheden, der ventes at ligge på 8,8 pct. i år og 8,6 pct. næste år. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>