<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-13" id="root" itemid="77508" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> STILLE AKTIEMARKED OP TIL NOVO-TAL OG FOMC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 november (Reuter) - Der er ikke forventning om den store aktivitet på aktiemarkedet fra morgenstunden. Således forudser en handler, at markedet vil afvente regnskabstallene fra Novo Nordisk samt FOMC-mødet i USA, der begynder i eftermiddag. </p>
<p> - Det vil blive et stille og roligt marked med små plusser, fordi undertonen er god. Fokus vil være på regnskabstal fra Novo Nordisk og Coloplast samt på FOMC-mødet i USA, hvorfra der muligvis kan komme en renteændring, siger dealeren. KFX-indekset steg tirsdag marginalt med 0,16 point til 127,51. </p>
<p> Den positive undertone er styrket af flere faktorer, påpeger handleren. </p>
<p> Dels sluttede Dow Jones en smule styrket med 0,17 pct. i aftes i 6.266,04, mens den 30-årige T-bond steg 27/32 til 100-24. Dollaren har samtidig over natten klaret at holde sig over halvanden D-mark, hvilket er omkring en pfennig højere end tirsdag morgen. </p>
<p> Novo ventes ifølge dealeren at komme med sine tal for årets første ni måneder. Analytikere forventer, at medicin-koncernen vil kunne leve op til sin egen vækstrate om en stigning i resultat før skat på 10-15 pct. </p>
<p> Novo var tirsdag oppe og runde kurs 1.000 men sluttede dagen fem kr. under det firecifrede. </p>
<p> Også Coloplast ventes at tegne markedet i dag. KFX-indekset anden medicin-aktie ventes klar med sit 1995/96 resultat onsdag, og analytiekere forventer i snit en fremgang i driften på 16 pct., viser et Reuters estimat. </p>
<p> Samtidig advarer flere analytikere om, at der er rimeligt stor risiko for kursfald i Coloplast, fordi prisfastsættelsen i forvejen er høj. Den høje pris skærper forventningerne til resultatet. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>