<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="77527" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MAERSK MED I SLUTSPURT OM LUKNING AF BOREHULLER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 november (Reuter) - A. P. Møllers Maersk Contractors Norge er med i den afsluttende fase af en udbudsrunde om at lukke omkring 100 udtjente borehuller i Nordsøen. </p>
<p> Det bekræfter Maersk Contractors direktør i Norge, Finn Rosner. </p>
<p> - Vi er i en hård konkurrence med nogle norske selskaber om at vinde en kontrakt, der drejer sig om, at Phillips i forbindelse med konstruktionen af det nye Ekofisk 2 anlæg lukker de gamle brønde ned i Ekofisk 1, siger han til Reuters Finans. </p>
<p> Ifølge den norske avis Dagens Næringsliv er Maersk Contractors i konkurrence med fire andre operatører om opgaven. Avisen skriver, at kontrakten indebærer en omsætning på en halv mia. norske kr. Kontrakten er fem-årig med mulighed for forlængelse i yderligere tre år. </p>
<p> Der vil blive tale om anvendelse af en såkaldt &quot;let platformrig&quot;, der skal flyttes fra borehul til borehul for at lukke brøndende. Finn Rosner karakteriserer det som en god forretning i de næste fem år for en sådan rig, hvis det altså lykkedes for Maersk at vinde udbudsrunden. </p>
<p> Han forklarer, at Maersk gennem mere end et år har været dialog med Phillips om konstruktionen af platformen. </p>
<p> Selvom Maersk ikke tidligere har haft en sådan opgave i Nordsøen, ligger den ikke fjernt fra Maersk almindelige boreopgaver, tilføjer han. </p>
<p> Finn Rosner siger endvidere, at Maersks styrke i denne sammenhæng er erfaringerne med konstruktion af borerigge. </p>
<p> - Men det vil være første gang, at vi i Nordsøen vil kunne komme til at eje en let platformrig, der kan bruges til den slags, siger han. </p>
<p> Ifølge Dagens Næringsliv kan rammekontrakten på en halv mia. norske kroner blive udvidet kraftigt, fordi Phillips Petroleum er ved at vurdere om boreenheden også skal udføre egentlige boreopgaver i Ekofisk-feltet. I udbudsmaterialet er der således stillet krav om, at den specielle platform med et halvt års varsel skal kunne opgraderes til borerig. </p>
<p> Avisen skriver, at Phillips ventes at træffe sin afgørelse om, hvem der vinder ordren i næste måned. (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MOELR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="C33">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>