<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-14" id="root" itemid="77535" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DANSK EKSPORT SKAL STYRKES TIL FLERE MARKEDER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 november (Reuter) - Udenrigsministeriet anbefaler i en ny rapport om danske eksport primært, at indsatsen for at styrke dansk eksport skal koncentrere sig om de baltiske lande, Rusland, Kina, Indien, Indonesien og Brasilien. </p>
<p> Det fremgår af redegørelsen Dansk Eksport 1997, der er udsendt torsdag. </p>
<p> Udenrigsministeriet skriver bl.a. at vareeksporten til Polen og de baltiske lande er steget årligt med 18 pct. fra 1993 til 1995, og at denne udvikling er fortsat i første halvdel af 1996. </p>
<p> Det påpeges samtidig, at samhandel med Østeuropa ikke er helt nemt, hvilket har betydet, at international finansiering - øststøtteordningen - har stor positiv virkning. </p>
<p> - Meget tyder på, at den danske øststøtte har den dobbelte virkning, dels at stimulere den økonomiske udvikling i østlandende, dels at medvirke til en stærkt stigende dansk eksport, skriver ministeriet i en meddelelse, der følger med redegørelsen. For Ruslands vedkommende er eksporten vokset med 39 pct. siden 1992. Eksporten ventes således at runde fire mia. kr. i år. </p>
<p> Udenrigsminister Niels Helveg Petersen udtaler i den samme forbindelse, at eksportfremmeområdet skal have flere opgaver. Dels skal udviklingen i eksporten til vækstmarkederne i Asien og Østeuropa støttes. Dels skal eksportfremmen medvirke til at holde fast i positionen på de nære markeder. </p>
<p> Niels Helveg Petersen er dog bekymret over den lave andel af markederne i bl.a. Frankrig og USA, som Danmark har. </p>
<p> - Det giver bekymring at konstatere den lave markedsandel, vi har på andre markeder, hvor købekraft, markedsstørrelse og udviklingen i import og forbrug burde give gode muligheder for dansk eksport, siger udenrigsministeren. </p>
<p> Udenrigsministeriet forventer, at verdensøkonomien vokser med tre-fire pct. i de kommende år. </p>
<p> - Den samlede vækst dækker over en forventet vækst på to-tre pct. i de traditionelle industrilande og fortsat høje vækstrater især i Østasien med otte-ni pct. og Østeuropa med fem-seks pct., skriver ministeriet. (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>