<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-19" id="root" itemid="77654" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SF VENTER DELFORLIG OM FL97 I AFTEN - SF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 november (Reuter) - SF forventer i aften at kunne indgå flere delforlig med regeringen i forbindelse med forhandlingerne om næste års finanslov med regeringen. Men det er endnu for tidligt at sige, om SF vil stemme for den samlede finanslov i december, forklarede SF&apos;s leder, Holger K. Nielsen, efter forhandlingerne med regeringen tirsdag eftermiddag. </p>
<p> - Det skrider meget fint frem. Så fint at vi aften forventer at kunne indgå delforlig med regeringen, sagde Holger K. Nielsen. </p>
<p> Delforligene drejer sig om det grønne område og omdannelse af puljejob til egentlige arbejdspladser. Men når det kom til SF&apos;s position i forhold til den samlede finanslov sagde Holger K. Nielsen, at partiet endnu mangler at forhandle områder som uddannelse og børn, før SF kan sige ja til den samlede finanslov. </p>
<p> Holger K. Nielsen forventer, at Enhedslisten ligeledes vil være med til at indgå delforligene. Enhedslisten gik umiddelbart efter, at SF havde forladt forhandlingsbordet, til forhandling med regeringen. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>