<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-22" id="root" itemid="77786" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ENGROSPRISER STEG I OKTOBER - ØKONOMER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 november (Reuter) - Stigende energipriser trak i oktober det danske engrosprisindeks op med 0,2 pct. i forhold til september. Det svarer til en stigning fra oktober 1995 på 1,3 pct., og engrosprisindekset når dermed op på 104,40. </p>
<p> Sådan lyder tre danske pengeinstitut-økonomers bud på udviklingen i engrospriserne, som Danmarks Statistik har planlagt at offentliggøre mandag den 25. november. </p>
<p> - Stigningerne i engrospriserne skyldes primært fremgang i energipriserne med 2,0 pct. Herudover ventes der stadig forholdsvis høje prisstigninger på investeringsgoder. Overordnet må prisstigningerne i engrosleddet dog fortsat betegnes som afdæmpet, lyder det fra økonomerne i BG Bank. </p>
<p> Økonom John Madsen fra Nykredit Bank mener også, at energipriserne spiller en stor rolle. </p>
<p> - Energipriserne, herunder især brændstof og smøreolie, udgør med en stigning på 3,0-3,5 pct. det væsentligste bidrag til fremgangen i engrospriserne, siger John Madsen. </p>
<p> At der er tendens til stigende priser på energi kan bl.a aflæses på de tyske producentpristal, der blev offentliggjort fredag morgen, fortæller John Madsen fra Nykredit Bank.(/klp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>