<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-25" id="root" itemid="77799" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CARLSBERG APPELLERER FOR HURTIG UK-ØLFUSION - ØU. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 november (Reuter) - Carlsberg-Tetleys topchef Ebbe Dinesen appellerer nu indædt til den britiske regering om ikke at sylte godkendelsen af fusionen med Bass, skriver Økonomisk Ugebrev (ØU) mandag. Carlsberg ejer halvdelen af Carlsberg-Tetley, og forventer at komme til at eje 20 pct. i det fusionerede bryggeri. </p>
<p> - Med et usædvanligt offensivt skridt forsøger Carlsberg-Tetley at presse en hurtig godkendeslse med bryggerigiganten Bass igennem hos de britiske myndigheder, skriver ØU. </p>
<p> Det er forlydender om, at sagen skal sendes til yderligere granskning hos monopol-og fusionskommissionen (MMC), der har fået Ebbe Dinesen til at henvende sig direkte til den britiske regering og industriminister Jonathan Evans. </p>
<p> - Der er ingen grund til at sende sagen videre til MMC, for myndighederne er i forvejen i besiddelse af alle nødvendige oplysninger om fusionen. I fjor overtrumfede ministeren sine folk i OFT (de britiske konkurrencemyndigheder, red.) og godkendte sammenlægningen af Scottish &amp; Newcastle og Courage, og vi har gjort opmærksom på, at vores situation ikke adskiller sig fra den fusion, siger Ebbe Dinesen til ØU. </p>
<p> Mislykkes Carlsberg-Tetleys forsøg på at hente en hurtig godkendelse kan det betyde forsinkelser af godkendelsen med op til seks måneder. Det kan i værste fald få fusionsgrundlaget til at smuldre og skabe driftsproblemer i lyset af de usikre fremtidsudsigter. En af Carlsbergs største betænkeligheder er risikoen for en decideret lederflugt. </p>
<p> Carlsberg, der mandag fremlægger årsregnskab for 1995/96, har en årlig indtjening på 200 mio. kr. på spil. </p>
<p> Det er forskellen på Carlsbergs andel af overskuddet i et fusioneret Tetley-Bass og den forventede indtjening, hvis fusionen falder på gulvet, og Carlsberg tvinges til at gå solo på det britiske marked. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="UK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="CARTET">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>