<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-27" id="root" itemid="77888" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FINANSRÅD IKKE ENIGE MED DØR OM BETALINGSBALANCE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 27 november (Reuter) - Pengeinstitutternes brancheforening, Finansrådet, er i det store hele enig med Det Økonomiske Råds (DØR) formandskabs forventninger til dansk økonomi. Men på et enkelt punkt er der uenighed, fremgår af en pressemeddelelse fra Finansrådet. </p>
<p> - Finansrådet kan overordnet set tilslutter sig Det Økonomiske Råds formandsskabs forventniner om tiltagenede økonomisk vækst i 1997 og lidt aftagende vækst i 1998. Finansrådet deler imidlertid ikke formandsskabets meget pessimistiske syn på betalingsbalanceudviklingen i de kommende år, siger Finansrådets formand Thorleif Krarup. </p>
<p> Finansrådet er enig i, at der vil ske en forringelse af lønkonkurrenceevnen, men venter en lidt højere eksportvækst end formandskabet. </p>
<p> - Finansrådet forudser også lavere vækst i den indenlandske efterspørgsel og således lavere importvækst end formandskabet. På denne baggrund venter Finansrådet overskud på betalingsbalancen i 1998, mens Det Økonomiske Råd venter ligevægt, hedder det i udtalelsen fra Thorleif Krarup, hvor det også fremgår, at Finansrådet ikke mener, at regeringens økonomiske politik er ambitiøs nok. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>