<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-28" id="root" itemid="77915" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INGEN JOBVÆKST BAG LEDIGHEDSFALD I OKT - INDOSUEZ. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 28 november (Reuter) - Faldet i ledigheden i oktober til 8,3 pct. fra 8,4 pct. i september skyldes ikke en reel stigning i beskæftigelsen. Det vurderer økonom Kai Lindberg fra den franske bank, Bank Indosuez i en kommentar til de seneste arbejdsløshedstal fra Danmarks Statistik. </p>
<p> - Det er vor vurdering, at faldet i arbejdsløsheden stort set svarer til en stigning i orlovsordningerne og afgang fra arbejdsstyrken, skriver Kai Lindberg. </p>
<p> Den franske banks indeks for ledigheden indenfor byggefagene viser et uforandret niveau, hvilket ifølge Banque Indosuez bekræfter, at der ikke er nogen alvorlig mangel på arbejdskraft indenfor bygge-og anlægssektoren - og derfor heller ikke udsigt til flaskehalsproblemer. </p>
<p> - Skatteministerens forslag til omlægning af udlandsfradrag trækker endvidere i retning af et større udbud som følge af færre danske bygningsarbejdere med arbejde i Nord-Tyskland, skriver Kai Lindberg. </p>
<p> Udviklingen i arbejdsløsheden peger i øvrigt på, at beskæftigelsen i de typiske hjemmemarkedserhverv ikke længere stiger. Det mener Banque Indosuez er positivt i forhold til de forestående overenskomstforhandlinger. Forhandlingerne vil således ikke vil være yderligere belastet af &quot;mangel&quot; på arbejdskraft, anfører Indosuez. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>