<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-02" id="root" itemid="77980" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NYKREDIT VENTER FLADERE OG MERE KRUM RENTEKURVE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 december (Reuter) - Den danske rentekurve ser ud til at blive både mere flad og krum set over de næste tre måneder, forudser økonomer fra Nykredit Bank i den seneste udgave af Investorguide. </p>
<p> - Nykredit Bank har revideret renteprognosen på såvel tre-som 12 måneders sigt, og vi forventer generelt en fladere og mere krum dansk rentekurve på tre måneders sigt - en tendens der allerede nu kan spores i det danske obligationsmarked, skriver økonomerne fra Nykredit Bank. </p>
<p> De bygger forudsigelserne på forventninger om en neutral påvirkning fra det amerikanske obligationsmarked i de kommende måneder og en forventet indsnævring af det lange dansk-tyske rentespænd i et generelt positivt europæisk rentemiljø. </p>
<p> I modsætning til 1996 ventes en tættere kobling mellem det amerikanske og europæiske obligationsmarked. </p>
<p> - Årsagen er mere synkrone vækstforløb samt mere ensartede pengepolitiske attituder i USA og Tyskland, forklarer Nykredit Bank. </p>
<p> Økonomerne venter, at det 10-årige rentespænd mellem Danmark og Tyskland indsnævres til 0,80 pct.point på tre måneders sigt. De betyder, at forventningen til den danske 10-årige rente er 6,50 pct. om tre måneder. </p>
<p> - Resultatet er en generelt fladere og mere krum rentekurve. I det korte og mellemlange segment forventes således kun marginale ændringer, hedder det i Investroguide. </p>
<p> Der er ingen forventninger til ændringer af repo-renten, der aktuelt er på 3,50 pct. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>