<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-02" id="root" itemid="77987" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SPAR NORD ANBEFALER KØB AF VEST-WOOD VED EMISSION. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 december (Reuter) - Aktieanalytikerne i Sparekassen Nordjylland anbefaler sine kunder, at deltage i aktieudbuddet i møbel-og døreproducenten Vest-Wood, fremgår det af en analyse mandag. </p>
<p> - På baggrund af vores forventninger til 1996/97, vil en P/E på 16,0 derfor være en fair prisfastsættelse af Vest-Wood. Dette vil, målt på vores estimater, svare til en kurs på 485, hvorfor der ligger et betydeligt potentiale i aktien, skriver analytikerne. </p>
<p> P/E angiver, hvor meget investorerne er parat til at betale for hver overskudskrone i selskabet. </p>
<p> Vest-Wood udbyder 800.000 stk. aktier a 20 kr. i perioden 9. december til 16. december efter book-building metoden. Kapitalforhøjelsen garanteres og gennemføres af Aros Securities og Sparekassen Nordjylland. </p>
<p> Det indikative kursinterval for aktieudbuddet er fastsat til 385-415 kr. pr. aktie, oplyste Aros tidligere i dag. </p>
<p> Ifølge analysen forventer Vest-Wood i de kommende år vækst i både omsætningen og indtjeningen. I regnskabsåret 1996/97 venter selskabet således en omsætning på ca. 700 mio. kr. mod 553 mio. kr. i 1995/96. </p>
<p> Samtidig ventes et resultat før skat på 60-70 mio. kr. mod 45 mio. kr. i 1995/96. </p>
<p> - Herefter er det vores forventning, at der ligger et vækstpotentiale på 10-12 pct. årligt. Dette indebærer en omsætning i underkanten af en mia. kr. i regnskabsåret 1999/2000, vurderer analytikerne. </p>
<p> Samtidig venter SparNord, at selskabet gennem fortsat effektivisering af forretningsgangene vil være i stand til at forøge overskudsgraden fra de nuværende 9,75 pct. til 11,1 pct. ved årtusindeskiftet. </p>
<p> - Det er på baggrund af dette vores opfattelse, at resultatet vil stige til ca. 79 mio. kr. i 1999/2000 alene gennem organisk vækst, hedder det videre. </p>
<p> Vest-Wood ligger mandag formiddag uændret i kurs 415. Siden årsskiftet er aktien steget knap 34 pct. i kursværdi. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VWODEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="I46">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="I467">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>