<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="78167" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DDB SER DANSK-TYSK RENTESPÆND GÅ MOD 50 BP. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 december (Reuter) - Renteforskellen mellem de 10-årige statsobligationer i Danmark og Tyskland vil bevæge sig mod 50 rentepunkter fra de nuværende 90 bp i løbet af det kommende år. Det vurderer Den Danske Bank i sin seneste prognose over danske økonomi, der blev offentliggjort tirsdag. </p>
<p> - Den stærke fundamentaløkonomiske udvikling danner grundlaget for, at det lange rentespænd i de kommende 12 måneder ventes indsnævret mod 50 bp, skriver bankens økonomer. </p>
<p> Endvidere vil de danske obligationer blive understøttet af, at de forbedrede offentlige finanser reducerer det løbende nettofinansieringsbehov, mener banken. </p>
<p> Også forskellen mellem den danske og tyske repo-rente kan mindskes fra de nuværende 50 bp. </p>
<p> - Med indstrømningen af valuta og den generelt positive økonomiske udvikling i Danmark forekommer en mindre indsnævring af reporentespændet - f.eks. tilbage til 40 bp - mere sandsynlig end en udvidelse, vurderer bankens økonomer. </p>
<p> Samtidig anser økonomerne det ikke for sandsynligt, at Nationalbanken af konjunkturmæssige årsager isoleret skulle stramme pengepolitikken i 1997. </p>
<p> - Pengepolitikkens hovedsigte er fortsat rettet mod valutakursen. Eftersom kronen næppe sættes under pres, ventes ingen isolerede danske forhøjelser af de ledende renter i det kommende år, hedder det i prognosen. </p>
<p> Banken forudser, at kronen over for D-marken vil holde sig stabil omkring kurs 3,83 gennem hele 1997. På længere sigt kan Nationalbanken imidlertid sigte mod en lavere kurs, antyder banken. </p>
<p> - Bevægelsen i kursen på DEM siden valutauroen i 1995 kan antyde, at Nationalbankens langsigtede mål er at få kronen stabiliseret inden for et snævert bånd omkring ERM-systemets centralparitet på 3,81443 over for DEM. Hvis det lykkes, kan det forøge troværdigheden i pengepolitikken markant, mener økonomerne. </p>
<p> Den Danske Banks forventninger til udviklingen i det lange rentespænd ligger på linje med det regeringen tirsdag offentliggjorde i Økonomisk Oversigt december. Heraf fremgik det, at regeringen venter at det 10-årige dansk-tyske rentespænd vil falde til godt 50 bp i løbet af 1997. </p>
<p> - Antagelsen om det faldende rentespænd i 1997 må i høj grad tilskrives en øget tillid til dansk økonomi, og at den førte økonomiske politik fastholdes, anførte Økonomiministeriet som begrundelse. </p>
<p> Både landets største bank og regeringen er enige om, at rente på den toneangivende 10-årige statsobligation i 1997 vil være omkring 6,70-6,75 pct. Tirsdag er renten på statens 8 pct. 2006 6,65 pct. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>