<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-10" id="root" itemid="78176" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BEDRE MARKEDSUDVIKLING BAG OPJUSTERING - B&amp;O-DIR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 december (Reuter) - Opjusteringen af Bang &amp; Olufsens forventninger til både halv-og helårsregnskabet for 1996/97 skyldes en generel vækst på alle markeder og inden for alle områder, oplyser selskabets finansdirektør Peter Tholstrup til Reuters Finans tirsdag. </p>
<p> - Vi har oplevet en generel fremgang inden for alle områder, men yderligere detaljer må vente til halvårsregnskabet i januar. Det går generelt bedre på markederne, end det vi havde forventet i forbindelse med generalforsamlingen i september, siger Peter Tholstrup. </p>
<p> B&amp;O har tidligere udtalt, at de har store forventninger til det nye produkt BeoSound 9000, som både skulle bidrage markant til indtjeningen samt styrke kendskabet til B&amp;O. </p>
<p> - Lanceringen af BeoSound 9000 i efteråret 1996 i det meste af Europa har skabt pæn opmærksomhed omkring B&amp;O, og det nye system har også bidraget positivt til vores forventninger, fortsætter han. </p>
<p> Bang &amp; Olufsen opjusterede tidligere tirsdag forventningerne til både halv-og helårsresultatet og for indeværende regnskabsår 1996/97, og fjernerde i den forbindelse det forbehold, som selskabet tog ved generalforsamlingen i september med hensyn til opnåelse af målsætningen om indtjeningsvæksten på 15 pct. </p>
<p> - Vi har fjernet forbeholdet fra generalforsamlingen, da vi nu er temmelig sikre på, at vi kan opfylde vores målsætning om en vækst på 15 pct. i indtjeningen. Grunden til at vi lavede forbeholdet var, at vi sidste år oplevede en meget skæv udvikling på en række markeder, bl.a. Schweiz, som gik fuldstændig i stå, siger Peter Tholstrup. </p>
<p> Han tilføjer, at Schweiz er et meget vigtigt marked for B&amp;O p.g.a. en høj dækningsgrad på markedet. </p>
<p> Bang &amp; Olufsen Holding forventer nu at komme ud af regnskabsårets første seks måneder med en omsætning på 1.550 mio. kr. og et resultat før skat og minoritetsinteresser i størrelsesordenen 165 mio. kr. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BANGOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="I3454">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>