<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-17" id="root" itemid="78353" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HUSLEJER STEG 1,2 PCT FRA APR TIL OKT 96 - DS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 december (Reuter) - Resultatet af den halvårlige huslejeundersøgelse fra april til oktober 1996 viser en gennemsnitlig stigning i huslejerne på 1,2 pct. før fradrag af den udbetalte individuelle boligstøtte (boligsikring og boligydelse). Efter fradrag af boligstøtte er der for perioden april til oktober 1996 opgjort en gennemsnitlig stigning i huslejerne på 1,0 pct., oplyser Danmarks Statistik tirsdag. </p>
<p> Den udbetalte individuelle boligstøtte til lejeboliger er der for denne periode opgjort en stigning på 1,7 pct. </p>
<p> I det tilsvarende halvår fra april til oktober 1995 steg huslejerne med 0,4 pct. Efter fradrag af boligstøtte var stigningen på 0,1 pct. </p>
<p> For halvåret fra oktober 1995 til april 1996 steg huslejerne med 1,1 pct. Efter fradrag af boligstøtte var stigningen på 1,3 pct. </p>
<p> Der blev i oktober 1996 registreret en regulering af huslejen i forhold til april 1996 på ca. 30 pct. af lejlighederne. </p>
<p> For lejligheder med huslejeregulering var den gennemsnitlige stigning i huslejen på 2,0 pct. </p>
<p> For det tilsvarende halvår fra april til oktober 1995 var der en regulering af huslejen for 20 pct. af lejlighederne, som i gennemsnit havde en stigning i huslejen på 2,2 pct. I forbrugerprisindekset reguleres huslejeposten på grundlag af stigningen i huslejeren før fradrag af boligstøtte. </p>
<p> Den opgjorte stigning fra april til oktober 1996 på 1,2 pct. vil medføre en stigning på 0,2 pct. i det samlede forbrugerprisindeks for november 1996. </p>
<p> På samme tidspunkt sidste år bidrog huslejepostens indregning i forbrugerprisindekset med en stigning på 0,1 pct. </p>
<p> I nettoprisindekset indregnes stigningen i udgifterne i husleje efter fradrag af boligsstøtte. Den opgjorte stigning fra april til oktober 1996 på 1,0 pct. vil medføre en stigning på 0,2 pct. i det samlede nettoprisindeks for november 1996. På samme tidspunkt sidste år bidrog indregningen af huslejen efter fradrag af individuel boligstøtte med en stigning i det samlede nettoprisindeks på 0,02 pct. (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I85">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>