<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-17" id="root" itemid="78372" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OK97 SKAKMAT AF FERIEPENGEÆNDRING - ENTREPRENØRER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 december (Reuter) - Entreprenørernes overenskomst-forhandlinger er i fuld gang, men foreningen er utilfreds med regeringens planer om at ændre på de nuværende regler for beskatning af feriepenge. </p>
<p> Ændringerne vil gøre det meget sværere, at nå et fornuftigt overenskomsresultat, mener Entreprenørforeningen. </p>
<p> - Regeringens planer om at ændre på reglerne for feriepenge har sat overenskomst-forhandlingerne skakmat, inden de overhovedet er kommer igang, hedder det tirsdag i Entreprenørforeningens blad, Barometer. </p>
<p> Den erkendelse kom til udtryk hos både Entreprenørforeningen og SID&apos;s Bygnings-og Anlægsgruppe, da de to parter forleden holdt deres første møde angående overenskomstforhandlingerne i 1997. </p>
<p> Parterne har derfor sendt et brev til regeringen, hvor de opfordrer til, at regeringen opgiver sine planer om at ændre på de nuværende ferieregler. </p>
<p> - Det er afgørende, at arbejdsmarkedets parter forsat får det fornødne spillerum. Derfor er det uheldigt, hvis lovgivningsmagten griber ind på områder, der hidtil har været håndteret af overenskomstparterne, skriver parterne i brevet til regeringen. </p>
<p> Ifølge regeringens plan skal virksomhedernes skattebetaling af feriepengene rykkes frem, så virksomhederne skal afregnes månedsvis i stedet for som nu en gang om året. Samtidig skal feriepengene sættes ind på en spærret konto for den enkelte lønmodtager. </p>
<p> Indtil nu har arbejdsgiverne beholdt de penge og har nydt godt af en rentegevinst, som Entreprenørforeningen har opgjort til 0,5 pct. af den samlede lønsum. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>