<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-17" id="root" itemid="78396" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FORBRUGERPRISER OP MED 0,2 PCT I NOV - ØKONOMER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 december (Reuter) - Forbrugerpriserne stiger 0,2 pct. til en årlig stigningstakt i inflationen på 2,4 pct. i november. Samtidig stiger nettopriserne med 0,2 pct. til en årlig takt på 2,3 pct. </p>
<p> Det er gennemsnittet af 10 bankøkonomers estimateter, som Reuters Finans har indsamlet forud for Danmarsk Statistiks offentliggørelse af forbrugerpriserne kl. 9.30 torsdag den 19. december. </p>
<p> Forbrugerpriserne steg 0,1 pct. i oktober, mens nettopriserne steg med 0,2 pct. </p>
<p> Økonomerne er overvejende enige om årsagen til udviklingen samt størrelsen af stigningerne i priserne. </p>
<p> - Den halvårlige regulering af huslejeposten bidrager med godt 20 pct. i begge indeks, og vil trække priserne op, siger cheføkonom John Madsen fra Nykredit Bank. </p>
<p> Det understøtter Sydbank i sin ugentlige markedskommentar. Sydbank venter, at reguleringen af huslejeposten vil bidrage med godt halvdelen af månedens stigningstakt. </p>
<p> Sydbank skriver videre, at energipriserne, herunder især prisen på fyringsolie, er faldet svagt i november sammenlignet med oktober. </p>
<p> Også her er de andre økonomer enige. </p>
<p> - Prisfald på benzin og olie holder igen på stigningerne i både forbruger-og nettopriserne, siger John Madsen. (/clm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>