<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-18" id="root" itemid="78407" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> UDSIGT TIL ENDNU EN STILLE MEN POSITIV AKTIEDAG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 december (Reuter) - Der er lagt op til endnu en stille dag på det danske aktiemarked med lille omsætning, og aktier som kan slutte onsdagen lidt højere, vurderer en handler fra morgenstunden. </p>
<p> - Det amerikanske aktiemarked sluttede højere i går, og obligationerne ligger ligeledes pænt her til morgen, så det kunne se ud til, at vi skal lidt op i dag. Men markederne er meget volatile for tiden, så alt kan ske, fortsætter han. </p>
<p> KFX-indekset sluttede tirsdagen 1,24 point lavere i 130,10, mens december futuren faldt 0,6 point til 130,10. </p>
<p> I New York sluttede Dow Jones indekset 0,64 pct. højere i 6.308,33, godt hjulpet op af fornyet købsinteresse for teknologi-og finansaktierne. </p>
<p> Markedet afventer i dag halvårsregnskabet fra Danisco, som ventes offentliggjort engang over middag. Der forudses en vækst i overskuddet før skat på knap otte pct. til 844 mio. kr. mod 785 mio. kr. året før. Forventningen er baseret på et gennemsnit af fem danske Danisco-analytikeres estimater. </p>
<p> Danisco måtte tirsdag indkassere et kursfald på fem kr. til 330. </p>
<p> Tele Danmark blev gårsdagens mest handlede KFX-aktie med 177.000 stk. aktier. Aktien sluttede dagen en daler lavere i 304. I USA lukkede aktien omregnet i 302. </p>
<p> ISS måtte indkassere et minus på fire kr. til 156, under en omsætning på godt 116.000 stk. Markedet venter fortiden på en afklaring af situationen i USA. Ledelsen har lovet at komme med en udmelding inden årets udgang. Der vil opklare, om salget af det amerikanske datterselskab er faldet på plads. </p>
<p> - Det er ikke positivt at svaret trækker ud, man tvivler snart på, om det bliver til noget, siger dealeren. </p>
<p> De to storbanker, Den Danske Bank og Unidanmark, faldt henholdsvis to og fire kr. til kurs 448 og 294. BG Bank meddelte tirsdag morgen, at banken overtog Sydbanks datterselskab i Luxembourg. Sydbank lukkede uændret i 220 mens BG Bank faldt en enkelt kr. til 269. </p>
<p> I Japan lukkede Nikkei 225 indekset onsdag morgen 1,57 pct. lavere i 20.093.03. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>