<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-20" id="root" itemid="78485" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OK97 UPÅVIRKET AF NY FERIESKATTEREGEL - KOCH. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 december (Reuter) - Skatteminister Carsten Koch afviser i et svar til Venstres arbejdsmarkedsordfører, Helge Sander, at beslutningen om at fremrykke skatteindbetalingen af feriegodtgørelse skulle have nogen indflydelse på forhandlingerne om næste års overenskomster. </p>
<p> Carsten Koch henholder sig til en kommentar fra Finansministieret, som afviser at ændringerne har indflydelse. </p>
<p> - Der er ikke grund til, at overenskomst-forhandlingerne til foråret skulle vanskeliggøres af forslaget om ændringen af skatteindbetalingen af feriepenge og de øvrige elementer i det af regeringen fremsatte finanslovforslag, skriver Finansministeriet. </p>
<p> Ministeriet mener at erhvervsbelastningen i 1997 er minimal som følge af ændringerne. </p>
<p> - Den direkte belastning som følge af fremrykningen af skattebetalingen for feriepenge udgør knap 0,04 pct. af lønsummen, hvilket delvist opvejes af andre nettolettelser i finanslovsforslaget, der svarer til 0,02 pct. af lønsummen, vurderer Finansministeriet. </p>
<p> I det seneste nummer af Entreprenørforeningens blad, Barometer, blev det konstateret, at skatteændringerne satte forhandlingerne i stå før de er begyndt. </p>
<p> - Regeringens planer om at ændre på reglerne for feriepenge har sat overenskomst-forhandlingerne skakmat, inden de overhovedet er kommet igang, hed det i bladet. (/uha). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>