<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-23" id="root" itemid="78508" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MORGAN S SER DANSK VÆKST PÅ 3 PCT I 1997 OG 1998. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 december (Reuter) - Den danske økonomi er stærkere end de seneste nøgletal giver udtryk for. Derfor opjusterer den amerikanske investeringsbank Morgan Stanley sin vækstprognose for 1996 til 2,3 pct. og sætter væksten i de to efterfølgende år til i snit tre pct. om året. Det fremgår af bankens seneste Inside the Nordic Economies, dateret 12. december </p>
<p> Morgan Stanley hæfter sig især ved den robuste vækst i det private forbrug, de gunstige udsigter for nybyggeriet og det begyndende opsving i eksportsektoren. </p>
<p> Det danske bruttonationalprodukt (BNP) steg i første halvår med 1,5 pct., men dette tal underdriver den reelle vækst i økonomien. Morgan Stanley anfører, at hvis det ikke havde været for tilpasningen af lagrene efter den store opbygning i 1995, ville statistikkerne vise en meget stærkere vækst i indeværende år. </p>
<p> På denne baggrund vurderer den amerikanske banks økonomer i London, at presset på priserne vil tage til. De opjusterer således inflationsskønnet for 1997 til 2,6 pct. mod tidligere 2,4 pct. og mod uændrede 2,1 pct. i 1996. For 1998 vil inflationen overstige tre pct. </p>
<p> Udviklingen i ledigheden vil følge de hidtidige spådomme om en arbejdsløshedsprocent på 9,0 pct. i 1996 og 8,6 pct. i 1997, mens ledigheden vil falde til 8,0 pct. i 1998. </p>
<p> Eksporten har fået bedre vilkår i takt med øget aktivitet hos Danmarks samhandelspartnere samt en svagere dansk krone. Derfor vil betalingsbalancen fastholde sine overskud på over en pct. af BNP i analyseperioden, svarende til 12 mia. kr. i 1996, 13 mia. kr. i 1997 og 15 mia. kr. i 1998. </p>
<p> De samlede offentlige finanser vil for 1997 vise et mindre underskud på 0,2 pct. af BNP, men 1998 vil give et overskud på 0,5 pct. af BNP. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>