<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-03" id="root" itemid="78694" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MINISTERSKIFTE VANSKELIGGØR TELEFORHANDLINGER - V. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 januar (Reuter) - Det bliver vanskeligt at tilbyde tele-investorerne et fast lovgrundlag at arbejde på indenfor den tidsfrist, regeringen har sat, mener Venstres ordfører på tele-området, Jens Løgstrup Madsen. Det begrunder han primært med ministerskiftet i Forskningsministeriet. </p>
<p> - Det er klart, at det bliver vanskeligt at overholde tidsfristen, nu hvor der er kommet en ny minister på området, siger Jens Løgstrup Madsen. </p>
<p> Jytte Hilden blev kort før nytår udnævnt til ny forskningsminister efter Frank Jensen. </p>
<p> De næste to måneder skal partierne forhandle sig til rette om de sidste regler for et frit tele-marked. </p>
<p> Regeringen har flere gange tidligere forlænget sine frister for, hvornår forhandlingerne skulle være afsluttet. Og Jens Løgstrup Madsen betegner også de kommende tidsfrister som skrappe. </p>
<p> Han tør ikke give et bud på, om det denne gang vil lykkes at overholde fristen. Det afhænger af regeringens evne til at lede forhandlingerne, siger han. </p>
<p> - For os er det vigtigt, at reglerne for et frit marked ligger fast så hurtigt som muligt. Det giver investorerne og tele-virksomhederne en sikkerhed, vi som politikere skylder dem, siger han. </p>
<p> Det er de vanskeligste forhandlingspunkter, som politikerne endnu mangler, mener Jens Løgstrup Madsen. </p>
<p> Især forhandlingerne om reglerne for udenlandske virksomheder, der vil benytte Tele Danmarks eksisterende telefon-net, bliver vanskelige, mener han. </p>
<p> På det punkt går Venstre ind for, at Telestyrelsen blander sig så lidt som muligt i tele-selskabernes prisfastsættelse. </p>
<p> Til gengæld skal konkurrence-myndighederne fastsætte strenge regler, der bl.a. hindrer misbrug af dominerende stilling på telemarkedet. </p>
<p> Fra Forskningsministeriet oplyses det, at der endnu ikke er sat dato på, hvornår forhandlingerne indledes. Det begrundes med, at Jytte Hilden skal have tid til at sætte sig ordentligt ind i det omfattende regelsæt. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>