<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-06" id="root" itemid="78735" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> STABILE RENTER I 97, DOG PIL OPAD - NYKREDIT BANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 januar (Reuter) - Både på kort og langt sigt vil den danske rentedannelse for den lange ende af obligationsmarkedet være karakteriseret ved stabilitet. Det vurderer Nykredit Bank i sin månedlige renteprognose. </p>
<p> - Også på længere sigt forventes rentedannelsen karakteriseret ved stabilitet - dog med svagt stigende renter i andet halvår 1997 efterhånden som den europæiske vækst vinder momentum, skriver Nykredit Bank. </p>
<p> Bankens renteprognose er uændret i forhold til sidste måned. Det betyder, at den 10-årige rente ventes at ligge i intervallet 6,8-7,3 pct. om et år mod 6,63 pct. fredag. </p>
<p> På det kortere tre måneders sigt, lyder Nykredit Banks prognose på 6,3-6,7 pct. Det indeholder en forventning om en udvidelse af renteforskellen til Tyskland på 10 bp. til ca. 80 bp. </p>
<p> Nykredit Bank henviser imidlertid til flere faktorer, der kan bevirke, at renteprognosen i perioder bliver testet. Det drejer sig i første omgang om udviklingen i de ledende rentesatser i primært USA og Tyskland. I USA venter realkreditbanken ingen renteændringer, mens de ledende rentesatser i Tyskland forventes at være uændrede i første halvår. </p>
<p> - Hvorvidt den næste ændring i repo-renten (den tyske, red.) bliver i op-eller nedadgående retning ventes at være betinget af udviklingen i den tyske vækstrate i 1997 og af hensynet til opfyldelsen af ØMU-kriterierne, skriver Nykredit Bank. </p>
<p> Af indenlandske forhold peger bankens analytikere på Danmarks forhold til EU, den politiske situation samt overenskomst-forhandlingerne. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="M131">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>