<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-07" id="root" itemid="78801" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MEFA SER MEDICINEKSPORT I 1996 PÅ CA 14 MIA KR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 januar (Reuter) - Den danske medicinal-industri forventer at øge sin eksport i 1996 med godt en mia. kr. til ca. 14 mia. kr. Det fremgik af et estimat, som direktør i Novo Nordisk, Ulrik V. Lassen, fremlagde på en konference om erhvervspolitik tirsdag. </p>
<p> - Eksportoverskuddet på medicinområdet forventes at blive på ni mia. kr. i 1996. Det vil svare til ca. 35 pct. af det samlede handels-balanceoverskud, sagde Novo Nordisk-direktøren og henviste til beregninger fra medicinfabrikanternes forening, MEFA. </p>
<p> Dermed vil medicin-eksporten være vokset med små otte pct. i 1996. I 1995 eksporterede branchen for små 13 mia. kr. - en stigning på 19 pct. i forhold til året før. </p>
<p> Andelen af den danske lægemiddelproduktion, der eksporteres, skønnes også i 1996 at udgøre omkring 90 pct. Den samlede omsætning for medicinalindustriens vil ifølge MEFAs skøn således blive på ca. 15,5 mia. kr. </p>
<p> - Overskudsgraden lå sidste år stadig omkring 12 pct. Det er betydeligt mindre end for medicinalbrancen i de fleste andre lande, der ser overskudsgrader på omkring 20-25 pct., sagde Ulrik V. Lassen til Reuters Finans med fortsat henvisning til MEFAs prognoser. </p>
<p> Ligesom omsætningen i 1996 ses at stige mindre end halvt så meget som året før, forventes beskæftigelsen også at være øget tilsvarende mindre end i 1995. </p>
<p> Antallet af direkte ansatte i medicinalindustrien forventes ved udgangen af 1996 at ligge på 16.500 - 500 flere end ved indgangen til året. I 1995 steg beskæftigelsen med 1.029. </p>
<p> Den indirekte beskæftigelse vil i 1996 udgøre ca. 25.000 personer, fremgår det af de skøn, som Ulrik V. Lassen fremlagde på erhvervspolitik-konferencen tirsdag. </p>
<p> Trods den lille opbremsning i stigningstakten, forventer branchen dog, at den direkte beskæftigelse vil stige til 21.000 i år 2002, fremgår det af de udviklingstendenser, Ulrik V. Lassen fremlagde på konferencen. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="C42">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>