<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-10" id="root" itemid="78902" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SR-REGERING VILLE IKKE OVERLEVE ET VALG - GREENS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 januar (Reuter) - Den nye SR-regering ville ikke overleve et folketingsvalg i dag, viser en meningsmåling fra Greens Analyseinstitut, bragt i Børsen fredag. </p>
<p> - Målingen ville med usvigelig sikkerhed føre til dannelse af en VK-regering med et komfortabelt parlamentarisk sikkerhedsnet på 95 mandater, skriver Børsen. </p>
<p> Både Socialdemokratiet (S) og det Radikale Venstre (R) er imidlertid styrket i forhold til seneste meningsmåling fra Greens, og støttes af hhv. 28,4 pct. og 6,2 pct. af vælgerne. Centrum-Demokraternes friere tøjler udenfor regeringen bringer ifølge målingen endnu ikke partiet over spærregrænsen på to pct. </p>
<p> Tilslutningen til Venstre (V) er faldet en anelse til 29,1 pct., men bevarer dog fortsat stillingen som Folketingets største parti i tilfælde af et valg i dag, fremgår det. De Konservative (K) går derimod frem til 14,9 pct. </p>
<p> Det Socialistiske Folkeparti er gået svagt tilbage, mens Fremskridtspartiet er gået frem på bl.a. Dansk Folkepartis bekostning. </p>
<p> Desuden viser målingen, at vælgerne i tilfælde af en borgerlig regering ville pege på de Konservastives leder, Hans Engell. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>