<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-13" id="root" itemid="78959" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NATIONALBANK SÆNKER EJ RENTE TRODS STÆRK DKK - BG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 januar (Reuter) - Nationalbanken sænker næppe renten, selvom kronen er styrket over for D-marken de seneste måneder. Det vurderer BG Bank i sit månedsbrev, Investering. </p>
<p> - Givet Nationalbankens målsætning om at sikre en stabil kronekurs overfor D-mark, kunne dette isoleret betyde, at en nedsættelse af indskudsbevisrenten er indenfor rækkevidde. Der er imidlertid flere forhold, der taler for, at renterne ikke vil blive nedsat, skriver BG Bank. </p>
<p> Den første årsag banken nævner, er den effektive kronekurs, som er faldet en pct. i sidste del af 1996. </p>
<p> Den anden årsag er valutareserven, der er faldet svagt i de sidste par måneder efter tidligere at være steget ganske markant. </p>
<p> - En rentenedsættelse havde af den grund været mere naturlig for et par måneder siden, lyder bankens argument. </p>
<p> D-marken ligger den 13. januar i knap 3,81 kr., mens den svingede mellem 3,85 og 3,87 i de første måneder af 1996. </p>
<p> BG Bank mener, at Nationalbanken i sine overvejelser givetvis også tager højde for, at dansk økonomi fundamentalt set ikke har behov for en nedsættelse af de styrende renter. </p>
<p> - Den økonomiske vækst i Danmark har efter europæisk målestok været ganske høj gennem de sidste par år, hvilket kan spores i en tiltagende - omend moderat - inflation, skriver banken. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>