<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-16" id="root" itemid="79079" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BNP-VÆKST PÅ 2,2 PCT I 3 KVT 96 - ØKONOMER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 januar (Reuter) - Væksten i BNP i 3. kvartal af 1996 fortsætter mønstret fra 2. kvartal vurderer otte økonomer over for Reuters Finans. </p>
<p> De venter en årlig stigning i BNP i faste priser på 2,2 pct. i 3. kvartal, hvilket er den samme vækst i produktionen som i 2. kvartal 1996. Danmarks Statistik offentliggør Nationalregnskabet på fredag den 17. januar. </p>
<p> - Det er vores vurdering, at det økonomiske opsving, som satte ind i 2. kvartal, har vundet momentum uagtet de svage tyske konjunkturer, siger økonom John Madsen fra Nykredit Bank. </p>
<p> Han vurderer, at opsvinget er bredt funderet - primært forankret i en robust vækst i det private og offentlige forbrug, samt en fortsat høj vækst i bruttoinvesteringerne. Bidraget fra nettoeksporten ventes derimod tæt på nul i 3. kvartal. </p>
<p> Denne holdning deles af de fleste af prognosens økonomer. </p>
<p> Dog tror Unibank, at de faste bruttoinvesteringer vil falde som en reaktion på den kraftige stigning i 2. kvartal. </p>
<p> I Sydbank mener økonomerne, at det primært vil være investeringerne og eksporten, der vil trække væksten op i 3. kvartal. (/klp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>