<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-17" id="root" itemid="79128" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> HIGHTECH VIRKSOMHEDER LOKKES TIL KINA - INGENIØREN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 januar (Reuter) - Kina lokker nye højteknologiske virksomheder til landet ved at tilbyde to års skattefrihed, halv skat i de tre efterfølgende år og en generel selskabsskat på 15 pct. Det er Kinas tilbud til udenlandske innovative virksomheder i fem udvalgte økonomiske zoner, fremgår det fredag af Ingeniøren. </p>
<p> - Målet er at skaffe udenlandsk kapital til landet og fremme den højteknologiske udvikling. Og det går strygende, siger direktøren for GN Danavox i provinsen Fujian, Uffe Christensen, til Ingeniøren. </p>
<p> Ifølge Uffe Christensen er Kinas tilbud til virksomhederne en stor succes. </p>
<p> - Det går utroligt stærkt i øjeblikket. Jeg behøver bare at have været væk i en måneds tid, så er der blevet bygget en ny fabrik i nabolaget. Modsat er det i Danmark svært at få øje på den helt store udvikling, siden jeg forlod landet i 1986, fortsætter han. </p>
<p> GN Danavox har siden 1987 haft egen produktionsvirksomhed i landet, og ifølge Uffe Christensen, gik der to år før, der kom et økonimisk overskud ud af produktionen. </p>
<p> - Det er derfor ikke uden betydning at have de økonomiske fordele, som de kinesiske myndigheder har givet virksomheder som vores. Med også udsigten til fodfæste på dette marked var fristende, siger Uffe Christensen. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="CHINA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code>
<code code="EASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>