<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="79188" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS VIL FORØGE MARKEDSANDELE - VAGN SØRENSEN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 januar (Reuter) - Selv om SAS har set sig nødsaget til at lægge sit trafiksystem om, herunder lukke flere destinationer, blæser det skandinaviske selskab fortsat til angreb. Det skriver koncerndirektør i SAS, Vagn Sørensen i bladet Inside SAS. </p>
<p> - Der er ikke tale om, at SAS reducerer sin produktion, men derimod at den planlagte ekspansion i stedet bliver tre-fire pct. i 1997. Det er en ekspansion på niveau med gennemsnittet i Europa for dette år og altså udtryk for offensivitet, og at SAS har en ambition om at forøge sine markedsandele, skriver Vagn Sørensen. </p>
<p> SAS arbejder ifølge koncerndirektøren intensivt med sit forbedringsprogram, herunder at sikre en mere konkurrencedygtig omkostningsstruktur. </p>
<p> - Det er ikke blot omkostningssiden som bearbejdes, men også indtægtssiden, hvor aggressive mål er sat op for 1997, skriver Vagn Sørensen. </p>
<p> Han tilføjer, at forbedringstiltagene i fremtiden skal komme som en stadig strøm og som en naturlig del af hverdagen. SAS er generelt fortrøstningsfuld, når det gælder selskabets konkurrencekraft i den skærpede kamp om kunderne. </p>
<p> - Konkurrencen stiger i intensitet, men spiller vi vores kort klogt og udnytter vi hele vort batteri af mulige tiltag og alle vore ressourcer, kan vi klare en hvilken som helst situation med et godt resultat, skriver Vagn Sørensen. </p>
<p> Han tilføjer, at det norske flyselskab, Braathens SAFE efter eget udsagn skuffende resultater på ruten mellem Oslo og Stockholm er udtryk for SAS&apos; kapacitet til at imødekomme nye konkurrenter. </p>
<p> SAS fik i de første tre kvartaler af 1996 et overskud før skat på 1.257 mio. SEK, svarende til et fald på 40 pct. fra den samme periode året før. </p>
<p> Braathens SAFE noterede i samme periode næsten en halvering af sit resultat før skat til 129 mio. NOK. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BRASAF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C34">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>