<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="79204" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FORBRUGER-OG NETTOPRISER SES UÆNDREDE I DECEMBER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 januar (Reuter) - I december vil både forbrugerpriserne og nettopriserne være uændrede i forhold til november, skønner ni pengeinstitutøkonomer over for Reuters Finans. </p>
<p> Danmarks Statistik offentliggør sin opgørelse over udviklingen i forbruger-og nettopriserne tirsdag den 21. januar kl. 9.30. </p>
<p> Forbrugerpriserne vil i december være steget med 2,4 pct. i forhold til december 1995, og i samme periode vil nettopriserne være steget 2,3 pct. De to prisindeks forventes uændrede på hhv. 201,6 og 305,8 i december. </p>
<p> Økonomernes forventninger spænder fra et lille fald til en lille stigning i december-opgørelsen over de to prisindeks. </p>
<p> - Nye mindre prisstigninger på energi vil blive opvejet af det traditionelle prisfald i december forud for det egentlige januar udsalg. Oliepriserne omregnet til danske kroner steg med 3-4 pct. fra november til december, vurderer økonomerne i Codan Bank. </p>
<p> I januar bliver udviklingen i priserne interessante at følge pga. udsalget og udsigterne til stigende energipriser, mener flere af økonomerne i panelet. </p>
<p> - Priserne på energi vil stige i januar. Årsagen er både øget efterspørgsel efter energi grundet den kolde vinter, samt den stigende dollar-kurs, siger en af økonomerne. (/klp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>