<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-21" id="root" itemid="79220" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INVESTFORENINGER SER 10 PCT AKTIEAFKAST. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 januar (Reuter) - InvesteringsForeningsRådet, der er en interesseorganisation for de danske investeringsforeninger, forventer et afkast på investeringer i aktier på over 10 pct. i 1997, sagde formanden for rådet, direktør Carsten Mahler, på et pressemøde tirsdag. </p>
<p> - På aktiesiden er kurserne allerede steget meget siden årsskiftet, men vi forventer for året som helehed aktieafkast på den rigtige side af de 10 pct., sagde Carsten Mahler. </p>
<p> Han vurderede generelt, at 1997 bliver et moderat år for investeringsmarkederne. </p>
<p> - For det er ikke realistisk at tro, at kurserne fortsætter op i samme tempo. Omvendt er risikoen for større kursfald nok ikke så stor, sagde Carsten Mahler. </p>
<p> Investeringsforeningernes danske aktieafdelinger har i gennemsnit givet et afkast på 27,84 pct. i 1996, mens totalindekset på Københavns Fondsbørs steg 28,83 pct. Afdelinger med globale aktieporteføljer har i gennemsnit givet 20,37 pct. i afkast, mens geografisk baserede afdelinger har givet et afkast på 24,19 pct. </p>
<p> Udbyttebetalende afdelingerne med danske obligationer gav i gennemsnit et afkast på 8,51 pct., mens udbyttebetalende afdelinger med globale obligationer gav et afkast på godt 15 pct. </p>
<p> Der er i alt 18 investeringsforeninger med flere end 100 afdelinger og 350.000 medlemmer. Danske Invest og Uni-invest er de to største med en samlet formue på over 30 mia. kr. De to foreninger benytter henholdsvis Den Danske Bank og Unibank som depotbanker, og investeringsbeviserne i de to foreninger sælges via de to bankers filialnet. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I831">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>