<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-21" id="root" itemid="79231" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KOCH INDSTILLET PÅ NYE SELSKABSTØMMER-RETSSAGER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 januar (Reuter) - Skatteminister Carsten Koch er indstillet på at gennemføre flere retssager, hvis selskabstømmerne ikke frivilligt indbetaler skyldige beløb til Skattevæsenet. Det kom frem på et pressemøde tirsdag eftermiddag i forlængelse af Højesterets dom i Satair-sagen. </p>
<p> - Om nødvendigt kan vi blive nødt til at anlægge sag i de tilfælde, hvor folk ikke henvender sig frivilligt, sagde Carsten Koch. </p>
<p> Han gav ikke noget bud på, hvor mange penge staten kan forvente at få igen, men han oplyste, at der ligger sager i øjeblikket, som ialt repræsenterer ca. 1,9 mia. kr. i erstatningskrav. </p>
<p> - Men hvor mange ag dem, vi får ind igen, tør jeg ikke sige, sagde Carsten Koch, der tilføjede, at det kan blive en &quot;ganske pæn del&quot;. </p>
<p> Højesteret stadfæstede tirsdag Østre Landsrets dom i Satair-sagen. Satair tager dommen til efterretning og har allerede efter landsrettens dom betalt det idømte beløb på 13 mio. kr. </p>
<p> Det svarer til det beløb, som selskabet tjente i 1992 ved at sælge et datterselskab til selskabstømmeren Preben Restrup. Samtidig skal Satair betale 1,2 mio. kr. i sagsomkostninger. </p>
<p> Anklagemyndigheden har 1.600 lignende selskabstømmersager klar, der bare har afventet Højesterets afgørelse i Satair-sagen. Her er flere banker involveret. (/olm/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="GCRIM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>