<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-21" id="root" itemid="79230" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> FREDGAARD FASTHOLDER FORVENTNINGER TIL 1996/97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 januar (Reuter) - Fredgaard fastholder forventningen om et samlet resultat i 1996/97 i underkanten af det foregående årregnskab på 59,6 mio. kr. før skat. </p>
<p> Men halvårsresultatet (1. oktober 1996 - 31. markts 1997) forventes at blive &quot;væsentligt lavere&quot; end for det tilsvarende halvår af regnskabsåret 1995/96, da overskudet blev på 41,0 mio. kr. før skat. Det fremgår det af formand Paul Kjærs beretning på selskabets generalforsamling tirsdag eftermiddag. </p>
<p> - Årsagen til denne forventede reduktion er primært, at det i indeværende regnskabsår ikke har været muligt for branchen at fastholde den høje omsætning og indtjening på mobiltelefoner, som blev opnået i den tilsvarende periode i det foregående regnskabsår, siger Paul Kjær. </p>
<p> En anden årsag til reduktionen er betydelige indkøringsomkostninger, som afholdes over driften i indeværende halvår i forbindelse med etablering af nye butikker, siger Paul Kjær. </p>
<p> Til gengæld for det matte første halvår, venter bestyrelsesformanden et fint andet halvår fra 1. april 1997 til 30.september 1997. </p>
<p> - Dette skyldes såvel en generel styrkelse af effektiviteten i bestående og nyetablerede butikker som en fortsat god udvikling af koncernenss finansieringsaktiviteter, siger Paul Kjær. </p>
<p> Fredgaard fik i 1995/96 et overskud på 37,1 mio. kr. efter skat. Omsætningen blev på 812,2 mio. kr. fremgår det af selskabets årsregnskab, der blev fremlagt 13. december. </p>
<p> Dengang skrev bestyrelsen, at den ventede et resultat og en omsætning for regnskabsåret 1996/97 i underkanten af tallene for året før. </p>
<p> - Når der bortses fra det forventede fald i mobiltelefonsalget, påregnes en omsætningsfremgang på ca. fem pct., skrev selskabet i december. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FREDG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="I648">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>