<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-21" id="root" itemid="79262" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OMSORG KAN BLIVE KERNEOMRÅDE FEM-SYV ÅR - ISS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 januar (Reuter) - Børnepasning og ældrepleje kan blive kerneområder for ISS i løbet af de næste fem til syv år, siger koncernens skandinaviske chef, Sven Ipsen, til Reuters Finans. </p>
<p> - Kommunerne vil i løbet af de næste fem til syv år udlicitere børnepasning og ældrepleje til private entreprenører. Så der er et kæmpe potentielt marked. Og da vi er førende i Danmark med at udvikle koncepter for omsorgsområdet, er der ingen tvivl om, at det kan blive et kerneområde for os, siger Sven Ipsen. </p>
<p> ISS har brugt mellem 10 og 20 mio. kr. på at udvikle koncepter for ældrepleje de sidste fire-fem år. Og Sven Ipsen regner med, at koncernen vil bruge tilsvarende beløb på udvikling inden for børnepasning. </p>
<p> - Vi er i øjeblikket i dialog med syv-otte kommuner om at udvikle koncepter for børnepasning, siger den skandinaviske direktør. </p>
<p> Trods udviklingsarbejdet er det ikke blevet til ordrer herhjemme, selvom to kommuner i dag har udliciteret dele af ældreplejen. I den ene bød ISS på opgaven, men arbejdet gik til en mere erfaren svensk konkurrent. </p>
<p> I den anden kommune, Græsted-Gilleleje, vandt et andet svensk firma, Curatus, ældre-licitationen. Kommunen går i dag med planer om at udlicitere børnepasningen også. </p>
<p> Hvornår planerne bliver til noget, kan byens borgmester, Jannich Petersen, ifølge BT ikke sige noget om nu. Men Sven Ipsen regner med, at de første kommuner vil udlicitere børnepasning i løbet af det næste år. </p>
<p> - Om det bliver os, der får de første ordrer, kan jeg selvfølgelig ikke sige noget om, da flere store udenlandske virksomheder med speciale i børnepasning står på spring til det danske marked, siger han. </p>
<p> Selvom Sven Ipsen knytter store forventninger til det danske omsorgsmarked, venter han &quot;ingen voldsom ekspansion&quot; de første par år. </p>
<p> Til gengæld går det strygende på omsorgsområdet for ISS i Sverige. Her har ISS Care Service en omsætning på ca. 250 mio. kr. bl.a. på rengøring, madleverancer og plejeopgaver. </p>
<p> I Norge skal ISS drive et pleje-og omssorgshjem fra den 1. juli i år. Værdien af den kontrakt er ca. 29 mio. NOK om året, og kontrakten løber frem til år 2002. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ISS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="I923">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>