<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-22" id="root" itemid="79291" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KBH LUFT GODT TILFREDS MED TRAFIKUDVIKLING I 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 januar (Reuter) - Københavns Lufthavne kan med tilfredshed konstatere, at den faktiske trafikudvikling for mindst andet år i træk har overskredet de lagte budgetter. For 1996 er passagervæksten i modsætning til sidste år tilmed over gennemsnittet af de europæiske lufthavne, oplyser underdirektør i Københavns Lufthavne, Stefan Buch. </p>
<p> - Vi er godt tilfredse med trafikudviklingen i 1996. Det skyldes primært, at vi ligger over den gennemsnitlige vækst i de europæiske lufthavne, der har fremlagt 1996-tal, siger Stefan Buch til Reuters Finans. </p>
<p> Antallet af passagerer gennem Københavns Lufthavn i Kastrup steg 7,3 pct. i 1996 til 16,1 mio. personer. Selskabet havde i børsprospektet fra 1996 budgetteret med 15,8 mio. passagerer i 1996. For 1997 forventer Københavns Lufthavne 16,6 mio. passagerer. Trods de bedre trafiktal er Københavns Lufthavne tøvende med at ændre de fastlagte trafikprognoser. </p>
<p> - Vi holder fast i vores konservative vurdering af trafikudviklingen, og vi ser ingen grund til at ændre på prospektets prognose. Man kan også vende den om og sige, at der ikke er total fred i verden. Man kunne for få år siden se, hvor hurtigt Golfkrigen kunne få tingene til at vende, siger Stefan Buch. </p>
<p> Den langsigtede trafikprognose følger en forudsætning om, at lufttrafikken vil stige med noget mindre end to gange væksten i den danske økonomi. Københavns Lufthavne forventer således 19,0 mio. passagerer i år 2000, 24,2 mio. i år 2005 og 28,0 mio. i år 2010. </p>
<p> Øresundsforbindelsen forventes at give en ekstra mio. passagerer fra år 2001. </p>
<p> Københavns Lufthavne fik i 1995 et overskud før skat på 376 mio. kr. fra en omsætning på 1,2 mia. kr. Forventningen til 1996-resultatet lyder på et bedre resultat end i 1995, men at stigningstakten i resultatudviklingen i 1996 forventes at blive mere afdæmpet i forhold til stigning fra 1994 til 1995. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KOBLDK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="I764">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>