<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-22" id="root" itemid="79306" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DEUTSCHE MG TROR IKKE PÅ DANSK BUDGETBALANCE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 januar (Reuter) - Den tyske investeringsbank, Deutsche Morgan Grenfell, tror ikke på dansk budgetbalance i hverken 1997 eller 1998 trods lysere vækstudsigterne for dansk økonomi. Banken har opjusteret sine skøn for den økonomiske vækst i både 1996 og 1997, men forventer fortsat underskud på de samlede offentlige finanser i prognoseperioden. </p>
<p> Det fremgår af seneste udgave af bankens publikation Economic &amp; Financial Outlook. </p>
<p> Den største risiko mod udviklingen i de offentliges budgetter ligger hos kommunerne, der frem til kommunalvalget i november 1997 kunne finde på at løsne grebet om udgifterne, anfører Deutsche Morgan Grenfell. Efter et underskud i 1996 på 1,6 pct. af BNP forventer banken, at 1997 og 1998 giver underskud på 0,4 pct. af BNP. </p>
<p> Samtidig hæver Deutsche Morgan Grenfell sine estimater for vækstraterne i 1996 og 1997 til hhv. 2,0 pct. og 2,8 pct. fra 1,8 pct. og 2,7 pct. Skønnet for 1998 er uændret 2,8 pct. </p>
<p> Forventningen om en svagt større økonomisk aktivitet har imidlertid ikke fået den tyske investeringsbank til at ændre på sine skøn for prisudviklingen. Forbrugerpriserne ses fortsat at stige med 2,3 pct. i både 1997 og i 1998. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>