<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-24" id="root" itemid="79399" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS-PUNKTLIGHED BEDRE ÅR/ÅR TRODS PROBLEMER - SAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 24 januar (Reuter) - SAS ligger fortsat bedre end sidste år, når det gælder punktligheden, selv om vejrlig og computerproblemer igen skaber vanskeligheder med at få flyene afsted til tiden. Det siger informationschef i SAS, Troels Rasmussen fredag. </p>
<p> - Punktligheden er dog stadig bedre end sidste år, hvormed de mange ressourcer, vi har sat ind på at forbedre kvaliteten, ikke har været helt forgæves, siger Troels Rasmussen. </p>
<p> Han betegner det dog som en stor bet, at eksterne faktorer nu ødelægger SAS&apos;s gode nøgletal på kvaliteten. </p>
<p> SAS erkendte efter relativt dårlige nøgletal for både aflysninger og præcision ved årsskiftet 1995/96, at kvaliteten skulle rettes op. Der blev oprettet nye stillinger og indsat flere ressourcer på at minimere antallet af aflysninger og forsinkelser. </p>
<p> Resultaterne kom i løbet af foråret, og SAS kunne for både aflysninger og punktligheden i tredje kvartal leve op til de ambitiøse målsætninger. </p>
<p> Mangel på titanium, der bruges i visse reservedele i motorerne på en række SAS-fly, holder imidlertid seks fly på jorden. Det har ødelagt regulariteten, der i december ifølge Troels Rasmussen kun lige holdt de godt to aflysninger per 100 afgange fra december 1995. </p>
<p> Troels Rasmussen vurderer, at SAS først i løbet af foråret vil kunne komme over målsætningen på under en aflysning per 100 afgange. </p>
<p> Problemer med primært koordineringen af lande-og starttilladelser på europæisk plan styret af en central computer, Eurocontrol i Bruxelles samt vejrliget har tillige ødelagt SAS&apos; dyrt tilkæmpede punktlighed. I december var over hvert sjette fly således forsinket mere end 15 minutter, oplyser Troels Rasmussen. </p>
<p> Det er dog fortsat bedre end december 1995, hvor kun 79 pct. af alle SAS-fly kom afsted til tiden. </p>
<p> SAS forventer ikke, at SAS kan komme op på målsætningen på 93 pct. af alle fly afsted til tiden før efter vintermånederne. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>