<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-30" id="root" itemid="79565" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DANSKE AKTIER KAN GIVE 5-10 PCT AFKAST I 97 - CODAN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 januar (Reuter) - De danske aktier kan give et afkast på mellem 5 og 10 pct. i 1997, forudser Codan Bank i den seneste udgave af Penge &amp; Pension. </p>
<p> - Der forventes et afkast på danske aktier på i alt 5 til 10 pct. i 1997 inklusiv udbyttebetalinger, skriver analytikerne fra Codan Bank. De venter, at det danske aktieindeks vil stige knap fire pct. i år. Hvis det sker, vil det i givet fald være tredje år i træk, at aktieindekset stiger, konstateres det. </p>
<p> Oven i indeksets stigning på knap fire pct. skal tillægges udbyttebetalinger, som Codan Bank i gennemsnit forudser bliver på ca. to pct. </p>
<p> - De nuværende aktiekursstigninger er blandt andet affødt af det rentefald, som har fundet sted over det meste af Europa siden maj 1995, hedder det i kommentaren. </p>
<p> Codan Bank venter, at rentefaldet vil ophøre i 1997 i takt med, at forbrug og investeringer i den private sektor stiger. </p>
<p> - Besparelserne i den offentlige sektor i samtlige EU-lande tyder imidlertid på, at de forventede rentestigninger i andet halvår bliver små. Derfor forventes en portefølje med danske obligationer at kunne give et afkast på ca. fem pct. i 1997, konkluderer analytikerne fra Codan Bank. (/olm). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>