<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-30" id="root" itemid="79612" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MAERSK AIR SPÅR STOR FØDETRAFIK PÅ NY RUTE - DIR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 januar (Reuter) - Maersk Air forventer at få en stor del af trafik videre ud i verden - fødetrafik - fra København, når flyselskabet fra slutningen af april går ind på ruten mellem den danske hovedstad og Stockholm. Det sagde adm. direktør i Maersk Air, Bjarne Hansen på et pressemøde torsdag. </p>
<p> - Vi forventer at indgå temmelige mange aftaler om fødesamarbejde med de ca. 20 luftfartsselskaber i København, der ikke er bundet til SAS, sagde Bjarne Hansen. Maersk Air ejes af A. P. Møller Gruppen, </p>
<p> Maersk Air offentliggjorde torsdag, at selskabet sammen med finske Finnair vil begynde at flyve otte daglige rundture mellem de to nordiske selskaber. Antallet af flysæder på ruten øges herefter med ca. 50 pct. til omkring 1,7 mio. flysæder om året. SAS er i dag totalt dominerende på ruten med 17 daglige afgange. </p>
<p> De to flyselskaber vil under arbejdstitlen Nordic Connections arbejde på at få en markedsandel på ruten, der svarer til alliancens andel af kapaciteten på ruten, svarende til ca. en trediedel. </p>
<p> - Men det vil nok tage nogle år, sagde Bjarne Hansen. </p>
<p> Han fremlagde på pressemødet Maersk Air&apos;s produkt for at erobre markedsandele fra SAS. De vigtigste elementer er slagkraftige priser, en stærk salgsorganisation, uændrede provisioner til rejsebureauerne, bonusprogrammer samt et godt business class koncept. </p>
<p> SAS har ved tidligere lejligheder fremhævet, at ruten på grund af den forholdsvis store fødetrafik er sværere at komme ind på, og at marginerne ikke er så store. </p>
<p> - Tre flyselskaber har selv ønsket at flyve på ruten for at undgå at skulle betale SAS&apos; priser. Når de nu har henvendt sig til os for at indgå et fødesamarbejde, må det betyde, at de forventer at spare penge, sagde Bjarne Hansen. </p>
<p> Desuden vurderer SAS, at konkurrencen fra Braathens SAFE på ruten mellem Oslo og Stockholm har gjort det skandinaviske selskab mere konkurrencedygtigt. Braathens SAFE har da heller ikke kunnet fremvise de store resultater af sit indtog på ruten, da markedsandelen skønnes at være 15 pct. </p>
<p> - Jeg ved ikke, hvad vi ville have gjort, hvis vi havde været i deres sted, men på København-Stockholm har jeg tillid til vores stærke salgsorganisation, business class muligheden, normal bureauprovision, fødetrafikken til København og fornuftige priser, sagde Bjarne Hansen. </p>
<p> Maersk Air opererer 55 fly og nåede i 1996 op på ca. 2 mio. passagerer, mens Finnair også med 55 fly havde 6,0 mio. passagerer. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="FIN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BRASAF">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="FINAIR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="MOELR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="C22">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>