<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-03" id="root" itemid="79702" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NYKREDIT BANK NEDJUSTERER SKØN FOR LANGE RENTER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 februar (Reuter) - Nykredit Bank har nedjusteret sit skøn for de lange danske renter marginalt på 12 måneders sigt, fremgår det af bankens seneste udgave af Investorguide. </p>
<p> - Det er vores holdning, at effekten af, at rentestigningsscenariet i Europa rykker nærmere, først og fremmest vil give sig udslag i en indsnævrign af det 10-årige rentespænd mellem USA og Tyskland. Herigennem begrænses den ventede rentestigning i Europa, lyder bankens begrundelse for det ændrede skøn. </p>
<p> Nykredit Bank forventer således nu en 10-årig rente på 6,7 pct. om 12 måneder. Tidligere lød forventningen på 7,0 pct. Renten på de 30-årige realkreditobligationer ser økonomerne i 7,7 pct. om et års tid mod tidligere forventet 8,0 pct. </p>
<p> At de europæiske rentestigninger efter Nykredit Banks opfattelse er rykket nærmere, er en konsekvens af, at den forventede renteforhøjelse i USA er fremrykket til første halvår 1997 fra andet halvår. </p>
<p> - Renteforhøjelsen ventes samtidig at markere afslutningen på rentestigningsforløbet i USA. Det er således vores opfattelse, at vi i første halvår vil se en opbremsning af væksten i det private forbrug, skriver økonomerne. </p>
<p> Renteforskellen mellem de toneangivende danske og tyske 10-årige statsobligationer vil på kort sigt udvides til omkring 90 rentepunkter fra i dag omkring 72 bp., mener Nykridit Bank. </p>
<p> - Med baggrund i den kraftigere løn-og inflationsudvikling herhjemme end i Tyskland, er det vores vurdering, at rentespændet vil udvides marginalt i prognose perioden til 0,9 pct.point, hedder det. (/pbt). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FORKR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>