<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-07" id="root" itemid="79963" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SVAG KRONE BEGYNDER AT HJÆLPE EKSPORT - CODAN. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 februar (Reuter) - Dagens tal for industrien ordre-og omsætningssituation viser, at udlandet igen er begyndt at efterspørge danske varer. Det kan være den første reaktion på faldet i den danske krones værdi, vurderer Codan Bank. </p>
<p> - I december var der således tale om et opsving i handels-aktiviteterne med udlandet. Både omsætningen og ordreindgangen fra eksportmarkederne steg med henholdsvis seks og otte pct. i forhold til december 1995. Dette kan vise sig at være den første reaktion på det længerevarende fald i den handelsvægtede krone, skriver Codan. </p>
<p> Men samtidig påpeger banken, at den danske eksport til Tyskland bliver vanskeliggjort af, at kronen - på trods af den generelt er blevet svækket - er blevet styrket over for den tyske valuta. </p>
<p> - Styrkelsen af kronen overfor D-mark sammenholdt med tab af lønkonkurrenceevne lægger pres på de danske eksportvirksomheder, der er eksponeret på det tyske marked. Samtidig besværliggøres eksporten til Tyskland af den nuværende svage udvikling i den tyske økonomi, skriver Codan Bank. </p>
<p> Industriens omsætning steg i oktober-december med to pct. sammenholdt med den samme periode året før. Men i forhold til kvartalet før - dog i sæsonkorrigerede termer - var der tale om et fald på en pct. </p>
<p> I december steg det sæsonkorrigerede mængdeindeks med en pct. i forhold til november. </p>
<p> Den effektive danske kronekurs er det seneste år faldet ca. tre til fire pct. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>