<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-10" id="root" itemid="80021" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS-PARTNER SØGER FLERE ASIATISKE PARTNERE - BLAD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 februar (Reuter) - SAS&apos; partner, Lufthansa, søger flere partnere for at dække Asien og Stillehavsområdet. Det skriver Lufthansas koncernblad, Lufthanseat i denne uge. </p>
<p> - Det står allerede klart, at det store Asien/Stillehavsområde ikke kan serviceres med een alliancepartner (Thai Airways, red.). Vi må overveje, hvordan vi vil operere i Kina og forblive på det japanske marked, mens allianceforhandlinger føres i Australien og New Zealand. Det siger Friedel Rödig, der er ansvarlig for udviklingen af Lufthansas mange alliancer til Lufthanseat. </p>
<p> Lufthansa er i færd med at binde et større antal luftfartsselskaber til sig for at skabe en global flyalliance. Udover SAS i Europa tæller alliancen bl.a. United Airlines og Air Canada i Nordamerika og South African Airways i Afrika samt Thai Airways i Asien. </p>
<p> Friedel Rödig pointerer, at selv om behovet er der for op til flere nye partnere, betyder det ikke, at der vil blive fundet en ny partner i hver af de områder, som alliancen ikke dækker så godt. </p>
<p> - Det viser, at der stadig er plads til ekspansion inden for alliancen, siger Friedel Rödig. Han tilføjer, at disse sonderinger efter nye partnere foretages i tæt samarbejde med de eksisterende partnere. </p>
<p> Friedel Rödig giver tilmed sit bud på, hvordan Lufthansa kommer helskindet ind i næste århundrede. </p>
<p> - Som flyselskab må vi komme behovene fra globaliseringen i møde og positionere os selv med et konkurrencedygtigt netværk for at sikre fremtidens indtjening. Det er vores vej ind i det 21. århundrede, siger Friedel Rödig til Lufthanseat. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="GFR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="LFTHNS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>