<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-12" id="root" itemid="80090" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> UDSIGT TIL UENSARTET DANSK AKTIEMARKED ONSDAG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 februar (Reuter) - En stigning på 0,75 pct.i Dow Jones-indekset, en markant styrkelse af USD og uændrede renter burde i princippet kunne vende de seneste to dages sivende tendens på det danske aktiemarked, hvor KFX-indekset blandt andet tirsdag faldt 1,00 indekspoint til 151,47. Gevinstrealisationer i de finansielle aktier kan dog trække i den anden retning. </p>
<p> - Efter den seneste tids store kursstigninger i de finansielle aktier, er investorerne ved at blive utålmodige. Nu vil de gerne se nogle solide regnskaber, der kan understøtte kurserne, siger en aktiehandler. </p>
<p> Samme toner lyder fra Bjarne Jensen Consult i onsdagens udgave af Bankinfo. Her peges der samtidig på, at bankaktierne kan falde tilbage, hvis debatten om banksamarbejder på tværs af de skandinaviske grænser forstummer. </p>
<p> Den Danske Bank, Unibank og Jyske Bank kommer alle med regnskaber onsdag og torsdag i næste uge. </p>
<p> Efter en uge med tendens til profithjemtagning for A. P. Møller papirerne D/S 1912 og D/S Svendborg, vurderes det, at en markant styrkelse af USD til niveauet 168,90 DEM kan medvirke til et kursløft onsdag. </p>
<p> Ligeledes ventes andre USD-følsomme papirer at få gavn af USD-styrkelsen, som også har smittet af på det britiske pund, hvilket kan gavne Sophus Berendsen på grund af selskabets aktiepost i britiske Rentokil. </p>
<p> ISS, der de seneste dage er gået mod det danske aktiemarkeds faldende tendens, ventes torsdag at kunne få gavn af bemærkninger fra koncerndirektør Waldemar Schmidt, der i ISS News stiller et bedre driftsresultat i udsigt. </p>
<p> - Efter i en tid at have vendt ISS-aktien ryggen på grund af krisen i USA, synes de danske institutionelle investorer nu interesserede i papiret, siger en handler. </p>
<p> KFX-aktier:  Kurs tirsdag    kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk .........  590     - 10 Den Danske Bank ........     554      - 9 Tele Danmark ...........     364      - 2 Danisco ................     361      - 2 D/S 1912 ..........      183.000   - 1000 D/S Svendborg .....      262.000   - 2000 Sophus Berendsen ......      889     + 11 Unidanmark ............      345      - 7 Carlsberg .............      403      - 5 BG Bank ................     284      - 9. FLS ...................      855     - 11 Københavns Lufthavne ...     685    + 2,5 Coloplast .............      490      - 2 ISS ...................      174      + 2 Superfos ...............     775      - 5 Jyske Bank .............     517   0 GN Store Nord ..........     685      + 5 Chr. Hansen ...........      840   0 Radiometer ............      380      + 1 SAS Danmark .............  83,00   + 0,50. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>