<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="80259" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> God bund under dansk aktiemarked trods USA-fald. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 februar (Reuter) - Et kursfald på det amerikanske aktiemarked fredag slår ikke umiddelbart igennem på det danske aktiemarked mandag morgen, vurderer en aktiehandler oven på en stigning i KFX-indekset på 1,19 indekspoint til 155,67 fredag. Specielt en ny styrkelse af den amerikanske dollar understøtter, mens renterne ligger stort set uændrede efter pæne fald fredag. </p>
<p> - Der er en god bund under markedet, men det vil samtidig være naturligt med enkelte tilbagefald på de nuværende niveauer. Derfor kan vi godt se kursfald i enkelte aktier, vurderer en aktiehandler. </p>
<p> Den kommende uge ventes primært at stå i regnskabernes tegn, med altoverskyggende fokus på de store bankregnskaber fra Den Danske bank, Unidanmark, Jyske Bank og Sydbank onsdag og torsdag. </p>
<p> Mandag lægges der ud med Lån &amp; Spar Bank og Diskontobanken, ligesom det offentliggøres regnskab fra det skandinaviske luftfartsselskab SAS. Resultatet før skat ventes her at ligge i omegnen af 1,75 mia. SEK. </p>
<p> - Mere spændende end resultatet, er dog eventuelle meldinger om selskabets allianceplaner set i lyset af sidste uges omtale af en storalliance, siger en handler. </p>
<p> Novo Nordisk, der sluttede uændret i kurs 614 i New York fredag og ISS, der faldt 2 kr. til kurs 187 i New York, vurderes umiddelbart at være mandagens favoritter på det danske aktiemarked efter pæne stigninger i slutningen af sidste uge. Tele Danmark, der steg 3 kr. til kurs 374 i New York, vurderes samtidig at kunne nyde gavn af en generel større interesse for tele-aktier efter weekendens WTO-aftale om liberalisering af telemarkedet. </p>
<p> Kampen om asfaltkoncernen Phønix går ind i en afgørende uge. Med mulighed for nye bud fra Superfos og Marius Pedersen, der i øvrigt er ugens aktie i Berlingske. </p>
<p> KFX-aktier:  Kurs  fredag    kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk .........   614     + 12 Den Danske Bank ........ 564      - 1 Tele Danmark ........... 371      + 4 Danisco ................ 370      + 4 D/S 1912 .......... 193.000   0 D/S Svendborg ..... 280.000  + 4.000 Sophus Berendsen ...... 920      + 4 Unidanmark ............ 350   0 Carlsberg ............. 415      + 1 BG Bank ................ 287      - 1. KFX-aktier  fredag kl. 15.30     +/- FLS ................... 855      - 5 Københavns Lufthavne ... 701     + 16 Coloplast ............. 480      - 5 ISS ................... 189     + 10 Superfos ............... 770      - 5 Jyske Bank ............. 533      + 8 GN Store Nord .......... 680      + 5 Chr. Hansen ........... 860     + 10 Radiometer ............ 398      + 8 SAS Danmark ............. 84,40   + 0,40. </p>
<p>     Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om </p>
<p> den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: </p>
<p>  (.KFX)    - KFX Indekset </p>
<p>  (.PG.CO)  - Top 10 stigninger i procent </p>
<p>  (.PL.CO)  - Top 10 tabere i procent </p>
<p>  (.AD.CO)  - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. </p>
<p>  (KFXc1)   - KFX februar futuren </p>
<p>  (0#TOP.CO)- KFX-aktier seneste kursudvikling </p>
<p>  (.AV.CO)  - Top 10 efter styk-volumen </p>
<p>  (.AT.CO)  - Top 10 efter kursbevægelser </p>
<p>     -- Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>