<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-17" id="root" itemid="80253" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Afdæmpet ØMU-eufori hjælper obligationer - Uni. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 februar (Reuter) - Euforien omkring etableringen af en fælles europæisk mønt i ØMU&apos;en er blevet mindre udtalt på de finansielle markeder på det seneste, og det understøtter de danske obligationer, skriver Unibank Markets i denne uges renteprognose. </p>
<p> - Danske obligationer nyder i øjeblikket godt af, at ØMU&apos;en er truet, og det kan på kort sigt betyde yderligere spændindsnævring (mellem 10-årige tyske og danske renter, red.), skriver Unibank Markets. </p>
<p> Banken henviser til, at Tyskland meget vel kan få problemer med at klare møntunionens optagelseskrav, og det bør påvirke positivt på de lande, herunder Danmark, der har valgt at stå uden for. </p>
<p> Unibank Markets er dog ikke blind for, at der i øjeblikket er flere isolerede danske risikoelementer, der ikke peger på en lavere dansk merrente i forhold til Tyskland - tværtimod. Her nævnes de igangværende overenskomst-forhandlinger, der bl.a. omfatter den flaskehalstruede bygge-og anlægssektor samt udsigten til højere importpriser som følge af en svækket dansk krone. </p>
<p> Det er imidlertid for tidligt at åbne en decideret anbefaling på baggrund af disse risikoelementer, anfører Unibanks Markets&apos; analytikere, der vælger at se tiden an. </p>
<p> - Det er vores vurdering, at danske obligationer kan forblive positive på kort sigt hjulpet af et fortsat stærkt tysk obligationsmarked. På en lidt længere horisont, starten af marts, ligger imidlertid bl.a. overenskomst-forhandlingerne og lurer, skriver banken. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>