<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-18" id="root" itemid="80333" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DA-LØNTAL VISER ROLIG UDVIKLING - NYKREDIT BANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 februar (Reuter) - De nye løntal fra Dansk Arbejdsgiverforening (DA) giver umiddelbart ikke grund til bekymring. Tallene viser, at lønudviklingen er rolig, konkluderer økonom John Madsen fra Nykredit Bank. </p>
<p> - Lønudviklingen i den private sektor er præget af den uensartede beskæftigelsesudvikling - men overordnet er der ingen tendenser til udprægede flaskehalsproblemer og ledsagende accelleration i lønningerne. Lønudviklingen er rolig - og understøtter vore forventninger om en gennemsnitlig timelønsstigning i 1997 og 1998 på 4,5 pct. p.a., siger John Madsen i en kommentar til tallene. </p>
<p> DA oplyste tirsdag, at lønniningerne steg 3,8 pct. fra fjerde kvartal 1995 til fjerde kvartal 1996, og det var den samme årsstigningstakt som i det foregående kvartal. </p>
<p> - Den kritiske sektor i dansk økonomi er bygge-og anlægssektoren, som har været præget af kraftig stigende beskæftigelse med afledt risiko for flaskehalsproblemer. Lønudviklingen er dog fortsat rolig - efter et dyk i tredje kvartal fra 4,2 pct. til 3,6 pct., er lønstigningerne nu atter på niveauet 4,1 pct. Dette er godt et halvt pct.point under niveauet i 1995, mener John Madsen. </p>
<p> Nykredit Bank fastholder forventningerne om en gennemsnitlig inflationstakt på 2,5 pct. i 1997 og næste år. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>