<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-20" id="root" itemid="80425" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DAGSKALENDER - REUTERS FINANS TORSDAG 20 FEBRUAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Her følger et udsnit af de begivenheder, der ventes at få indflydelse på de danske finansmarkeder i dag: </p>
<p> * REGNSKABER: </p>
<p> - Helårsresultat fra Den Danske Bank. Ventes offentliggjort ca. kl. 11.30. Pressemøde kl. 11.30. </p>
<p> Den Danske Banks prognose: Ved aflæggelsen af halvårsregnskabet ventede Den Danske Bank en noget bedre basisindtjening i 1996 end de 2.785 mio. kr. fra 1995, dog ventes indtjeningen i andet halvår af 1996 at have været lavere end både samme halvår året før og det foregående halvår. </p>
<p> Markedsforventninger: Otte bank-analytikere venter i følge en Reuters-prognose en basisindtjening i 1996 på 3,2 mia. kr. samt et ordinært overskud på 4,8 mia. kr. mod 6,0 mia. kr. i 1995. </p>
<p> - Helårsresultat fra Jyske Bank. Ventes offentliggjort ca. kl. 8.00. </p>
<p> Markedsforventninger: Ifølge en Reuters rundspørge kan der for 1996 ventes et ordinært resultat på 1.034 mio. kr. mod 961 mio. kr. i 1995. </p>
<p> Jyske Banks prognose: Ved fremlæggelse af det seneste kvartalsregnskab ventede Jyske Bank et resultat før kursreguleringer, ekstraordinære poster og skat på 650-750 mio. kr. </p>
<p> - Helårsresultat fra Realkredit Danmark. Pressemøde kl. 13.30. </p>
<p> Ærkekonkurrenten Nykredit fremlagde onsdag sit 1996-regnskab, der viste et ordinært resultat før skat på 3.160 mio. kr. mod 2.985 mio. kr. i 1995. </p>
<p> - Halvårsregnskab fra InWear. Ventes offentliggjort kl. ca. 9.00. </p>
<p> Prognoser: InWear forventer et ordinært resultat før skat ca. 10 pct. under resultatet i samme periode året før, svarende til et overskud på ca. 93 mio. kr. Et gennemsnit af fem analytikeres skøn lyder på 94 mio. kr. </p>
<p> - Helårsresultat fra Ringkjøbing Bank. </p>
<p> - Helårsresultat fra BRFkredit. </p>
<p> * ØVRIGE REGNSKABER </p>
<p> - Egns-Invest og Sydinvest. </p>
<p> * DANMARKS STATISTIK </p>
<p> - Forbrugerforventningsundersøgelse februar. I januar steg den sammenvejede forbrugertillidsindikator syv point til plus 10. </p>
<p> - Bevægelser på bilmarkedet januar. I december lå antallet af nyregistrerede biler to pct. over samme måned sidste år. </p>
<p> * NATIONALBANKEN </p>
<p> - Finansiel månedsstatistik januar kl. 16.00 </p>
<p> * POLITIK </p>
<p> - Miljø-og energiminister Svend Auken i samråd om hurtigfærger. </p>
<p> - Økonomiminister Marianne Jelved i samråd om bl.a. Hafnia-sagen kl. ca. 13.30. </p>
<p> * FONDSBØRSEN: </p>
<p> - 4 pct. obligationslån Deutsche Bank noteres </p>
<p> - 10 CMO-obligationer noteres </p>
<p> - 24 optioner noteres </p>
<p> * GENERALFORSAMLING: </p>
<p> - Jacob Holm &amp; Sønner kl. 14.00 </p>
<p> * USA: </p>
<p> - Philadelphia Fed februar kl. 14.30. Konsensusskøn ifølge Reuters: +10,0 pct. (jan +11,3 pct.) </p>
<p> * TYSKLAND: </p>
<p> - Ifo-erhvervsklimaindikator januar ventes kl. 10.00. Konsensusskøn ifølge Reuters: 92,4 pct. (dec 91,0 pct.) </p>
<p> - Ordinært møde i Bundesbank </p>
<p> * I LØBET AF UGEN: </p>
<p> * TYSKLAND: </p>
<p> - M3-opgørelse januar (kan komme, ventes kl. ca. 10.00). Konsensusskøn ifølge Reuters: Annualiseret vækst på 6,0 pct. i forhold til 4. kvartal 1996. </p>
<p> - Engrospriser januar (kan komme, ventes ca. kl. 7.00). Konsensusskøn ifølge Reuters: +0,3 pct. md/md og +0,6 pct. år/år. (dec +0,3 pct. md/md) </p>
<p> - Regnskaber: Tønder Bank, LRF, Sparekassen Vestsjælland. </p>
<p> Indeks til kalendere for forskellige markeder og lande fås ved at dobbeltklikke her: [IND/DIARY] </p>
<p> Reuters Finans: Tlf.: 33 96 96 96. Fax: 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>