<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-21" id="root" itemid="80544" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DA FÅR SVÆRT VED AT KRÆVE TRE-ÅRIG OK - SHB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 februar (Reuter) - Fredagens to-årige overenskomstaftale mellem Finansministeren og de 220.000 statsansatte er et &quot;alvorligt slag&quot; mod Dansk Arbejds-giverforening (DA), skriver Svenska Handelsbanken (SHB). </p>
<p> - Finansministerens mislykkede forsøg på at få en tre-årig aftale hjem er et alvorligt slag mod arbejdsgiverne, skriver bankens cheføkonom Thomas Thygesen i en kommentar til aftalen. </p>
<p> I de forhandlinger, som stadig foregår mellem DA og LO, er kernestridspunktet, at DA ønsker tre-årige aftaler, mens LO vil have to-årige aftaler. </p>
<p> Ligesom DA og de kommunale arbejdsgivere, gik Finansministeren torsdag aften til forhandlingsbordet med et ønske om tre-årige aftaler. Men i løbet af natten måtte han sande, at kravet ville blive for dyrekøbt. Derfor måtte han fredag morgen meddele, at resultatet blev to-årige aftaler. </p>
<p> Thomas Thygesen mener, at det vil lægge et pres på DA, som vil blive tvunget til at betale et højere beløb, hvis arbejdsgiverforeningen vil nå sin primære målsætning om tre-årige aftaler. </p>
<p> Forhandlinger mellem Finansministeren og de stats-ansatte endte med en lønstigning på 4,25 pct. over to år. Men tallet vil ikke betyde noget videre for de reelle lønstigninger, mener Thomas Thygesen. </p>
<p> - Lønstigninger på 2,1 pct. år til år ser ikke ud af meget, men de offentligt ansatte har en efterregulerings-ordning, der medfører, at de vil få kompensation, hvis de private lønninger stiger hurtigere end det, der er indeholdt i de statsansattes overenskomst. Derfor er stigningen på de 4,25 pct. ikke det mest interessante ved den ny-indgåede aftale, skriver han i sin kommentar. </p>
<p> Selvom de statsansattes aftale kun svarer til en lønstigning på 2,1 pct. per år, regner SHB med, at de samlede lønstigninger for hele arbejdsmarkedet vil ligge på 4,0-4,5 pct., hvis aftalerne skulle bliver tre-årige. </p>
<p> - Ender de private og kommunale forhandlinger også med to-årige aftaler, kan vi nok komme under fire pct., siger Thomas Thygesen til Reuters Finans. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>