<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-24" id="root" itemid="80596" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BANKAKTIER FØLGER MARKED PÅ KORT SIGT - SALOMON B. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 24 februar (Reuter) - Det er næppe sandsynligt, at de danske bankaktier vil fortsætte med at stige i samme tempo, som det har været tilfældet den seneste tid, vurderer bankanalytiker Matthew Czepliewicz fra den amerikanske investeringsbank Salomon Brothers. </p>
<p> - Vi kommer ikke til at se danske banker outperforme resten af det danske aktiemarked de næste tre-fire uger, siger Matthew Czepliewicz til Reuters Finans mandag. </p>
<p> Han forudser dermed, at bankaktierne vil udvikle sig i takt med resten af aktiemarkedet i den nærmeste fremtid. </p>
<p> Mens det vægtede bankindeks på Københavns Fondsbørs er steget knap 22 pct. i år, er totalindekset med alle de noterede aktier på Fondsbørsen kun steget 16 pct. Aktierne i Den Danske Bank er således steget mere end 30 pct. i år, mens Unibank-aktierne er steget 16 pct. </p>
<p> De to storbanker offentliggjorde deres 1996-regnskaber i sidste uge, og Salomon-analytikeren mener, at en del investorer blev skuffet over størrelsen af udbyttet i de to banker. </p>
<p> - Det kom ikke bag på os, men en del investorer havde set frem til et højere udbytte, siger Matthew Czepliewicz. </p>
<p> Både Den Danske Bank og Unibank fastholdt udbyttet fra forrige år på henholdsvis 16 og 10 pct. Matthew Czepliewicz peger på to årsager til bankernes beslutning om at fasthole et uændret udbytte. </p>
<p> - Der er normalt to årsager til, at et selskab ikke betaler mere i udbytte. For det første kan ledelsen været bekymret for indtjeningen i fremtiden - ikke bare i år - men måske de næste 24 eller 30 måneder, fordi hvis de først har udbetalt et højere udbytte, er det svært at nedsætte det igen. Den anden årsag er, at de store danske banker fortsat ønsker at øge kapitalgrundlaget for at bevare muligheden for opkøb i Danmark eller i udlandet, siger Matthew Czepliewicz. </p>
<p> Han understreger, at han ikke ser opkøb eller fusioner med danske banker indblandet i øjeblikket, men han anbefaler alligevel investorer at vægte danske banker højere end svenske. </p>
<p> - Vi har nedjusteret svenske banker til hold fra køb, da vi mener, at de er rimeligt prissat nu - måske endda en smule overvurderet. Vi mener, at der er mere potentiale i norske banker eller danske regionale banker, siger Matthew Czepliewicz, men han vil ikke sætte navn på de danske banker, som investeringsbanken har i tankerne. </p>
<p> Han mener, at de regionale danske banker er attraktive, fordi der kan komme en konsolidering af de mellemstore banker. </p>
<p> Salomon Brothers har ikke ændret sin hold-anbefaling på de store danske banker. Matthew Czepliewicz vil først gennemgå bankernes årsregnskab nøjere og stille spørgsmål til ledelsen i bankerne, inden han tager stilling til en ændret anbefaling. </p>
<p> Unibank-ledelsen mødtes med investorer i London i sidste uge, og onsdag er der planlagt et møde mellem investorer og ledelsen fra BG Bank i London. Først derefter ventes det, at de udenlandske finanshuse vil tage stilling til en anbefaling af aktierne. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="PRVTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-24"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-24"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>