<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-25" id="root" itemid="80642" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DANSK ØKONOMI IKKE ENSIDIG POSITIV - SPAR NORD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 februar (Reuter) - Selvom en stribe forhold taler for, at der fortsat vil være pæn vækst i den danske økonomi, er billedet af dansk økonomi ikke ensidigt rosenrødt. Det skriver Spar Nord i det seneste nummer af Outlook. </p>
<p> - Den høje indenlandske aktivitet har givet anledning til stigende import. Samtidig ligger den danske lønudvikling nu over gennemsnittet i både EU og OECD området efter i første halvdel af 90&apos;erne at have ligget under, skriver de nordjyske økonomer. </p>
<p> De seneste måneders faldende overskud på handels-og betalingsbalancen har medført, at banken nedjusterer forventningerne til betalingsbalancen for både 1996 og 1997. </p>
<p> Således forventer Spar Nord nu et overskud på betalingsbalancen i 1996 på 7,0 mia. kr. faldende til 5,0 mia. kr. Tidligere ventede banken et overskud på 10,0 mia. kr. i begge år. </p>
<p> Den økonomiske vækst ventes i 1996 at have været 2,2 pct., mens økonomerne forudser en BNP-vækst i år på 2,5 mod det tidligere skøn på 2,8 pct. </p>
<p> Det er den fortsat faldende arbejdsløshed, stigende forbrugertilid, et lavt rente niveau, en svækket danske krone samt stigende vækst på eksportmarkederne, der er baggrunden for den stigende aktivitet i økonomien fra 1996 og 1997, påpeger Spar Nords økonomer. </p>
<p> Forventningerne til inflationen i 1997 har banken hævet til 2,4 pct. fra 2,3 pct. </p>
<p> - Vi forventer fortsat moderat udvikling i de indenlandske priser. Størst usikkerhed er den stigende beskæftigelse (lønninger), fortsat stigende privatforbrug, den stærke USD. Derimod synes råvarepriserne at have toppet ultimo 1996, skriver økonomerne i Outlook. </p>
<p> Spar Nord forventer, at arbejdsløsheden i år vil falde til 8,0 pct. fra 8,7 pct. i 1996. Tidligere lød bankens skøn på hhv. 8,7 pct. og 9,0 pct. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>