<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="80730" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RISIKO FOR SEK BLIVER SVÆKKET MOD KRONEN - SYDBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 februar (Reuter) - Der er risiko for, at den svenske krone (SEK) vil blive svækket mod den danske krone. Derfor kan det anbefales at kurssikre eventuelle fremtidige indtægter i svenske kroner. Det vurderer Sydbank i det seneste nummer af Valutaudsigten. </p>
<p> - Der er risiko for, at SEK kan blive svækket på seks til 12 måneders sigt. Ønsker man derfor ikke at tage denne risiko, kan det anbefales at sælge SEK på termin, skriver Sydbank. </p>
<p> Banken begrunder sin forventning med, at der er udsigt til, at finanspolitikken vil blive mere løs end ventet. </p>
<p> - Vi venter, at finanspolitikken i den kommende tid vil blive lempligere end hidtil antaget. Baggrunden herfor er primært, at der næste år skal være valg i Sverige, og dette kan friste regeringen til at føre en lidt lempligere finanspolitik - også fordi socialdemokraterne p.t. står til den laveste vælgertilslutning siden 1991. Da inflationen endvidere ventes at stige i år, vil en sådan udvikling være negativt for SEK, vurderer Sydbank. </p>
<p> Derudover hæfter banken sig ved, at kun godt 20 pct. af de svenske vælgere går ind for et fuldt medlemskab af ØMU&apos;en. </p>
<p> - Der er derfor mulighed for et svensk nej til en fælles valuta senere på året, hvilket i givet fald vil være negativt for den svenske krone, skriver Sydbank. </p>
<p> Banken påpeger i samme åndedrag, at teoretisk set - ifølge den såkaldte købekraftsparitet - er den svenske krone undervurderet mod den danske ditto. </p>
<p> - Denne teori siger - lidt firkantet - at såfremt inflationen stiger mere i eksempelvis Danmark end i Sverige, skal den danske krone svækkes over for SEK, anfører bankens økonomer. </p>
<p> De svenske forbrugerpriser faldt i januar med 0,1 pct. år/år, mens de tilsvarende danske viste en stigning på 2,7 pct. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="M132">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>