<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-27" id="root" itemid="80802" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DAGSKALENDER - REUTERS FINANS TORSDAG 27 FEBRUAR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 27 februar (Reuter) - Her følger et udsnit af de begivenheder, der ventes at få indflydelse på de danske finansmarkeder i dag: </p>
<p> * REGNSKABER: </p>
<p> Helårsresultat fra Superfos. Ventes midt på dagen. Pressemøde kl. 15.00. </p>
<p> - Superfos&apos; egne forventninger: Ved halvåret ventede Superfos i 1996 en fremgang i det ordinære resultat før skat i størrelsesordenen 20 pct. Med et resultat i 1995 på 269 mio kr. svarer det til 323 mio. kr. </p>
<p> - Markedsforventninger: Analytikere venter ifølge en Reuters-prognose et resultat på 327 mio. kr. </p>
<p> - Superfos-bestyrelsen ventes i forbindelse med regnskabsbehandlingen at drøfte købstilbuddet på Phønix, hvor Superfos senest bød 808 mio. kr., hvorefter norske Rieber &amp; Søn bød 820 mio. kr. </p>
<p> Helårsresultat fra FIH. Ventes omkring kl. 12.00. </p>
<p> - FIH&apos;s egne forventninger: FIH opjusterede ved halvåret forventningerne til 1996-resultatet. I årsberetningen for 1995 forventede FIH &quot;tilfredsstillende resultater såvel før som efter skat. Ikke så gode som i 1995, men bedre end i 1994.&quot; Efter 1. halvår lå forventningerne inden for samme ramme, men på et højere niveau. </p>
<p> Helårsresultat fra Nomeco. Ventes omkring kl. 12.00. </p>
<p> - Nomecos egne forventninger: Ventede ved halvåret et lavere ordinært resultat før skat end i 1995, hvor det blev 102 mio. kr. </p>
<p> Helårsresultat fra Continental Investment Company. </p>
<p> - Continentals egne forventninger: Nedjusterede i november forventningerne til 1996-resultatet til nul kr. </p>
<p> Halvårsresultat fra DSV. Ventes torsdag aften omkring kl. 19.00. </p>
<p> - DSV&apos;s egne forventninger: Ventede efter 1. kvartal en fortsat positiv udvikling. Fik i 1. kvartal et overskud før skat på 37,6 mio. kr. mod 27,2 mio. kr. året før. </p>
<p> Halvårsresultat fra Vest-Wood. Ventes torsdag formiddag. </p>
<p> - Vest-Wood&apos;s egne forventninger: I prospektet fra november ventede Vest-Wood et overskud før skat i 1996/97 på 60-70 mio. kr. I 1. halvår 1995/96 var overskuddet 27,8 mio. kr. </p>
<p> * DANMARKS STATISTIK: </p>
<p> Overnatninger på hoteller, feriecentre og vandrehjem i december kl. 9..30. </p>
<p> * NATIONALBANKEN: </p>
<p> Nationalbanken tilbyder repo-forretninger. Rente kl. 10.00. Der ventes ingen ændringer af repo-renten, der i øjeblikket er 3,50 pct. </p>
<p> Auktion over skatkammerbeviser med løbertiderne fire og syv måneder. Resultat kl. 13.00. </p>
<p> * POLITIK </p>
<p> Venstre afholder konference om ØMU&apos;en på Christiansborg. Med indlæg fra blandt andet EU-kommissær Martin Bangemann og Finansrådets formand, Thorleif Krarup fra Unibank. </p>
<p> IRR Danmark afholder konference om ØMU&apos;en på SAS Scandinavia Hotel. Med indlæg fra blandt andet tidlligere Nationalbankdirektør Erik Hoffmeyer og professor Niels Thygesen. </p>
<p> * FONDSBØRSEN: </p>
<p> Marius Pedersens tilbud på Phønix udløber kl. 16.00. Den fynske entreprenørkoncern har meddelt, at tilbuddet ikke forhøjes. </p>
<p> 4 pct. obligation Danske Kredit ann. 2009 noteres. </p>
<p> * GENERALFORSAMLING: </p>
<p> Morsø Bank kl. 17.00. </p>
<p> * VIRKSOMHEDSBESøG: </p>
<p> Dansk Aktionærforening besøger EDB Gruppen. </p>
<p> * USA: </p>
<p> Varige forbrugsgodeordrer januar kl. 14.30. Konsensusskøn ifølge Reuters-prognose: +1,5 pct. md/md (dec -1,9 pct.) </p>
<p> Nytilmeldte ledige i ugen frem til 22. februar kl. 14.30. Konsensusskøn ifølge Reuters-prognose: 310.000 (forrige 309.000) </p>
<p> * FRANKRIG: </p>
<p> BNP 4. kvartal (foreløbigt) kl. 8.45. Konsensusskøn ifølge Reuters-prognose: 0,0 pct. kvt./kvt., +1,9 pct. år/år (3. kvt. +0,9 pct. kvt./kvt.) </p>
<p> * SVERIGE: </p>
<p> Helårsresultat fra ABB. </p>
<p> * I LØBET AF UGEN: </p>
<p> - Regnskaber: Rationel Invest og Bankinvest. </p>
<p> Indeks til kalendere for forskellige markeder og lande fås ved at dobbeltklikke her: [IND/DIARY] </p>
<p> Reuters Finans: Tlf.: 33 96 96 56. Fax: 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>