<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-03" id="root" itemid="80944" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BETALINGSBALANCE SES VISE DEC-MINUS PÅ 3,2 MIA KR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 marts (Reuter) - Når Danmarks Statistik på onsdag offentliggør december-tallene for Danmarks betalingsbalance over for udlandet, ventes saldoen på de løbende poster at vise et underskud på 3,2 mia. kr. mod et underskud på 6,6 mia. kr. i november. </p>
<p> Igen i december er det rentebetalinger til udlandet, der giver et balance-minus. Traditionelt falder rentebetalingerne på danske statsobligationer i årets sidste måneder og renteudgiften er derfor forholdsvis høj. Bliver december-underskuddet som ventet, kan det ifølge de nu kendte tal give et samlet 1996-overskud på 8,4 mia. kr. </p>
<p> De ni økonomer, som Reuters Finans har spurgt, advarer dog mod at tage de allerede offentliggjorte tal for årets første 11 måneder for gode varer. </p>
<p> - Der er al mulig grund til at tro at såvel handels-som betalingsbalance-overskuddet på et tidspunkt vil blive oprevideret med omkring en mia. kr. Nationalbankens valutastatistik tyder således på, at Danmarks Statistik foretager en undervurdering af især eksporten, skriver Unibank i en kommentar til tallene. </p>
<p> Økonomernes gennemsnitsskøn dækker over et interval for skønnene på minus 2,3 til minus 3,8 mia. kr. (/søp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>