<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-05" id="root" itemid="81072" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DAGSKALENDER - Reuters Finans onsdag 5 marts. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 5 marts (Reuter) - Her følger et udsnit af de begivenheder, der ventes at få indflydelse på de danske finansmarkeder i dag: </p>
<p> REGNSKABER: </p>
<p> Helårsresultat fra Aarhus Olie. Ventes onsdag eftermiddag. </p>
<p> - Aarhus Olie&apos;s egne forventninger: Ved halvåret ventedes der for 1996 som helhed et resultat på et lidt lavere niveau end resultatet for 1995, der blev et overskud på 121 mio. kr. før skat. </p>
<p> Helårsresultat fra DV Industri. Ventes kort før middag. </p>
<p> - DV Industri&apos;s egne forventninger: Ventede ved halvåret et ordinært resultat før skat i 1996 omkring niveauet 80 mio. kr. mod 70,3 mio. kr. i 1995. </p>
<p> Helårsresultat fra Falbe-Hansen. </p>
<p> - Falbe-Hansens egne forventninger: Ventede ved halvåret et resultat i andet halvår på niveau med første halvår, hvor det blev til et overskud på 1,2 mio. kr. før skat. I 1995 have Falbe-Hansen et overskud på 3,0 mio. kr. før skat. </p>
<p> Øvrige regnskaber: Regional Invest (helår) og Rationel Invest (helår). </p>
<p> * DANMARKS STATISTIK: </p>
<p> Betalingsbalance december kl. 9.30. </p>
<p> Konsensusskøn ifølge Reuters: -3,2 mia. kr. (nov -6,6 mia. kr.) </p>
<p> Handelsbalance december kl. 9.30. </p>
<p> Konsensusskøn for sæsonkorrigeret handelsbalance eksl. skibe ifølge Reuters: +2,0 mia. kr. (nov +1,5 mia. kr.) </p>
<p> Konsensusskøn for faktisk handelsbalance eksl. skibe ifølge Reuters: +1,8 mia. kr. (nov +2,2 mia. kr.) </p>
<p> * FONDSBØRSEN: </p>
<p> Roblon B-fondsaktier noteres. </p>
<p> * EU-KOMMISSIONEN: </p>
<p> Nyt mineraloliedirektiv ventes behandlet på onsdagens kommissionsmøde. Ventes at give Danmark mulighed for indførelse af brændstofafgifter på indlandsfærge-og flyruter. Kan påvirke Mols-Linien og SAS. </p>
<p> * GENERALFORSAMLING: </p>
<p> Midtbank kl. 15.00, Vinderup Bank kl. 17.00, Ringkjøbing Bank kl. 17.00, Egnsbank Nord kl. 17.00 og Aabenraa Kreditbank kl. 17.30. </p>
<p> * USA: </p>
<p> Federal Reserves chef Alan Greenspan giver sin Humphrey Hawkins Testimony i bankkomiteen i Repræsentanternes Hus kl. 16.00. Aflagde sidste onsdag sin beretning til Senatets bankomite. </p>
<p> * TYSKLAND: </p>
<p> BNP fjerde kvartal. Konsensusskøn ifølge Reuters: -0,2 pct. kvt/kvt (3. kvt. +0,8 pct. kvt/kvt) </p>
<p> SVERIGE: </p>
<p> Helårsregnskab fra Skandia. </p>
<p> * I LØBET AF UGEN: </p>
<p> TYSKLAND: </p>
<p> Industriproduktion januar (man-ons). (dec +0,8 pct. md/md). </p>
<p> Regnskaber: Danmarks Skibskreditfond. </p>
<p> Indeks til kalendere for forskellige markeder og lande fås ved at dobbeltklikke her: [IND/DIARY] </p>
<p> Reuters Finans: Tlf.: 33 96 96 56. Fax: 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>