<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-07" id="root" itemid="81186" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INTERVIEW - ISS ser vækst på svensk omsorgsmarked. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 marts (Reuter) - ISS venter fortsat vækst på det svenske marked for ældrepleje, hvor koncernen i dag omsætter for ca. 220 mio. kr. årligt. Det siger koncernens skandinaviske chef, Sven Ipsen, i et interview med Reuters Finans. </p>
<p> - Væksten vil fortsætte i Sverige. Vi regner med en vækst på et to-cifret million-beløb om året, og vi har allerede nogle nye kontrakter på bedding. Vi er ikke pessimister, hvad angår udviklingen på det svenske marked, Sven Ipsen. </p>
<p> I løbet af to år er ISS&apos; årlige omsætning på ældrepleje i Sverige vokset til knap en kvart mia. kr. fra ca. 30 mio. kr. Og den danske servicekoncern er i dag blandt de tre største udbydere af ældrepleje i Sverige, oplyser Sven Ipsen. </p>
<p> I Nordens største land har det offentlige udliciteret bredt i de seneste syv år. Og 40 pct. af de svenske kommuner lader i dag ældre medborgere blive plejet af private. Både sygepleje, hjemmepleje og - hjælp, pleje af narkomaner og demente, drift af plejehjem og meget mere er blevet lagt i privates hænder. </p>
<p> ISS trængte ind på det svenske marked ved at opkøbe nogle svenske omsorgsselskaber, der besad den ekspertise og viden, som ISS selv manglede og havde brug for, forklarer Sven Ipsen. </p>
<p> Han vurderer, at det nordiske omsorgsmarked indenfor ældresektoren rummer et potentiale på ca. 140 mia. kr. I Sverige repræsenterer markedet en værdi på ca. 50 mia. kr., mens værdien i Norge, Danmark og Finland udgør ca. 30 mia. kr. i hvert land. </p>
<p> Herhjemme regner Sven Ipsen med, at ISS først vil træde ind på omsorgs-markedet om et par år. Han vurderer derfor, at ISS sandsynligvis vil gå ind på det finske omsorgs-marked, før koncernen breder sine danske aktiviteter til også at omfatte børnepasning og ældrepleje. </p>
<p> - Vi drøfter i øjeblikket mulighederne i vores finske selskab, siger han. </p>
<p> Sven Ipsen tilføjer dog, at servicekoncernen endnu ikke har taget den endelige beslutning om at entrere det finske ældrepleje-marked. </p>
<p> En af ISS&apos; alvorlige konkurrenter på det svenske omsorgs-marked, det fransk-ejede Partena Care, er allerede ved at etablere sig i den finske hovedstad, Helsinki, oplyser han. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57 </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="FIN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ISS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="I923">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="I951">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>