<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-11" id="root" itemid="81327" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Malaysisk Danyard-betaling kan blive forsinket - JL. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 marts (Reuter) - En endelig aftale mellem J. Lauritzen Holding og malaysiske Penang Shipbuilding Construction (PSC) om salget af knap halvdelen af Danyard-værftet kan fortsat forsinkes af de malaysiske myndigheder. Det kan betyde, at betalingen for Danyard på 100 mio. USD ikke falder den 1. april som ventet. Det siger adm. direktør i J. Lauritzen Holding, Bent Østergaard til Reuters Finans tirsdag. </p>
<p> - Vi regner med, at forhandlingerne er på plads inden udgangen af marts. Men det er ikke sikkert, at myndighedernes godkendelse er det, siger Bent Østergaard. </p>
<p> Ifølge Lauritzen-direktøren vil det betyde, at betalingen heller ikke kan falde til den 1. april. </p>
<p> PSC kontrolleres af forretningsmanden Amin Shah, der har interesser i en lang række virksomheder i og uden for Malaysia. Blandt disse virksomheder er Naval Dockyard i Malaysia, der er det værft, som forudsættes at skulle spille en central rolle i bygningen af potentielt 27 kystbevogtningsbåde, af hvilke den malaysiske regering foreløbig har sendt seks i udbud. Danyard er i et konsortium med fem andre selskaber prækvalificeret til den endelige udbudsrunde. </p>
<p> Mandag opstod der i Malaysias hovedstad Kuala Lumpur usikkerhed om projektet med de 27 kystbevogtningsskibe. Ifølge avisforlydender skulle den malaysiske regering overveje at stoppe projektet af økonomiske årsager. </p>
<p> Selv om både PSC og den malaysiske regering afviser, at projektet skulle være stoppet, faldt PSC-aktien mandag 4,4 pct. i Kuala Lumpur, hvilket fik PSC til at bede om en suspension af aktien, indtil det var opklaret, om der var kød på historien om projektstoppet. </p>
<p> I udgangen af januar oplyste J. Lauritzen Holdings bestyrelsesformand Michael Christiansen til Reuters Finans, at Danyard-forhandlingerne ventedes afsluttet i midten af marts. </p>
<p> J. Lauritzen oplyste den 11. december 1996, at der var underskrevet et Letter of Intent med Penang Shipbuilding Construction. </p>
<p> PSC skal under forudsætning af forskellige godkendelser den 1. april 1997 overtage 48 pct. af Danyard A/S og 40 pct. af Danyard Aalborg for tilsammen 100 mio. USD. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="MALAY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="SEASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JLAUR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="SDPMAL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="I36101">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>