<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-19" id="root" itemid="81773" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Forbrugerprisstigninger aftog i februar - økonomer. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 marts (Reuter) - Advarslerne om galoperende dansk inflation ventes afblæst, når Danmarks Statistik fredag offentliggør forbrugerpristallet for februar. Efter en årsstigning på 2,7 pct. i januar venter et Reuters-panel bestående af 14 danske og internationale økonomer en årsstigningstakt på 2,4 pct. i februar. Det svarer til en stigning på 0,3 pct. fra januar mod en stigningstakt på 0,2 pct. fra december til januar. </p>
<p> Reminiscenser fra januar-udsalget og stort set uændrede energipriser angives af økonomerne som den væsentligste baggrund for den faldende årsstigningstakt. </p>
<p> - Baggrunden er, at energipriserne kun skønnes at være steget med 1,5 pct., mens prisen på fyringsolie er faldet med 1,1 pct. Hertil kommer, at udsalget i 1997 kommer til at strække sig længere ind i året, hvilket indebærer mindre prisstigninger på blandt andet beklædning i februar end normalt, skriver Unibank-økonomen Jesper Nielsen i en kommentar til tallene. </p>
<p> Flere økonomer opererer således med en prisstigning på beklædning og tøj på kun 2 pct. fra januar til februar mod hele 6,3 pct. fra januar til februar i 1996. </p>
<p> - Redaktionen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>