<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-21" id="root" itemid="81924" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Lavere februar-inflation som forventet - AE-råd. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 marts (Reuter) - Arbejderbevægelsens Erhvervsråd (AE) skal ikke ud og ændre på sin inflationsprognose, efter at Danmarks Statistik fredag offentliggjorde februar-opgørelsen, der viste et pænt fald i årsstigningstakten fra januar. </p>
<p> Det slår økonom i AE, Kåre Clemmesen, fast over for Reuters Finans. </p>
<p> - Inflationstallet er ikke i modstrid med vores forventninger. Men vi skal forberede os på en inflation på omkring 2,5 pct. fra april, siger han. </p>
<p> Forbrugerpriserne steg i sidste måned med en årsstigningstakt på 2,2 pct. mod 2,7 pct. i januar. </p>
<p> AE udsendte torsdag sin kvartalsprognose, og heri forudses en årsstigningstakt i 1997 på 2,6 pct. i prisudviklingen. </p>
<p> Kåre Clemmesen henviser til, at det høje januar-tal var styret af udsalgsperiodens utilregnelighed. Dette usikkerhedsmoment er fjernet i februar, og det afspejler mere den reele udvikling i inflationen. AE havde forventet en forbrugprisstigning i februar på 2,3 pct. </p>
<p> Men rådet forudser, at inflationen snart skal højere op. Det begrundes primært med udviklingen på valutamarkedet. </p>
<p> - Det skyldes, at kronekursen er faldet i forhold til dollaren og en række andre valutaer. Det betyder, at importvarerne bliver dyrere, siger Kåre Clemmesen. </p>
<p> Også importvarerne til industrien vil stige i pris, hvilket vil betyde et markbart løft i prisniveauet herhjemme, vurderer AE. Når indflydelsen fra valutaændringerne først viser sig i april, skyldes det, at der normalt er tale om en forsinket effekt på inflationen. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>