<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-03" id="root" itemid="82255" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Unibank kan vokse i Danmark ved opkøb - CSFB. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 april (Reuter) - Unibank har bedre mulighed for at vokse i Danmark end Den Danske Bank, fordi Den Danske Bank stort set har nået grænsen for, hvor stor en bank kan være i Danmark, vurderer analytikere fra investeringsbanken Credit Suisse First Boston (CSFB) i en analyse af den danske banksektor. </p>
<p> - Unibank har en mindre markedsandel end Den Danske Bank og har ikke så stærk en position på forsikringsmarkedet som konkurrenten. De to ting gør Unibank til favorit som deltager i en yderligere konsolidering af sektoren, hedder det i analysen. </p>
<p> CSFB mener, at en markedsandel på 33 pct. er den politisk tilladelige grænse for størrelsen af en bank i Danmark, og det har Den Danske Bank allerede opnået. </p>
<p> - Unibank kan muligvis øge sin nuværende markedsandel fra 27 pct. til 33 pct., og banken har indikeret en vilje til at deltage i en diskussion med andre mindre banker om fusion eller dannelse af en alliance, skriver analytikerne, og peger på Jyske Bank og Sydbank som mulige kandidater. De to banker har en markedsandel på henholdsvis 4,6 og 3,2 pct. </p>
<p> Når nogle af de små eller mellemstore banker har fusioneret eller er blevet købt op, vil tiden være moden til fusioner mellem banker, forsikringsselskaber og realkreditinstitutioner, mener CSFB. Men i første omgang har det lange udsigter for realkreditinstitutioner at fusionere, fordi de ejermæssige forhold gør det svært at tage den slags beslutninger, fremgår det. </p>
<p> Men til gengæld er kendsgerningen for bankerne og forsikringsselskaberne, at der er en grænse for, hvor meget præmieindtægterne kan vokse. Samtidig har forsikringsselskaberne et behov for at opbygge et distributionssystem. </p>
<p> Det er første gang, at CSFB analyserer den danske banksektor og offentliggør sin anbefaling på de to bankers aktier. Konklusionen er en klar salgsanbefaling på begge banker. Analysen er dateret den 27. marts. </p>
<p> - De fundamentale ting viser, at aktierne er overvurderet, skriver analytikeren om Unibank. </p>
<p> For Den Danske Bank begrundes salgsanbefalingen med, at banken kun har begrænset mulighed for at vokse i Danmark, og at prisen for at komme ind på det svenske marked via købet af Östgöta Enskilda Bank var dyr. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="JYSKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="OSTGOT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="PRVTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SYDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>