<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-03" id="root" itemid="82275" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Tele DK satser igen på Internet efter flop - blad. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 april (Reuter) - Tele Danmarks storstilede satsning på Internettet er endt i et flop, og Tele Danmark varsler en ny offensiv. Det skriver bladet Markedsføring i denne uge. </p>
<p> - Tele Danmarks store offensiv i 1996 med Opasia og Adazio, der skulle have bragt flere hundrede tusinde nye brugere på Internettet frem til udgangen af i år, har været et flop. Nu kommer Tele Danmark igen, skriver Markedsføring. </p>
<p> Bladet forventer, at der i løbet af foråret vil blive spenderet adskillige millioner kroner på Internet-kampagner, bedre kvalitet og billigere priser. Det bliver ikke kun Tele Danmark, der skal frem med den store pengepung, men også de pågående svenske udbydere, det statsejede Telia og Netcom Systems, der ejes af Kinnevik-koncernen. </p>
<p> Markedsføring forventer, at Tele Danmark kommer til at give afkald på sin meget stærke markedsposition på over 50 pct. af alle Internet-brugere, svarende til godt 100.000 opkoblinger. </p>
<p> Selv om det er de to svenske selskaber, der fører sig stærkest frem, lurer norske Scandinavian Online, der har det statsejede Telenor og Schibsted i ejerkredsen, i baggrunden. Udbredelse af Internettet i Norge er i høj grad blevet fremskyndet med salg af modemmer til en kr. stykket. </p>
<p> Tele Danmark afviser ifølge Markedsføring indtil videre en sådan praksis, da det vækker for mange minder om de store tab på markedet for mobiltelefoner, hvor hardware også er blevet solgt til ingen penge. </p>
<p> Direktør i Tele Danmark Internet, Ole Bjørn, anser ikke nye konkurrenter som noget onde, da det kan være med til at udbrede kendskabet til og øge brugen af Internettet. Han tager desuden relativt let på truslen fra Netcom Systems, mens Telia må tages anderledes alvorligt, siger han til Markedsføring. </p>
<p> Netcom lader sig dog ikke sådan slå ud og har ifølge selskabets adm. direktør i Danmark, Ebbe Jørgensen, 60 pct. af det svenske Internet-marked eller godt 160.000 opkoblinger. </p>
<p> - Der er altid plads til effektive konkurrenter til Tele Danmark Internet på det danske marked, siger han til Markedsføring. </p>
<p> I Sverige har Netcom præsteret telefonpriser, der ved brug af Internettet ligger på godt halvdelen af normen. Det gør ikke Ole Bjørn nervøs, da Tele Danmark vil følge med &quot;et godt stykke ad vejen&quot;. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NTCOMS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="SCHSTD">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I3302">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I475">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I4751">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I8394">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="I8394007">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="ICOMP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="IMED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>