<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-08" id="root" itemid="82416" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Venstre forventer nye teleforhandlinger. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 8 april (Reuter) - Venstres tele-ordfører, Jens Løgstrup Madsen, regner med, at partierne bag teleforliget igen skal sætte sig til forhandlingbordet, når EU-Kommissionen sidst på måneden kommer med sin vurdering af regeringens udkast til en telelibealisering. </p>
<p> Det så ellers ud til, at forhandlingerne hurtigt kunne afsluttes, efter at Venstre sidste tirsdag indvilligede i at sende lovudkastet til høring i Bruxelles. </p>
<p> Men Løgstrup tvivler på, at EU-Kommissionen vil give et entydigt svar på, om lovudkastet er i overensstemmelse med EU-direktiv, der ventes vedtaget i begyndelsen af maj. </p>
<p> - Når vi kender EU&apos;s svar, står vi i en ny forhandlingssituation. Så skal partierne nå til enighed om ændringer til regeringens lovforslag, siger han. </p>
<p> Jens Løgstrup Madsen håber dog på, at teleliberaliseringen alligevel kan vedtages inden sommerferien, som både forskningsminister Jytte Hilden og SF&apos;s tele-ordfører, Aage Frandsen, regner med. </p>
<p> Forhandlingerne brød sammen før påske, fordi Venstre er uenige med de øvrige partier bag forliget: V mener, at det danske telemarked er ét marked. Regeringen, CD og SF mener omvendt, at mobiltelefoni er et marked for sig. </p>
<p> Den definition tilslutter også de konservative sig. </p>
<p> Hvis mobiltelefoni betragtes som et selvstændigt marked, opnår Sonofon status af &quot;dominerende operatør&quot;, fordi selskabet sidder på over 25 pct. af markedet. </p>
<p> Det medfører, at Sonofon skal give konkurrenterne adgang til sit sendenet til omkostningsbestemte priser. </p>
<p> Vurderes hele det danske marked til gengæld undet ét, er kun Tele Danmark dominerende operatør, fordi selskabets sidder på godt 90 pct. af det samlede marked. </p>
<p> - Formålet med teleliberaliseringen er at bryde Tele Danmarks monopol. Derfor er det kun Tele Danmark, der skal give konkurrenterne lettere adgang til sit ledningsnet, siger Jens Løgstrup Madsen. </p>
<p> Han mener ikke, det er nødvendigt at regulere mobilområdet. </p>
<p> - Her er der i forvejen konkurrence mellem Tele Danmark Mobil og Sonofon. Og i løbet af året kommer også Mobilix (France Telecom) og Telia til, forklarer han, og henviser til, at de fire mobilselskaber i sidste måned vandt danske mobillicenser hos Telestyrelsen. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>