<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-09" id="root" itemid="82461" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Cheminova går efter 100 pct af Hardi - adm dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 april (Reuter) - Cheminova ønsker at købe de sidste 25 pct. af sprøjteproducenten Hardi International. En overtagelse af aktieposten synes kun at være et spørgsmål om tid. </p>
<p> - Det er vores hensigt at overtage Hardi International fuldt ud, siger adm. direktør Arne V. Jensen til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> Cheminova købte i begyndelsen af februar yderligere 45 pct. af Hardi International og bragte derved sin ejerandel op på 75 pct. De sidste 25 pct. ligger hos Hardis hidtidige hovedaktionær, Jørgen Hartvig Jensen. </p>
<p> Han fik i forbindelse med handlen i februar en option på at sælge sin aktiepost til de priser, der dengang blev handlet til. Optionen skulle udnyttes inden to måneder. De er gået i denne uge. </p>
<p> Udnytter Jørgen Hartvig Jensen ikke optionen, har Cheminova en option på at overtage aktieposten om et år til en pris, der så bestemmes af Hardi Internationals ordinære koncernresultat før skat i regnskabsårene 1995/96 og 1996/97. </p>
<p> Det bekymrer ikke Arne V. Jensen, at Cheminova muligvis skal vente et år med en endelig overtagelse. </p>
<p> - Vi er jo allerede hovedaktionær, understreger Cheminova-direktøren, der onsdag ikke vidste om, Jørgen Hartvig Jensen ville udnytte sin option. </p>
<p> Det var samtidigt ikke muligt at træffe Jørgen Hartvig Jensen for en kommentar. </p>
<p> Hardi International havde i regnskabsåret 1995/96 en omsætning på 711 mio. kr. og et resultat før skat på 83 mio. kr. Cheminova Holding omsatte i 1996 for 1.828 mio. kr. og havde et overskud før skat på 289,6 mio. kr. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CMNOVA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>