<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-10" id="root" itemid="82489" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Amarada Hess klar til ny udbudsrunde i Nordsøen. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 april (Reuter) - Det britiske olieselskab Amarada Hess er klar til at deltage i den femte udbudsrunde om koncessioner til at søge efter olie i Nordsøen. Det fremgår af årsberetningen fra selskabets danske datterselskab, Amarada Hess A/S. </p>
<p> - I 1997 planlægges en fortsat aktiv efterforskning dels i relation til eksisterende tilladelser og dels i forbindelse til den forventede femte udbudsrunde af tilladelser i Nordøen, hedder det i beretningen. </p>
<p> Ifølge Energistyrelsen vil den femte runde blive udbudt medio 1997 med ventet tildeling af licenser i 1998. </p>
<p> 1996-regnskabet for danske Amarada Hess viser et samlet underskud på 61,8 mio. kr. mod et underskud på 103,7 mio. kr. i 1995. Samtidig fremgår det, at efterforsknings-omkostningerne i 1996 er faldet til 40,9 mio. kr. mod 93,2 mio. kr. i 1995. </p>
<p> Til gengæld venter Amarada Hess, at der fremover vil &quot;blive sat mange ressourcer ind på planlægning og udbygning af Syd Arne-feltet&quot;. Amarada Hess har sammen med partnerne i Syd Arne konsortiet erklæret feltet kommerciel og har indleveret en feltudbygningsplan til Energistyrelsen. </p>
<p> Produktionen fra feltet ventes igangsat i 1998. </p>
<p> Amarada Hess deltager med 66 pct. i Syd Arne konsortiet, hvor Denerco også deltager med 7,5 pct. </p>
<p> Denerco ejes af 12 kommanditister, heriblandt Amarada Hess med en ejerandel på 26 pct. og DPE I/S, der ejer 12,5 pct. af Denerco. DPE ejes af Højgaard &amp; Schultz og Monberg &amp; Thorsen Oil. Derudover ejer et FLS-selskab, Ove Arkil Energi og GN Store Nord hver 4,17 pct. </p>
<p> Denerco er medrettighedshaver i 10 licenser og dermed det private olieselskab, der deltager i flest licenser i den danske del af Nordsøen. Selskabet har investeret knap 300 mio. kr. i deltagelse i 18 efterforsknings-og vurderingsboringer, hvilket har resulteret i syv kulbrintefund. Af disse ventes tre oliefelter sat i produktion i perioden 1997-1999, fremgår det af informationsmateriale fra Denerco. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I1">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="I13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="I1300002">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C23">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>