<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-16" id="root" itemid="82676" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> EAC ser enstemmig accept af Hong Kong-tilbud - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 april (Reuter) - EAC tror fuldt og fast på, at det denne gang vil lykkes at købe de sidste 25 pct. aktionærer ud af det børsnoterede datterselskab, EAC Hong Kong. Det siger direktør i EAC og bestyrelsesformand i EAC Hong Kong, Erik Bøgh Christensen til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> - Jeg forventer, at minoritetsaktionærerne enstemmigt accepterer vores tilbud, siger Erik Bøgh Christensen. </p>
<p> Han henviser til, at EAC i modsætning til tilbuddet i 1995 nu giver aktionærerne mulighed for at få EAC-aktier i Danmark med rabat. </p>
<p> - Vi har åbnet op for, at de aktionærer, der fortsat gerne vil være med, får EAC-aktier i Danmark, der er følsomme over for udviklingen i Kina, mens dem, der gerne vil have penge her og nu, får en fair pris, siger Erik Bøgh Christensen. </p>
<p> Indløsningstilbuddet lyder på et kontant beløb på 1,30 HK-dollar pr. aktie eller ombytning til kontant indløsning ved ombytning til aktier i moderselskabet EAC Ltd. A/S med en rabat på 17 pct. i forhold til børskursen. I 1995 tilbød EAC aktionærerne 1,20 HK-dollar. Det nye tilbud står EAC i ca. 108 mio. kr. </p>
<p> EAC har haft kontakter med de største af minoritetsaktionærerne for denne gang bedre at kunne skyde sig ind på et tilbud, der med meget stor sikkerhed vil falde i god jord. Den første accept er allerede kommet fra Value Partners, der ejer godt fem pct. af aktiekapitalen. </p>
<p> Value Partners var imidlertid den eneste aktionær, der i 1995 accepterede tilbuddet, og den nye accept har derfor mere karakter af en bekræftelse, påpeger Erik Bøgh Christensen. </p>
<p> En anden stor minoritetsaktionær, Templeton med omkring syv pct. af aktierne udtalte i 1995, at EAC kunne købe dem ud for 1,90 HK-dollar. Erik Bøgh Christensen betragter denne melding som et udtryk for, hvor meget Templeton tror på EAC i Hong Kong og Kina. Han anser tilbuddet om EAC-aktier i Danmark som værende fuldt foreneligt med Templetons investeringskriterier. </p>
<p> Indløsningstilbuddets endelige skæbne vil ikke blive afklaret før den 26. maj, hvor der afholdes en ekstraordinær generalforsamling i EAC Hong Kong. </p>
<p> EAC ønsker at overtage datterselskabet helt for bedre at kunne tilføre selskabet ny kapital til de kommende store investeringer i Kina. EAC Hong Kongs aktuelle økonomi og den lave børsomsætning af aktien gør det i praksis umuligt, at udvide aktiekapitalen, skriver EAC om baggrunden for sit indløsningstilbud, der blev offentliggjort i sidste uge. </p>
<p> Erik Bøgh Christensen vurderer ikke, at konkurrenters rygtekampagne mod EAC i Kina eller Danmarks forsøg på at få vedtaget en FN-resolution, der kritiserer Kinas krænkelse af menneskerettighederne, vil få nogen indflydelse på udfaldet af indløsningstilbuddet. </p>
<p> Erik Bøgh Christensen forlader inden længe EAC til fordel for en stilling som øverste chef for Modern Terminals, der er den ene af de to store operatører i containerhavnen i Hong Kong. Han vil dog gøre jobbet med at indløse minoriteterne i EAC Hong Kong helt færdigt. </p>
<p> Afnoteringen af EAC Hong Kong kan være en realitet i juli eller august, hvis minoritetsaktionærerne accepterer EACs tilbud, vurderer den afgående EAC-direktør. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="ASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="CHINA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="DEVGCOZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="EASIAZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="HKONG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DOK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>