<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-16" id="root" itemid="82678" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DF kræver svar fra Nyrup om EU-folkeafstemning. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 april (Reuter) - Dansk Folkeparti vil forsøge at afklare den forvirring, som de to regeringspartier har skabt om en dansk folkeafstemning om EU. </p>
<p> Under en forespørgselsdebat om regeringskonferencen fredag i folketingssalen vil Dansk Folkepartis næstformand, Kristian Thulesen Dahl, afæske statsministeren et svar på spørgsmålet om, hvornår danskerne skal stemme om resultatet af den igangværende regeringskonference. </p>
<p> - De radikales Marianne Jelved siger, at der ikke skal være folkeafstemning om Maastricht II (regeringskonferencens resultat, red.) inden grundlovssagen er forbi. Socialdemokartiets EU-ordfører, Ove Fich siger, at folkeafstemningen sagtens kan holdes inden grundlovssagens afslutning. Det er den rene forvirring, der foregår i regeringen for tiden - nu synes jeg, man skylder befolkningen en afklaring, skriver Kristian Thulesen Dahl i en pressemeddelelse. </p>
<p> Han tilføjer, at han til fredagens debat arbejder på at få tilslutning til at pålægge regeringen ikke at udskrive folkeafstemning om Maastricht II før grundlovssagen er ført til ende. </p>
<p> Det står uvist, hvornår grundlovssagen bliver afsluttet ved domstolene. </p>
<p> Regeringen vurderer, at der kan ventes en endelig dom i foråret 1998. Det afviser advokaterne for de 10 EU-skeptikere, der fører sagen mod regeringen. De mener, at sagen først bliver afluttet langt senere. </p>
<p> EU-eksperten, professor i EU-og Folkeret, Hjalte Rasmussen har tidligere spået, at afgørelsen falder mellem oktober 1998 og juni 1999. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>