<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-29" id="root" itemid="83123" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Venstre ønsker ikke skatteindgreb - Ellemann. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 29 april (Reuter) - Venstres leder Uffe Ellemann Jensen ønsker ikke at kølne den danske økonomi ved at indføre nye skatter. Det skriver han i sit Ugebrev, hvor han kommenterer aktuelle rygter på Christiansborg om, at regeringen er på vej med et lynindgreb. </p>
<p> - Det er naturligvis helt forkert at reagere på bekymringer for økonomisk overophedning ved at finde nye beskatningsmuligheder. En eventuel økonomisk overophedning skal først og fremmest angribes ved begrænsninger i de offentlige udgifter især til ordninger, der trækker mennesker bort fra arbejdsmarkedet, skriver han. </p>
<p> Uffe Ellemann henviser til den seneste uges tale om begrænsninger i rentefradraget og højere benzinafgifter. Tanker, der ifølge Ellemann, blev grebet med begejstring på SF&apos;s landsmøde i weeekenden. </p>
<p> - Det aktuelle og stadigt mere påtrængende problem i dansk økonomi er underskuddet på statsfinanserne. Det løses ikke ved lavere rentefradrag eller højere benzinpriser. Det kan kun løses ved grundlæggende reformer af velfærdssystemet, som de radikale taler om, men som socialdemokraterne ikke magter at gennemføre, skriver han. </p>
<p> Mens Venstres leder blander sig i debatten om et økonomisk lynindgreb vil Dansk Folkepartis leder Pia Kjærsgaard have svar på, om regeringen faktisk er på vej med et indgreb. I et skriftligt spørgsmål beder hun statsministeren svare på, om regeringen har planer om et større økonomisk indgreb, og hvilke bestanddele, der i bekræftende fald, indgår i et sådant indgreb. Svaret kan ventes i løbet af en uges tid. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>