<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="83180" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Oliebranchen ser stigende dansk olieproduktion. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 april (Reuter) - Oliebranchen venter i de kommende år en produktionsstigning fra de danske felter til omkring 300.000 tønder om dagen. Samtidig glæder branchen sig over, at Danmark i 1996 blev nettoeksportør af olie. Det fremgår Oliebranchens Fællesrepræsentations Olieberetning for 1996. </p>
<p> - Betalingsbalancen viser igen svaghedstegn, men en produktionsstigning til omkring 300 tusinde tønder per dag er ikke urealistisk og vil hjælpe på balancen, hedder det i beretningen. </p>
<p> I marts steg dansk Undergrunds Consortiums (DUC) olieproduktion fra felterne i Nordsøen 4,8 pct. til knap 228.000 tønder om dagen. </p>
<p> Oliebranchen forventer, at de høje oliepriser i 1996 er forbigående og skyldes særlige omstændigheder. Det nævnte formanden for Oliebranchens Fællesrepræsentation administrerende direktør Karsten Olesen på onsdagens generalforsamling. </p>
<p> - De høje oliepriser i 1996 skyldtes særlige omstændigheder, og har ikke varig karakter. Efterspørgslen steg nok lidt mere end ventet, men hovedårsagen til de høje priser skal søges i den moderne tendens til at begrænse lagrene til det absolutte minimum, sagde Karsten Olesen. </p>
<p> Formanden hilste velkommen, at den seneste energiplan gør Danmarks forpligtelser om reduktion af CO2 udslip afhængig af, at også andre lande gør en indsats. </p>
<p> Han beklagede tilgengæld, at virksomhedernes indvendinger mod nye og stigende afgifter blot af erhvervsministeren betegnes som traditionelt brokkeri. </p>
<p> Til sidst glædede formanden sig over, at det efter langvarige forhandlinger er lykkedes at opnå kraftig reduktion af de grønne afgifter, der var pålagt raffinaderierne. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="M143">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>