<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-01" id="root" itemid="83235" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Højere aktiekurser senere i år - Codan Bank. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 maj (Reuter) - Senere på året er der gode muligheder for at aktiekurserne bevæger sig opad. Men i den nærmeste fremtid ventes aktierne at bevæge sig omkring det nuværende leje, skriver Codan Bank i Information om Puljeafkast. </p>
<p> - Med udsigt til en gradvis forbedring af økonomien i de toneangivende europæiske lande i de kommende år ser vi gode muligheder for, at aktiekurserne igen begynder at bevæge sig opad senere i år, skriver Codan Bank, der mener, at det nuværende niveau giver mulighed for køb af aktier til fornuftige priser. </p>
<p> Codan Bank venter forbedringerne i danske aktier på trods af, at det isoleret set trækker fra, at der ikke er sket nogen konkurrenceforbedring ved de netop afsluttede overenskomstforhandlinger, oplyser banken. </p>
<p> På obligationsmarkedet venter banken, at kurserne stort set opretholdes, dog med mulighed for ændringer senere på året. </p>
<p> - Mod slutningen af året kan der dog ske en begrænset rentestigning i takt med forventninger om opsving i den økonomiske aktivitet, skriver Codan Bank. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>