<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="83596" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Coloplast oversteg forventninger til 1 hlv 96/97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 maj (Reuter) - Medicokoncernen Coloplast kom ud af første halvår 1996/97 med et resultat før skat på 138 mio. kr. mod 113 mio. kr. i samme periode året før. Resultatet ligger over, hvad analytikere op til regnskabet havde ventet. De havde regnet med et resultat før skat på 128 mio. kr. </p>
<p> - Driftsresultatet, de finansielle poster og dermed det ordinære resultat er påvirket positivt af valutakursudviklingen, som især har været gunstig for GBP og USD, skriver Coloplast i sin regnskabsmeddelelse. </p>
<p> Selskabet oplyser, at flere europæiske lande i første halvår har gennemført initiativer for at reducere sundhedsudgifterne. Omsætningen og indtjeningen i selskabet er derfor kommet under pres, men den gunstige udvikling i valutaerne har kompenseret for presset. </p>
<p> - I enkelte lande har selskabet direkte registreret en tilbagegang på grund af besparelser på de offentlige sundhedsbudgetter. Selskabets fremgang i Europa er derfor lidt lavere end de forventede 10 pct. målt med uændrede valutakurser, skriver Coloplast. </p>
<p> Koncernomsætningen steg med 19 pct. til 1.112 mio. kr. mod 936,9 mio. kr. Analytikerne havde ventet en stigning på 14 pct. til 1.067 mio. kr. </p>
<p> I halvåret blev der benyttet 82,1 mio. kr. til investeringer, hvoraf de 8,5 mio. kr. gik til nybygninger. </p>
<p> - De øvrige investeringer er hovedsageligt foretaget i maskiner og driftsmateriel for udvidelse af produktionskapaciteten. I løbet af sommeren bliver der igangsat udvidelser af fabrikkerne i Espergærde og Kokkedal, skriver selskabet. </p>
<p> På grund af besparelserne i flere europæiske landes sundhedsudgifter er selskabets langsigtede strategi til imødegåelse heraf udvikling af nye produkter og opkøb af forretningsområder, oplyser Coloplast. </p>
<p> Aktiemarkedet har tirsdag taget pænt imod regnskabet fra Coloplast. Selskabets aktie ligger først på eftermiddagen til en stigning på 10 kr. i kurs 490. I alt er der handlet ca. 8.000 aktier. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CPLAST">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="I372">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="I951">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>