<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-30" id="root" itemid="84252" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Ingen udsigt til bedre konkurrencevne - Sydbank. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 maj (Reuter) - Der er ingen udsigt til, at den danske konkurrenceevne bliver forbedret i de næste par år, konkluderer Sydbank i en ny prognose for dansk økonomi. </p>
<p> - Inflationen i 1997 og 1998 ventes at blive på henholdsvis 2,2 pct. og 2,3 pct. Dette vil betyde en pris-og vækstudvikling, der stadig ligger over den tyske. Dermed er der ikke udsigt til en forbedring af konkurrenceevnen, konstaterer Sydbank i prognosen. </p>
<p> Sydbank fastholder sit skøn for væksten i bruttonationalproduktet (BNP) i 1997 i forhold til sin seneste prognose fra februar i år. </p>
<p> - Sydbank venter en vækst på henholdsvis 3,0 pct. og 2,9 pct. i 1997 og 1998. Et privatforbrug på 2,9 pct. begge år er den primære årsag, skriver banken. </p>
<p> Det er første gang banken offentliggør skøn for den økonomiske udvikling i 1998. </p>
<p> Bankens økonomer har opjusteret sine skøn for udviklingen i betalingsbalancen, så der nu ventes et overskud på 14,9 mia. kr. i år og 14,5 mia. kr. næste år. Samtidig er estimatet for ledigheden nedjusteret til 7,9 pct. i 1997 og 7,5 pct. næste år. Men økonomerne påpeger i samme ombæring, at der stadig er mange personer i forskellige arbejdsmarkedsordninger. </p>
<p> - I marts var der således 66.200 i aktivitering, 52.300 på orlov og 172.600 på efterløn og overgangsydelse, hedder det i prognosen. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>