<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="84294" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Nyrup har tabt troværdighed hos vælgere - MM. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 juni (Reuter) - Statsministe Poul Nyrup Rasmussen har tabt troværdighed hos et udslagsgivende vælgerkorps, og det kommende folketingsvalg giver med stor sandsynlighed et regeringsskifte, mener valgforsker og proffessor Jørgen Goul Andersen. </p>
<p> - Medmindre de borgerlige partier forfalder til ren overbudspolitik eller markant anti-velfærds-retorik, er et regeringsskifte efter næste valg nu overvældende sandsynligt, siger valgforskeren og professor Jørgen Goul Andersen til ugebrevet Mandag Morgen. </p>
<p> Ugebrevet konstaterer, at et generelt højreskred i vælgerbefolkningen er blevet yderligere cementeret med de seneste opinionstal. </p>
<p> - Det farligste for statsministeren er imidlertid, at han indenfor de seneste uger synes at have tabt megen troværdighed hos et udslagsgivende vælgerkorps, skriver Mandag Morgen. </p>
<p> Kernen i Nyrups krise og dilemma er den upopulære boligsbeskatning, som Danmarks økonomiske succes nu gør det stadig mere nærliggende at gøre noget ved, konstaterer ugebrevet </p>
<p> Statsministeren forsøgte søndag aften i en tv-debat at komme kritikerne af boligbeskatningen i møde. Det skete med udtalelser om, at regeringen er parat til at sænke lejeværdien for de dyreste huse. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>