<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-02" id="root" itemid="84318" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Økonomer ser faldende dansk handelsoverskud i mar. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 juni (Reuter) - Det danske handelsbalanceoverskud ventes at være faldet i marts. Sådan lyder konsenssusskønnet fra 11 meget uenige økonomer før onsdagens handels-og betalingsbalancetal for marts fra Danmarks Statistik. </p>
<p> De 11 økonomer vurderer i en Reuters-rundspørge, at den danske handelsbalance for marts vil vise et sæsonkorrigeret overskud på 2,4 mia. kr. mod 3,2 mia. kr. i februar. Økonomerne venter samtidig et underskud på betalingsbalancens løbende poster på 0,6 mia. kr. efter et overskud i februar på 2,9 mia. kr. </p>
<p> Konsensusskønnet dækker over en ualmindelig stor spredning i økonomernes skøn. For betalingsbalancen går skønnene således fra et underskud på 3,4 mia. kr. til et overskud på 1,1 mia. kr. </p>
<p> Økonomernes uenighed er ikke mindst opstået på baggrund af Nationalbankens opgørelse over registrerede betalinger til og fra udlandet for marts. Opgørelsen viste, at der i marts kun var et overskud på varebetalingerne på 1,4 mia. kr. mod et overskud i samme måned i 1996 på 3,8 mia. kr. </p>
<p> Det faldende overskud tilskrives blandt andet en modreaktion på forholdsvis store overskud i januar og februar. </p>
<p> De økonomer, der vurderer, at faldet i overskuddet i Nationalbankens opgørelse er en indikation på en sådan modreaktion, er blandt de, der skønner det laveste overskud på handelsbalancen. </p>
<p> Andre økonomer vurderer, at det faldende overskkud skyldes påskens placering. </p>
<p> - Overskuddet på handelsbalancen ventes at være påvirket negativt af påskens placering i marts, skriver Codan Bank i en kommentar. </p>
<p> Blandt de mere optimistiske findes Unibank, der tror på en stigende eksport. </p>
<p> - Industriens omsætning på eksportmarkedet peger i retning af en fortsat stigende eksport. Dette understøttes yderligere af den stigende beskæftigelse i fremstillingssektoren i 1. kvartal. Dette giver grund til til at tro, at industrieksporten mere vedvarende er vendt i positiv retning, skriver Unibank i en kommentar til tallene. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>