<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-04" id="root" itemid="84430" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> UBS nedjusterer Carlsberg-skøn efter halvårstal. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 4 juni (Reuter) - Aktieanalytiker John Keele fra Union Bank of Switzerland (UBS) overvejer seriøst at nedjustere sine forventninger til Carlsbergs resultater efter offentliggørelsen af selskabet halvårsregnskab tirsdag. Carlsberg-tallene vakte skuffelse hos flere udenlandske analytikere. </p>
<p> - Det primære resultat var lidt skuffende, og samtidig har selskabet givet udtryk for, at resultatet før skat for helåret bliver på niveau med sidste år. Alt i alt skal jeg sandsynligvis have nedjusteret mine estimater, siger John Keele til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> Før halvårsregnskabet ventede John Keele et resultat før skat for helåret 1996/97 på 1.685 mio. kr. og et bundlinieresultat på 1.127 mio. kr. </p>
<p> I regnskabsåret 1995/96 fik Carlsberg et resultat før skat på 1.570 mio. kr. og et bundlinieresultat på 1.063 mio. kr. </p>
<p> - Carlsberg er normalt meget forsigtige i deres prognoser, så måske nedjusterer jeg ikke helt så meget, som jeg først havde regnet med. Måske nedjusterer jeg bundlinien til et niveau omkring 1.100 mio. kr., fortsætter han. </p>
<p> Halvårsresultatet fra Carlsberg får dog ikke umiddelbart John Keele til at ændre sin anbefaling på bryggeriet. </p>
<p> - Vi fastholder højst sandsynligt vores hold-anbefaling, men der er mange usikkerhedsfaktorer omkring bryggeriet for tiden. Det er svært at være positiv omkring aktien, indtil vi kender afgørelsen på Bass-og Coca-Cola-aftalerne, siger John Keele og tilføjer, at hvis begge aftaler får grønt lys, vil han seriøst overveje en opjustering af sin anbefaling på bryggeriets aktie. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-04"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-04"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>