<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-12" id="root" itemid="84687" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Fortsat EU-uenighed om brændstofafgifter - min. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 juni (Reuter) - EU-landene har forsat svært ved at blive enige om en fælles politik for punktafgifter på brændstof til blandt andet hurtigfærger som Mols-Liniens kombifærger. </p>
<p> På et møde mandag opgav EU&apos;s økonomiministre at blive enige om et forslag til et energiafgiftsdirektiv, som EU-Kommissionen har fremsat tidligere på året. </p>
<p> Stridspunktet var, om enkelte lande fortsat skal kunne undtages fra de generelle bestemmelser i direktivet, oplyser Skatteministeriet. </p>
<p> Energiafgiftsdirektivet, der skal give landene mulighed for at beskatte hurtigfærgernes jet-fuel brændstof, skal efter planen afløse det nuværende såkaldte mineralolie-direktiv, der ikke tillader afgifter på hurtigfærgernes brændstof. </p>
<p> I dag er det gældende mineraloliedirektiv hullet af en række nationale undtagelser, hvoraf flere gælder i Danmark. Og der er intet der tyder på, at undtagelserne kan ophæves fra den ene dag til den anden - tværtimod. </p>
<p> På Europaparlamentets samling i Strasbourg i denne uge behandler parlamentarikerne en anbefaling fra EU-Kommissionen om at forlænge de fleste af undtagelserne frem til udgangen af 1998. </p>
<p> Økonomiminister Marianne Jelved har tidligere antydet, at det nye energiafgiftsdirektiv lader vente på sig. Hun har blandt andet henvist til, at undtagelses-ordningerne under det nuværende direktiv ser ud til at blive forlænget. </p>
<p> I samme øjeblik, det ny energiafgiftsdiretiv træder i kraft, vil skatteminister Carsten Koch præsentere Mols-Linien for en brændstofafgift. </p>
<p> I et svar til Folketingets Skatteudvalg for to uger siden skrev Carsten Koch: </p>
<p> - Såfremt EU-reglerne i fremtiden skulle tillade en brændstofafgift eller en anden mere miljøorienteret afgift, er jeg indstillet på at omlægge passagerafgiften til en brændstofafgift eller lignende. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>