<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-13" id="root" itemid="84769" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Tele Danmark er billig men har mange fejl - OECD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 juni (Reuter) - Tele Danmark hører til blandt de allerbilligste teleoperatører i gruppen af OECD lande, omend det går tilbage. Samtidig er der problemer med kvaliteten. Det viser OECDs seneste udgave af Communications Outlook, som er for 1997 og udkom i maj. </p>
<p> OECDs prisberegninger viser, at Tele Danmark i 1996 var den fjerde billigste teleoperatør for erhvervslivet kun med Island, Finland og Norge foran sig. </p>
<p> For husstande var Tele Danmark også fjerde bedst kun overhalet af Island, Sverige og Norge. </p>
<p> - Erhvervsbrugere i de nordiske lande har fortsat glæden af at have de laveste priser af OECD-landene. Men Danmark er faldet tilbage fra en andenplads til en fjerdeplads, skriver OECDs analytikere i rapporten. </p>
<p> På kvaliteten går det imidlertid ikke så godt for Tele Danmark. Når man ser på antallet af fejl per 100 telefonlinier på årsbasis, topper Danmark med 60, mens et land som Sverige med konkurrenten Telia, der arbejder hårdt på at blive den næststørste teleoperatør i Danmark, nøjes med at have under 10 fejl. </p>
<p> OECD tager dog forbehold for fejlantallet og gør opmærksom på, at nogen lande alene opgiver fejl på linierne, mens andre lande også medtager fejl på terminalerne. </p>
<p> Tele Danmarks officielle fejltal viser 18 fejl per 100 linier per år. </p>
<p> OECD beregner telefonpriserne ved at konstruere en kurv af forskellige slags telefonsamtaler på basis af de enkelte landes priser. Undersøgelsen er anerkendt af telefonselskaber i hele OECD som meget seriøs. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="C21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>