<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-13" id="root" itemid="84771" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> K-oplæg ligger i forlængelse af V-oplæg - Fogh. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 juni (Reuter) - Det velfærdsoplæg, som de konservative præsenterede på et pressemøde fredag, ligger i forlængelse af Venstres ditto, der blev offentliggjort i fjor under titlen &quot;Vælfærd og valgfrihed&quot;. Det skriver Venstres politiske ordfører, Anders Fogh Rasmussen, i en pressemeddelelse fredag. </p>
<p> - Som helhed ligger oplægget fra det Konservative Folkeparti i god forlængelse af Venstres velfærdsreform. Venstre ser positivt på oplægget. De fleste af forslagene kender vi allerede fra vore fælles finanslovforslag, skriver Anders Fogh Rasmussen. </p>
<p> De konservatives velfærdsoplæg, Nye tider nye tanker, er ligesom regeringens plan, Danmark 2005, en meget langsigtet plan. </p>
<p> Visse af punkterne er i de to strategier er også fælles. Bl.a. vil begge parter nedbringe skattetrykket, give erhvervslivet gunstige vilkår, sænke selskabsskatten og styrke uddannelserne og erhvervsforskningen. </p>
<p> På pressemødet sagde Hans Engell, at de konservatives oplæg først og fremmest skal bæres igennem af de borgerlige partier. </p>
<p> Men han udelukkede ikke, at de radikales gunst også kan vindes. </p>
<p> - Jeg har noteret mig, at de radikale har udfoldet positive tanker på det seneste. Jeg tror for eksempel ikke, at de er frosset fast i deres syn på efterlønnen, sagde Hans Engell. </p>
<p> Netop en forhøjelse af efterlønsalderen er et af de midler, der ifølge de konservative skal sikre fremtidens velfærd, når arbejdsstyrken skrumper de kommende år. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>