<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-19" id="root" itemid="84959" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Nyrup tilfreds med EU-kommissær-fordeling - Nyrup. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 juni (Reuter) - Den fordeling af sæderne i EU-kommissionen, som blev vedtaget på Amsterdam-topmødet, betegner statsminister Poul Nyrup Rasmussen som det største danske gennembrud ved forhandlingerne. </p>
<p> - De store lande sagde, at de er villige til at afgive en kommissær, når EU udvides, sagde statsministeren, som understregede, at EUs udvidelse er &quot;denne generations største udenrigspolitiske opgave i Europa&quot;. </p>
<p> Ved at afstå fra hver en kommissær, giver de fem største EU-lande plads til, at fem nye central-og østeuropæiske lande kan få deres egen kommissær. </p>
<p> Statsministeren tilføjede på et pressemøde onsdag, at de store lande ikke giver en plads i kommissionen fra sig gratis. </p>
<p> - Som betaling har de små lande lovet, at de vil være med til at finde en fordeling af stemmevægtene efter udvidelsen, sagde Nyrup. </p>
<p> Ved at stemmevægtene i Ministerrådet bliver ændret, undgår de store lande at blive stemt ned efter EU&apos;s udvidelse af en række små lande, som tilsammen repræsenterer en mindre del af EU&apos;s befolkning end de store lande. </p>
<p> Netop ændringen af stemmevægtene og andre institutionelle spørgsmål skulle være et af topmødets hovedtemaer. Men det spørgsmål opgav landene at blive enige om i Amsterdam. </p>
<p> - Til gengæld blev det aftalt, at forhandlingerne om de institutionelle spørgsmål ikke må forsinke optagelsesforhandlingerne, sagde Poul Nyrup Rasmussen. </p>
<p> Forhandlingerne med de nye lande om deres optagelse i EU skal ifølge statsministeren begynde om seks måneder. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>