<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-25" id="root" itemid="85112" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Danske varer bag højere stigning i engrostal - Uni. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 juni (Reuter) - Højere end ventede prisstigninger på dansk-producerede forbrugervarer er årsagen til, at de danske engrospriser for maj steg lidt mere end forventet. Det vurderer økonom i Unibank, Jesper Nielsen over for Reuters Finans i en kommentar til dagens engros-og råvarepristal fra Danmarks Statistik. </p>
<p> - Overordnet set ser det ud som om, det er dansk-producerede forbrugsvarer, som er steget rimeligt pænt, siger Jesper Nielsen. </p>
<p> Engrospriserne steg i maj med 1,9 pct. i forhold til maj 1996. På forhånd skønnede fire økonomer i gennemsnit en stigning på 1,6 pct. </p>
<p> De dansk-producerede forbrugsvarer steg fra april til maj med 1,7 pct. og fra maj 1996 til maj 1997 med 3,1 pct. </p>
<p> Den stigning får ikke umiddelbart Unibank-økonomen til at frygte for et pres på de danske forbrugerpriser, men han pointerer, at der holdes øje med tallene. </p>
<p> - Baseret på historiske erfaringer er det meget svært at konkludere at en kraftig stigning i engrospriserne i maj vil føre til en opdrift i inflationen. Men vi holder øje med tingene, og i denne måned sprang prisstigningen i de danske varer i øjnene, siger Jesper Nielsen. </p>
<p> Dermed er han stort set enig med sin kollega i Codan Bank, seniorøkonom Peter Schlaikjer Bruhn, der heller ikke ser nogen anledning til bekymring. </p>
<p> - Indekset har fået svagt mindre betydning for inflationsindekset de senere år, fordi serviceydelserne har fået større og større betydning for inflationen, siger Peter Schlaikjer Bruhn, der specielt henfører stigningen i engrospriserne til de høje svinepriser i maj. </p>
<p> Råvareprisindekset steg i sidste måned 3,7 pct. år/år. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>