<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="85705" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Unibank anbefaler gardering mod rentestigning. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 juli (Reuter) - Unibank Markets holder fast i en tro på en fortsættelse af den positive trend på det danske obligationsmarked, men anbefaler sine kunder at tage sine forhåndsregler mod eventuelle kursfald, fremgår det af bankens ugentlige obligationsanalyse. </p>
<p> - Vi tør ikke forlade den aktuelle positive trend, men efter det seneste rentefald kan det igen være på sin plads at købe sig &quot;sjælefred&quot; ved at supplere positionen i lange danske obligationer med køb af put-optioner mod beholdningen, skriver Unibank Markets. </p>
<p> Bankens analytikere tilføjer, at det koster i underkanten af et kurspoint at købe september put 113 på 8 pct. 2006. </p>
<p> Unibank Markets forventer, at renten på 7 pct. 2007 falder til 6,00 pct. fra de nuværende 6,12 pct. i løbet af den næste måned. Den positive stemning i den lange del af obligationsmarkedet leder fortsat mod en fladere rentekurve. Men den tendens lakker mod enden, vurderer Unibank Markets. </p>
<p> - I sidste uge anbefalede vi salg af 8 pct. St.lån 03 mod en portefølje af 8 pct. St.lån 01 og 7 pct. St.lån 07. Markedsudviklingen er gået imod anbefalingen, men da vi fortsat anser det for en favorabel strategi fastholdes den, og nye investorer kan med fordel træde ind i forretningen nu, skriver Unibank Markets. </p>
<p> Rentespændet mellem 7 pct. St.lån 07 og 6 pct. St.lån 99 er indsnævret til 205 basispoint eller det laveste niveau i næsten et år, påpeger Unibank Markets. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>