<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-15" id="root" itemid="85756" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NatWest anbefaler lang ende af dansk rentekurve. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 juli (Reuter) - Investeringsbanken NatWest Markets anbefaler sine kunder at trække ud i den helt lange ende af den danske rentekurve. Det skyldes, at rente-afstanden mellem de helt lange og de 10-årige obligationer efter bankens mening er meget høj. </p>
<p> Det fremgår af publikationen &quot;Fixed Income Weekly Strategy&quot;, hvor NatWest under overskriften &quot;Danmark ligger i Skandinavien!&quot;, behandler det danske obligationsmarked. </p>
<p> - Det er værd at bemærke sig, at Danmark ser ud til at følge Tysklands eksempel med et rentespænd på 80 bp mellem de ultra lange danske obligationer og det 10-årige segment. Det virker alt for stort, når man sammenligner med lande, hvis økonomier minder om den danske, specielt den britiske og den svenske, skriver NatWest. </p>
<p> I England er rentekurven i øjeblikket invers som følge af den seneste tids rentestramninger fra Bank of England, mens spændet mellem de svenske obligationer med udløb i hhv. 2007 og 2009 er på ca. 10 bp, fremhæver NatWest. </p>
<p> Banken forventer derfor, at rentekurven mellem statens 7 pct. 2024 og 7 pct. 2007 vil blive fladere, og samme forventning gælder for de helt lange realkreditobligationer i forhold til de kortere papirer. </p>
<p> Tirsdag eftermiddag sættes renten på statens 7 pct. 2024 til 6,98 pct. - 82 bp højere end renten på 7 pct. 2007. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>