<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-28" id="root" itemid="86069" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Paribas sænker anbefaling af danske obligationer. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 28 juli (Reuter) - Franske Banque Paribas sænker i den seneste udgave af Global Bond Strategy sin anbefaling af danske obligationer efter at det 10-årige rentespænd til Tyskland er nået 50 rentepunkter. </p>
<p> - I takt med at frygten for en udsættelse af ØMU&apos;en bliver mindre, mister de danske obligationer deres tiltrækningskraft som afdækningsinvestering. På samme tid føler investorerne, at yderligere konvergens bliver hindret af Danmarks ØMU-forbehold, som gør investeringen sårbar overfor valuta-risiko, skriver økonomerne. </p>
<p> De ser således ingen yderligere indsnævring af det dansk-tyske 10-årige spænd og vurderer, at spændet er stødt på kraftig modstand omkring de 50 basispoint. </p>
<p> - Vi anbefaler derfor investorer med danske obligationer at ændre deres beholdning til neutral, da vi ikke venter en yderligere indsnævring af spændet til Tyskland, hedder det i analysen. Tidligere anbefalede banken investorer at have en overvægt af danske obligationer i porteføljen. </p>
<p> Bankens økonomer bemærker, at den danske rentekurve fra to til 10 år siden slutningen af juni måned er udfladet med ca. 40 bp. Renteforskellen mellem de to og 10-årige statspapirer er mandag eftermiddag omkring 178 rentepunkter. </p>
<p> Det får økonomerne til at anbefale salg af statens 4 pct. 2000 og 5 pct. 2005, som ifølge økonomerne har klaret sig unormalt godt i forhold til resten af markedet. Samtidig anbefaler Paribas køb af statens 6 pct. 2002 i en såkaldt &quot;Barbell&quot;-handel. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>