<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-31" id="root" itemid="86121" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> CSFB ser yderligere fladning af 10/30-årig kurve. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 31 juli (Reuter) - Investeringsbanken Credit Suisse First Boston (CSFB) forventer yderligere indsnævring af renteforskellem mellem 10 og 30-årige danske statsobligationer, fremgår en analyse af det danske obligationsmarked. </p>
<p> - Spændet mellem de 10 og 30-årige statsobligationer er allerede kørt langt ind, men vi ser fortsat muligheder i den handel. For det første halter indsnævringen i det danske spænd efter det franske og tyske. For det andet halter udfladningen af den 10 til 30-årige kurve klart efter de øvrige segmenter på den danske rentekurve, skriver bankens analytiker. </p>
<p> Målt på statens 8 pct. 2006 og statens 7 pct. 2024 er det 10 til 30-årige spænd torsdag 86 rentepunker. Og selvom den renteforskel for en måned siden var over et pct.point, ser CSFB forskellen mindsket til 75 rentepunkter over de kommende måneder. </p>
<p> Denne udvikling mener bankens analytiker vil smitte positivt af på renteforskellen mellem den 10-årige statsobligation og den toneangivende realkreditobligation 6 pct. 2026. Målt på statens 8 pct. 2006 er det spænd torsdag 111 bp. </p>
<p> - Hvis det kombineres med en anelse mere forsigtigt syn på det amerikanske obligationsmarked, har man de perfekte betingelser for danske realkreditobligationer, hedder det i analysen. </p>
<p> CSFB tror fortsat, at danske obligationer vil klare sig relativt bedre end tilsvarende tyske. Men eftersom det 10-årige dansk-tyske rentespænd nu er kommet under 50 rentepunkter anbefaler banken tillige, at skifte den danske 10-årige statsobligation ud med realkredittens 6 pct. 2026. </p>
<p> - Denne konstruktion vil gøre spænd-handlen mere robust mod et tilbagefald på de globale obligationsmarkeder, lyder begrundelsen fra CSFB, der anser et tilbagefald i de amerikanske obligationer som det mest sandsynlige scenario. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="M13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="M131">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-31"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-31"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>