<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-01" id="root" itemid="86153" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Dilfs industribarometer faldt til 52,1 i juli. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 1 august (Reuter) - Dansk Indkøbs-og Logistikforums (Dilf) industribarometer faldt fra juni til juli med ikke mindre end 17,1 pct.point til 52,1 pct. fra det rekordhøje niveau i juni, hvor det blev opgjort til 69,2 pct., oplyser Dilf fredag. </p>
<p> - Industribarometeret faldt rekordstort i juli på grund af industriferien. Specielt indeks for produktion, ordrebeholdning og beskæftigelse viser store fald, oplyser Dilf. </p>
<p> Men med en værdi over 50 pct. viser barometeret fortsat vækst trods industriferien, konstaterer Dansk Indkøbs-og Logistikforum. </p>
<p> - Samtlige indeks, som offentliggøres i Dilf Industribarometer, faldt helt dominerende af sæsonmæssige årsager. Da industriferien først sluttede den 28. juli, og virksomhederne indberetter ca. den 25. i måneden, er antallet af indberettede virksomheder en del mindre end normalt. Indekset kan derfor ikke anses for helt repræsentativt trods foretagne korrektioner, påpeger Dansk Indkøbs-og Logistikforum. </p>
<p> Dilf&apos;s industribarometer er baseret på et vejet gennemsnit af fem faktorer, og en værdi over 50 indicerer en generel stigning i produktionsvirksomhedernes aktivitetsniveau. </p>
<p> Alle fem indeks, der danner baggrund for Industribarometeret viste et fald i juli. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="E1111">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-01"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-01"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>