<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-07" id="root" itemid="86351" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Kun plads til tre på dansk telemarked - Telia. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 august (Reuter) - I den hårde konkurrence på det danske telemarked, som for alvor bryder løs i løbet af efteråret, er der kun plads til tre operatører. Det vurderer svenske Telias danske direktør, Claus Jacobsen, overfor Reuters Finans torsdag. </p>
<p> - Man kan diskutere om der er plads til fire på det danske telemarked, som både kører på mobil og på fastnet. På langt sigt er det rigtige tal nok kun tre, siger Claus Jacobsen. </p>
<p> I dag er der fire operatører på det danske marked. Udover Telia er det det France Telecom ejede Mobilix, Tele Danmark og GN Store Nords Sonofon. Alle fire har fået hver deres licens til det nye DCS 1800 mobilsystem. </p>
<p> Han venter, at der vil komme et udskilningsløb, hvor alle vil forsøge at presse hinanden ud af markedet, når de fire i løbet af efteråret kommer på markedet. </p>
<p> Sonofon får formentlig i løbet af efteråret tilført henved en halv mia. kr. gennem en emission i GN Store Nord, men det påvirker ikke Telia. For dem er det vigtigste hurtigt at kunne tilbyde sine ydelser på markedet. </p>
<p> Er det op til Telia, skal der ikke konkurreres på telefoner til en krone stykket, men på pris og enkelhed for kunderne. </p>
<p> - Vi vil slå på, at det skal være enkelt at ringe i mobiltelefon. Det skal være noget man i princippet kan købe i et supermarked og bruge med det samme. En kombination af en fornuftig pris og et enkelt produkt. Vi vil helst bort fra en-krones markedet, for hverken operatører eller kunder kan være tjent med det, siger Claus Jacobsen. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DGT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="DSNT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="TELEVK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>