<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-07" id="root" itemid="86372" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ANALYSE - 30 pct større overskud i banker i 1 hlv. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 august (Reuter) - Et plus fra kursreguleringer af værdipapirer, der er mangedoblet i forhold til samme periode sidste år, har givet bankerne et resultat før skat, der er ca. 30 pct. større i første halvår 1997, viser en gennemgang af de hidtil offentliggjorte regnskaber, som Reuters Finans har lavet. </p>
<p> Hvis der ses bort fra den meget ustabile post med kursreguleringer afslører regnskaberne, at den egentlige bankdrift er forbedret med knap 10 pct. </p>
<p> Netto rente-og gebyringtægterne er steget med godt fem pct., mens udgifterne er steget med over 10 pct. </p>
<p> Ledelsen i flere pengeinstitutter har angivet vækst og åbningen af nye filialer som årsag til de stigende omkostninger. </p>
<p> I flere regnskaber går ledelsen i rette med Finanstilsynet, fordi tilsynet har pålagt pengeinstitutterne at nedskrive de ejendomme, bankerne bruger til hovedsæde og filialer. </p>
<p> - Banken er ikke enig i Finanstilsynets pålæg, hvorfor vi er i gang med nøjere vurdering af de anvendte beregningsmetoder, skriver Skælskør Bank således i sit regnskab. </p>
<p> Vestjysk Bank rejser samme problemstilling i sit regnskab. </p>
<p> - Vi er uforstående overfor dette krav fra Finanstilsynet. Vi har derfor bragt sagen op overfor Finansrådet, som i et efterfølgende brev til Finanstilsynet stiller spørgsmålsteg ved, om tilsynet har hjemmel til at kræve denne ejendomsnedskrivning, hedder det i regnskabet, hvor Vestjysk Bank har været tvunget til at nedskrive bankens ejendomme med 11,6 mio. kr. Det beløb optræder derfor som en ekstraordinær post. </p>
<p> Men et fald i udgifterne til tab og hensættelser på godt en fjerdedel er med til at pynte på pengeinstitutternes resultater i 1997. Tabsprocenten kan i gennemsnit opgøres til 0,35 pct., mens gennemsnittet i første halvår 1996 var 0,59 pct. </p>
<p> Pengeinstitutternes udlån er steget 17 pct. i første halvår, mens indlån er steget ca. det halve, fremgår det af gennemgangen. </p>
<p> Det er primært små pengeinstitutter, der har offentliggort tal indtil videre. Derfor repræsenterer pengeinstitutterne i undersøgelsen kun ca. 2,5 pct. af sektorens samlede balance. De tre største banker repræsenterer alene ca. 70 pct. af hele sektoren. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>