<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-12" id="root" itemid="86555" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Midtbank bruger opsving til konsolidering - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 august (Reuter) - Midtbank vil bruge det nuværende opsving til konsolidering. Derfor skal man ikke vente at se banken jage nye kunder for enhver pris, ligesom aktionærerne ikke skal sætte næsen op efter eksorbitante udbyttebetalinger, fastslår ordførende direktør Steen Hove fra banken efter tirsdagens halvårsregnskab, der viste et overskud før skat på 65 mio. kr. mod 48 mio. kr. i samme periode sidste. Resultat svarer til en forrentning af egenkapitalen på 25,5 pct. </p>
<p> - Det er nu, vi skal bruge højkonjunkturen til at konsolidere os, siger Steen Hove til Reuters Finans. </p>
<p> Han henviser blandt andet til en styrkelse af bankens hensættelser på engagementer, hvor der er sandsynlig for tab, de såkaldte A-hensættelser med 12,2 mio. kr. til 148,0 mio. kr. Samtidig understreger han, at banken fortsat fører en forsigtigt politik på tab-og hensættelsesområdet. Hensættelsesprocenten var i første halvår 1,0 pct. af samlede udlån og garantier. </p>
<p> - Vi kan da godt komme længere ned på tab og hensættelser end 1,0 pct. Men man skal huske, at tingene vender, påpeger Steen Hove. </p>
<p> Han ønsker ikke allerede nu at love aktionærerne udbytte for 1997 efter flere år uden udbyttebetaling. </p>
<p> - Det er klart, at behovet for konsolidering i 1997 alt andet lige ikke er så stort som i 1996. Vi er kommet muligheden for at udbetale udbytte nærmere. Men jeg mener fortsat, at vi bør have en kernekapitalprocent på 10 pct. mod de nuværende 8,1 pct., siger Steen Hove. </p>
<p> Midtbank-direktøren vurderer, at resultatet for hele 1997 næppe udløser skattebetaling, da banken fortsat kan tære på tidligere underskud. Banken venter, at der i 1998 bliver tale om en delvis skattebetaling under forudsætning af uændrede finansielle markeder. </p>
<p> På omkostningssiden venter Steen Hove i 1998, at de seneste investeringer i ny teknologi medfører besparelser fra 1998. Samtidig lægger han op til, at filialnettet på lidt længere sigt kan ventes yderligere indskrænket. Midtbank planlægger derfor ikke at åbne nye filialer. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="MIDTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>