<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-02" id="root" itemid="76119" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DEN DANSKE BANK SER MERE POSITIVT PÅ EAC. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 2 september (Reuter) - Den Danske Bank har efter sidste ugens regnskab fra EAC opjusteret sin anbefaling fra underperform til Match minus. </p>
<p> Match minus betyder, at aktiens kurs i forhold til markedet vil klare sig mellem nul og minus fem pct. dårligere inden for de næste 12 måneder. </p>
<p> - Aktien handler nu med en discount på omkring 15 pct. til det danske marked målt på 1997-indtjeningen. I lyset af den aktuelle situation vurderer vi, at aktien er fair prisfastsat og ændrer anbefaling fra Underperform til Match minus, skriver DDB-analytikerne. </p>
<p> Ifølge analytikerne indholdt regnskabet et mix af gode nyheder blandet op med enkelte dårlige nyheder. </p>
<p> På trods af en stigning i omsætningen er indtjeningen ikke fulgt med, konkluderer analytikerne. </p>
<p> - Det kan dog vække en vis bekymring, at den nettorentebærende gæld er vokset med næsten en mia. kr., siden årsskiftet, skriver banken endvidere. </p>
<p> I halvårsregnskabet skriver EAC, at der er investeret 449 mio. kr. i anlægsaktiver, og at den øvrige stigning i gælden kan henføres til kapitalbinding i driftskapital, som følge af det noget højere aktivitetniveau. </p>
<p> - I de kommende år er det vigtigt at fokusere på denne post, da de meget beskedne marginaler i de fleste forretningsområder ikke åbner mulighed for nogen nævneværdig pengebinding, uden at det går hårdt ud over indtjeningen, hedder det videre i kommentaren. </p>
<p> På baggrund af halvårsregnskabet har analytikerne marginalt opjusteret deres forventningerne til resultatet i 1996, mens resultatet for 1997 er nedjusteret. </p>
<p> For hele 1996 ligger forventningerne nu på et overskud på 350 mio. kr. før skat, mens det i 1997 ligger på 471 mio. kr. </p>
<p> EAC kom ud af 1995 med et resultat før skat på 512 mio. kr. (jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DOK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="I61">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="C17">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="C174">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>