<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-27" id="root" itemid="76566" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MØBLER TRAK VEST-WOOD UNDER PROGNOSE - VEST-WOOD. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 27 september (Reuter) - Møbel-og dørproducenten Vest-Wood fik i regnskabsåret 1995/96 en række skuffelser på møbelsiden, og det har smittet af på resultatet for 1995/96, der lå lidt under, hvad koncernen på forhånd havde ventet. </p>
<p> - Det lidt lavere resultat skyldes udelukkende møbellinien, hvor vi har været lidt hårdere ramt end forventet. Men vi ser lys for enden af tunnelen, siger Vest-Woods adm. direktør Egon Korsbæk til Reuters Finans. </p>
<p> Koncernen fik i 1995/96 et resultat før skat på 45,1 mio. kr. mod på forhånd spået 50-60 mio. kr. </p>
<p> Den forventede fremgang i møbeldelen vurderes til bl.a. at komme i Tyskland, hvor aftagerne de seneste år har nedbragt deres lagre væsentligt. </p>
<p> - Mange har reduceret deres lagre, og det har betydet en nedgang. Men bunden er efter vores vurdering nået, og de skal til at have lagrene op - og situationen er lidt den samme i England, siger Vest-Wood-direktøren. </p>
<p> I regnskabsåret 1994/95 fik Vest-Wood et overskud før skat på 43,3 mio. kr. Omsætningen steg med knap 40 pct. til 552,7 mio. kr., men det skyldes primært købet af Kilsgaard, der i 1994/95 kun indgik i et enkelt kvartal. </p>
<p> I regnskabet fremgår det, at det har været en udfordring at få et overblik over de underskudsgivende aktiviteter i dørfabrikanten Kilsgaard, som Vest-Wood overtog i slutningen af regnskabsåret 1994/95. </p>
<p> - Vi er godt i gang med at skære tingene til i Kilsgaard. Det er overskudsgivende nu, men det er ikke ensbetydende med, at det er, hvor vi ønsker, at det skal være, siger Korsbæk. </p>
<p> På det samlede dørmarked venter Vest-Wood i 1996/97 en pæn vækst i basissortimentet, og derudover ventes en yderligere vækst i kraft af bl.a. nye produkter. </p>
<p> Koncernen har på producentsiden i Østeuropa knyttet nogle tætte kontakter til producenter, og ledelsen skriver i regnskabet, at det kan medføre etablering af egentlige joint-ventures. </p>
<p> - Det er ikke noget konkret umiddelbart. Men nogle af de relationer, vi har nu, kan godt på sigt blive til et joint-venture samarbejde, vurderer Egon Korsbæk. </p>
<p> Koncernens samlede distributionsomkostninger er i halvåret steget knap 140 pct. til 54,4 mio. kr. </p>
<p> Ifølge Korsbæk har det den simple forklaring, at mens fragtomkostningerne i de oprindelige Vest-Wood-selskaber ofte har været dækket af kunden, har Kielsgaard som hovedregel betalt fragten. Og det har betydet en væsentlig stigning i fragtudgifterne. </p>
<p> Vest-Wood havde ved udgangen af regnskabsåret 1995/96 en samlet balance på knap 582 mio. kr., hvoraf ca. 188 mio. kr. er egenkapital. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="VWODEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="I46">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="I467">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-27"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-27"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>