<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-15" id="root" itemid="77565" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKEDET VENTES AT SLUTTE UGEN HØJERE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 november (Reuter) - Der er udsigt til en stille men positiv dag på aktiemarkedet, vurderer en handler. </p>
<p> - Dow Jones fortsætter bare der ud af, og der er fortsat en general positiv undertone i markedet herhjemme. Unden den helt store aktivitet på markedet vil vi nok sluttede ugen mellem en kvart og en halv pct. højere, fortsætter handleren. </p>
<p> KFX-indekset steg torsdag trekvart pct. højere til 128,70, mens november fut&apos;en sluttede et point højere i 129,0. November fut&apos;en udløber i dag ved middagstid. </p>
<p> - Udløbet af november fut&apos;en vil ikke betyde det helt store, da der ikke er knyttet nogle optioner til udløbet, siger handleren. </p>
<p> I USA steg Dow Jones indekset torsdag aften med 0,62 pct. til 6.313,00. </p>
<p> Ifølge handleren vil det nok specielt være Novo, Coloplast og A. P. Møller aktierne, som vil kunne tiltrække sig lidt opmærksomhed. </p>
<p> Coloplast måtte i går indkassere et kursdrop på 30 kr. til 680 efter at årsregnskabet var blevet offentliggjort tidligere på dagen. </p>
<p> Coloplast fik i regnskabsåret 1995/96 et overskud af driften på 260 mio. kr., svarende til en stigning på 11 pct. mod selskabets egen forventning på 15 pct. </p>
<p> - Der er ikke udsigt til den helt store vækst i Coloplast, og med den baggrund er aktien alt for dyr på det nuværende niveau. Aktien skal helt klart længere ned i kurs, fortsætter handleren. </p>
<p> Novo, der kom med kvartalsregnskab onsdag middag, sluttede torsdag på de magiske 1.000 kr., efter en stigning på otte kr. I USA sluttede aktien omregnet i kurs 1.001. </p>
<p> - Novo er kommet op på et niveau, hvor investorerne vil begynde at tage profitten hjem, på trods af det pæne kvartalsregnskab. Så mit bud er, at den skal lidt ned i dag, siger handleren. </p>
<p> De to A.P. Møller aktier ventes, at nyde godt af en artikel i Financial Times i dag, hvor avisen bl.a. har talt med Jess Søderberg. </p>
<p> - Godt nok står der ikke noget nyt i artiklen, men bare omtalen af A.P. Møller skal nok få nogle udenlandske investorer på banen, vurderer handleren. </p>
<p> D/S Svendborg B steg torsdag 800 kr. til 214.500. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>