<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-21" id="root" itemid="77747" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SPÆND MELLEM STAT OG REAL SYNES ATTRAKTIV - BG. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 november (Reuter) - Renteafstanden mellem stats-og realkreditobligationer forekommer attraktiv efter den seneste tids udvidelse af spændet, skriver BG Bank i denne uges udgave af Finansbrevet. </p>
<p> Men banken anbefaler, at investorerne væbner sig med lidt tålmodighed i de næste par uger, før der etableres en position med salg af statens lange benchmark 8 pct. 2006 og køb af realkredittens lange benchmark 6 pct. 2029. </p>
<p> - Historisk set har der de seneste tre år været spændudvidelser mellem benchmark stats-og realkreditpapiret i hele november - med en gennemsnitlig kursudvidelse på godt et halvt kurspoint. Ud fra et historisk perspektiv bør positionen derfor således først etableres i starten af december, skriver BG Bank. </p>
<p> Spændet mellem 8 pct. 2006 og den lange realkreditbenchmark 6 pct. 2026 er de seneste måneder blevet udvidet til ca. 112 bp fra 95 bp. </p>
<p> Udvidelsen skyldes dels en ny metode i beregningen af den effektive rente på realkreditpapirer, og dels at pensionskasser og livsforsikringsselskaber traditionelt er tilbageholdende med at købe realpapirer sidst på året. </p>
<p> - Denne tilbageholdenhed har således de tre seneste år henimod ultimo bevirket, at spændet er udvidet for så i to af de tre år igen at blive indsnævret primo det nye år, når de afgiftspligtige investorer atter er på banen. Fortsætter dette mønster i år, er det oplagt at etablere en position med salg af 8 pct. 2006 og køb af realkredit 6 pct. 2029, vurderer BG Bank. </p>
<p> Bankens økonomer bemærker endvidere i Finanbrevet, at 6 pct. 2029 anbefales fremfor 6 pct. 2026, da førstnævnte skønnes at være undervurderet i forhold til benchmarkobligationen. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>