<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-26" id="root" itemid="77833" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> MIDTBANK SER BESKEDEN FL97-EFFEKT PÅ MARKEDER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 november (Reuter) - Udfaldet af regeringens forhandlinger med begge sider af Folketinget om næste års finanslov, der tillige kan bringe regeringens liv i fare, ventes kun at få beskeden indflydelse på den danske krone og de danske renter. Det vurderer Midtbank i sin seneste udgave af Finans Fokus. </p>
<p> - Jo større indflydelse venstrefløjen får på finansloven, desto større er risikoen for kronen og de danske renter. Modsat vil en orientering mod højre side af Folketingssalen blive modtaget positivt af de finansielle markeder, skriver Midtbank. </p>
<p> Hvis regeringen tvinges til at udskrive valg, ser Midtbank mulighed for en rentestigning og en kronesvækkelse. Men denne effekt skønnes at være kortvarig, da det mest sandsynlge alternativ til en fortsættelse af den nuværende regering er en VK-ledet regering, anfører Midtbank. </p>
<p> - Den aktuelle politiske tomrum og den sandsynlige reformpause er ikke hensigtsmæssig. Som vismandsrapporten, som blev offentliggjort i sidste uge, illustrerer, bygger en del af den aktuelle positive udvikling i dansk økonomi på midlertidigt gunstige forhold, skriver Midtbank. </p>
<p> Banken anser derfor som et minimum et behov for at bringe de danske lønstigninger ned på de udenlandske konkurrenters niveau samt at fortsætte bestræbelserne på at øge fleksibiliteten på arbejdsmarkedet. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>