<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-17" id="root" itemid="78351" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SYDBANK OPJUSTERER INFLATIONSSKØN EFTER HUSLEJE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 17 december (Reuter) - Den halvårlige huslejeregulering i oktober viste en uventet stor stigning. Det vurderer Sydbank, der herefter opjusterer sit skøn for den årlige inflationstakt i november til 2,5 pct. fra hidtidige 2,4 pct. </p>
<p> - Vi havde ventet, at huslejereguleringen ville bidrage med 0,1 pct., men det blev 0,2 pct. Derfor opjusterer vi vores skøn, siger cheføkonom Bo Overvad. </p>
<p> Huslejeundersøgelsen, der foretages af Danmarks Statistik viste en stigning i den gennemsnitlige husleje på 1,2 pct. for fradrag af boligsikring og boligydelse. </p>
<p> Bo Overvad understreger, at det netop er den ugunstige inflationsudvikling i forhold til de fleste øvrige EU-lande, der får Sydbank til at fastholde sin forventning om en udfvidelse af den ti-årige dansk-tyske rentespænd på tre måneders sigt til 100 bp. mod de aktuelle knap 85 bp. </p>
<p> For november vil forskellen, hvis Sydbanks estimat holder stik, give en inflationsforskel på over 1 pct.point. Sydbank har tilmed svært ved at se, hvad der inden for de næste 12 måneder skulle få rentespændet ind. </p>
<p> - Udviklingen lægger yderligere pres på overenskomstforhandlingerne til foråret. De bliver afgørende, siger Bo Overvad. </p>
<p> Sydbank forventer tilmed en stigning i forbrugerpriserne fra oktober til november på 0,3 pct. mod tidligere 0,2 pct. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-17"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-17"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>