<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-14" id="root" itemid="78991" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ØGEDE ESTIMATER FOR FLERE KFX-SELSKABERS RES. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 januar (Reuter) - Aktieanalytikernes forventninger til det ordinære resultat før skat i 1996 i de store KFX-selskaber, er i de seneste tre måneder blevet ændret i begge retninger. Den langt overvejende del af forventningerne er dog blevet mere positive end for tre måneder siden. </p>
<p> Det fremgår af en opgørelse Reuters Finans har foretaget på baggrund af estimater fra syv banker og børsmæglerselskaber. </p>
<p> De seneste tre måneders stigninger på aktie-og obligationsmarkederne har fået analytikerne til at opjustere deres forventninger til storbankernes ordinære resultat for 1996 med gennemsnitligt 14 pct. i forhold til for tre måneder siden. </p>
<p> I gennemsnit forventer analytikerne nu et ordinært resultat i Unidanmark på 2,49 mia. kr. i 1996 faldende til 2,28 mia kr. i 1997. For resultatet for 1997 er der tale om en nedjustering på 2,4 pct. i forhold til sidste opgørelse i oktober. </p>
<p> I Den Danske Bank venter analytikerne et resultat af den ordinære drift på 4,35 mia. kr. i 1996. For 1997 har analytikerne til gengæld opjusteret deres forventninger med en pct. til 3,64 mia. kr. </p>
<p> For BG Bank, som først indtrådte i KFX-indekset den 23. december 1996, lyder forventningerne for 1996 på et ordinært resultat på 1,72 mia. kr. </p>
<p> Forventningerne til Sophus Berendsen er blevet opjusteret med 11 pct. for både 1996-og 1997-resultatet. </p>
<p> Sophus Berendsen ventes at kunne fremvise et ordinært resultat på 1,31 mia. kr. voksende til 1,66 mia. kr. i 1997. </p>
<p> Største nedjustering har ramt rengøringskoncernen ISS. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>