<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-15" id="root" itemid="79034" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RIEBER SER DANMARK SOM VÆKSTMARKED - ADM DIR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 januar (Reuter) - Den norske entreprenør-koncern, Rieber &amp; Søn, der netop har tilbudt at købe alle aktier i Phønix Contractors, ser det danske asfaltmarked som et vækstområde. </p>
<p> Det sagde koncernens administrerende direktør, Olav Daviknes, på et pressemøde onsdag middag i København. </p>
<p> - Vi ser det danske vejmarked som et vækstmarked, fordi den danske stat er mere indstillet på at privatisere end staten i Norge og Sverige, sagde Olav Daviknes. </p>
<p> Phønix har ellers - ligesom de øvrige asfaltentreprenører - lidt under hårdere konkurrence og faldende priser herhjemme de sidste tre-fire år. </p>
<p> Selvom Olav Daviknes vurderer Danmark som et vækstmarked, overvejer ledelsen i Rieber &amp; Søn alligevel at nedjustere sine mål til koncernens afkast, hvis Rieber &amp; Søn overtager Phønix. I dag er målet en afkastgrad på 20 pct. for hele koncernen, der omsætter for fem mia. kr. årligt. </p>
<p> - Vi overvejer, om vi kan oprette så højt et mål, efter at vi har købt Phønix, siger Olav Daviknes. </p>
<p> Olav Daviknes tilføjer dog, at Rieber &amp; Søn på sigt regner med at leve op til de 20 pct. efter et eventuelt køb af Phønix. </p>
<p> Vejen-virksomheden gav i 1995 et overskud efter skat på 4,9 mio. kr. ud af en omsætning på 973,3 mio. kr. @ </p>
<p> Det højere afkast hos Phønix vil Rieber &amp; Søn sikre gennem effektivisering. Til gengæld har ledelsen i den norske koncern ingen planer om at afskedige medarbejdere hos Phønix Contractors i Danmark, siger Olav Daviknes. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="RIEBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>