<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="79199" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> EJENDOM NORDENS OVERSKUD HØJERE END VENTET. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 januar (Reuter) - Ejendomsselskabet Norden fik et større overskud end ventet i 1996, skriver selskabet i sin årsregnskabsmeddelelse mandag. 53,6 mio. kr. blev overskuddet på, mod 43,0 mio. kr. året før. </p>
<p> - Det forbedrede resultat kan henføres til et lavere renteniveau og specielt et bedre salg af ejerlejligheder, skriver selskabet. </p>
<p> I løbet af 1996 har selskabet solgt 160 ejerlejligheder på tilsammen 10.402 kvm. </p>
<p> Salget af ejerlejligheder og ejendomme har samlet gennem året indbragt selskabet 25,7 mio. kr. Fortjenesten i 1996 ligger 60 pct. højere end i 1995, hvilket primært skyldes stigende priser på ejendomsmarkedet, skriver selskabet. </p>
<p> Trods det indbringende salg har selskabet solgt mere end det har købt i 1996. I løbet af året har selskabet udvidet sine aktiviteter med 16 ejendomme på tilsammen 66.329 kvm. </p>
<p> - Ejendommene er stort set alle erhvervet indenfor selsskabets geografiske fokusområde København, skriver selskabet. </p>
<p> De nye ejendomme er købt til en pris på 264 mio. kr. Og selskabet råder nu over ejendomme for 2.773,1 mio. kr. </p>
<p> Godt halvdelen af de nye ejendomme bruges til erhvervsformål, og 10 pct. af dem stod tomme, da Norden købte dem. Men i dag er de næsten fuldt udlejede, skriver selskabet. </p>
<p> - I alt stod fire pct. af selskabets ejendomme tomme ved udgangen af 1996, og det er en pct. mindre end i 1995, skriver Norden. </p>
<p> 125 af de lejligheder, som Norden ejer, er blevet sat i stand. Det har kostet syv mio. kr., og regningen er sendt videre til lejerne i form af huslejestigninger. </p>
<p> Moderniseringerne har været medvirkende til, at selskabet har vurderet, at de samlede ejendomme er steget 10,1 mio. kr. i værdi i løbet af året. </p>
<p> - Med værdistigningerne indregnet kan det gennemsnitlige afkast på selskabets ejendomme opgøres til 7,5 pct., skriver Norden. </p>
<p> Mest har selskabet tjent på sine ejerlejligheder, som har kastet 8,9 pct. af sig, mens erhvervsejendommene har givet 7,22 pct. afkast. Boliglejemålene har været den dårligste forretning med 6,8 pct. i afkast. (/mbp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CHROPL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="I85">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>