<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-20" id="root" itemid="79209" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OK-USIKKERHED KAN UDVIDE RENTESPÆND - UNIBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 januar (Reuter) - Usikkerheden om udfaldet af forårets overenskomster vil på kort sigt udvide det 10-årige dansk-tyske rentespænd. Det vurderer Unibank Markets i sin seneste månedlige renteprognose. </p>
<p> - Usikkerheden om udfaldet af forårets overenskomster vurderes i de kommende måneder at give det 10-årige rentespænd til Tyskland et lille puf opad fra de nuværende knap 70 bp. til omkring 85 bp., skriver Unibank Markets. </p>
<p> Bankens analytikere tilføjer, at stigende internationale renter indebærer, at den 10-årige rente vil stige med 100 bp. gennem året til 7,6 pct. ultimo. </p>
<p> Unibank Markets anfører, at de aftalte lønstigninger indenfor industriens område, der via en tre-årig aftale har afgjort sine overenskomster for næste år, kun får en lille direkte betydning. Men indirekte kan industriens aftaler bruges som løftestang ved de lokale lønforhandlinger. </p>
<p> - Slår satsforhøjelserne fuldt igennem i de lokale lønforhandlinger, vil det resultere i gennemsnitlige lønstigninger på omkring tre pct. Dette er dog et meget optimistisk skøn, idet udfaldet af overenskomstforhandlingerne på bygge-og anlægsområdet ligeledes vil influere på de lokale lønforhandlinger inden for industrien. Alt i alt ventes timelønningerne i industrien således at stige med 4,3 pct. i 1997, skriver Unibank. (/slj). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>