<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-07" id="root" itemid="79926" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DANSKE AKTIER KAN SÆTTE NY REKORD EFTER USA-LØFT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 februar (Reuter) - Der er udsigt til endnu en dag med rekord for KFX-indekset fredag på baggrund af en moderat stigning i DJIA-indekset torsdag, en stærkere USD og uændrede renter. Torsdag sluttede KFX-indekset i all-time-high efter en stigning på 0,69 indekspoint til 152,24. </p>
<p> - Købsordrerne er stadig dominerende. Hovedbankerne fortsætter med at være i fokus og følges nu af de mindre og mellemstore banker, der allerede har præsenteret pæne resultater. For KFX-indekset kan det fredag blive til en stigning på omkring 1/2 pct., vurderer en aktiehandler. </p>
<p> Med til at understøtte den positive tone på det danske aktiemarked er samtidig meldingen om, at der i Folketinget tegner sig et bredt flertal for at hæve loftet, hvor meget pensionskasser og lønmodtagerfonde må investere i aktier. Derudover lyder vurderingen fredag fra Den Danske Bank og Aros Securities, at de danske aktier fortsat er relativt billige i forhold til resten af Europa. </p>
<p> Udover bank-aktierne kan der fredag komme fokus på ISS-aktien i forlængelse af et investormøde hos Aros Securities, hvor koncerndirektør Waldemar Schmidt gjorde status efter frasalget af amerikanske ISS Inc. </p>
<p> Spørgsmålet bliver derudover, om de seneste dages korrektion for A. P. Møller-papirerne tager en ende. En stærkere USD trækker op, mens et fald i oliepriserne trækker ned. Strejkevarslerne hos personalet hos Maersk Air ventes ikke at påvirke APM-papirerne, men kan spille ind på SAS-papiret. </p>
<p> Fredagens vigtigste begivenhed for såvel aktie-som obligationsmarked bliver offentliggørelsen af amerikanske beskæftigelsestal kl. 14.30, hvor der ventes en stigning i beskæftigelsen uden for landbruget på 237.000. Derudover offentliggøres regnskaber fra fem danske banker. </p>
<p> KFX-aktier:  Kurs fredag     kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk .........   585      - 3 Den Danske Bank ........ 567     + 17 Tele Danmark ........... 371      - 6 Danisco ................ 364      - 3 D/S 1912 .......... 183.000   - 2000 D/S Svendborg ..... 264.000   - 1000 Sophus Berendsen ...... 863      + 3 Unidanmark ............ 362      + 6 Carlsberg ............. 405      + 6 BG Bank ................ 296      + 2. KFX-aktier:  Kurs torsdag    kl. 15.30     +/- FLS ................... 865     + 14 Københavns Lufthavne ... 680   0 Coloplast ............. 485      - 5 ISS ................... 162      + 4 Superfos ............... 785   0 Jyske Bank ............. 518     + 28 GN Store Nord .......... 685      - 4 Chr. Hansen ........... 830     + 10 Radiometer ............ 375      - 2 SAS Danmark ............. 83      - 1. </p>
<p> Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: (.KFX) - KFX Indekset (.PG.CO) - Top 10 stigninger i procent (.PL.CO) - Top 10 tabere i procent (.AD.CO) - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. (KFXc1) - KFX februar futuren (0#TOP.CO)-KFX-aktier seneste kursudvikling (.AV.CO) - Top 10 efter styk-volumen (.AT.CO) - Top 10 efter kursbevægelser </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>