<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-10" id="root" itemid="80025" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RENTER SES GIVE NEGATIV BETALINGSBALANCE I NOV. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 februar (Reuter) - Store rentebetalinger til udlandet står bag forventningen om et underskud på den danske betalingsbalance på 5,2 mia. kr. i november. Tallet offentliggøres onsdag kl. 9.30 af Danmarks Statistik. </p>
<p> En rundspørge til 11 analytikere i Danmark og udlandet giver et gennemsnitligt skøn på et underskud på 5,2 mia. kr. på betalingsbalancens løbende poster mod et overskud i oktober på 0,2 mia. kr. og et underskud i november 1995 på omkring 5 mia. kr. </p>
<p> Gennemsnittet for november 1996 dækker over skøn, der ligger i intervallet fra 2,5 mia. kr. til 6,5 mia. kr. </p>
<p> - Betalingsbalancen for november 1996 bliver især påvirket af meget store rentebetalinger til udlandet. rentebetalingerne skønnes at have været cirka 1 mia. kr. større end i november 1995. Omvendt ventes varehandlen at bidrage mere positivt til betalingsbalancen, primært som følge af stigende eksport, skriver Unibank i en kommentar til tallene. Banken venter et samlet 1996-overskud på betalingsbalancen i nærheden af de 9,4 mia. kr., som var overskuddet i 1995. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>