<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-26" id="root" itemid="80706" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RIEBER KALDER AVIS-ARTIKEL REN SPEKULATION. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 26 februar (Reuter) - Norske Rieber &amp; Søn afviser dagens artikel i Jydske Vestkysten om Rieber og Phønix Contractors som ren spekulation. </p>
<p> Det fremgår af udtalelser fra koncerndirektør i Rieber &amp; Søn, Olav Daviknes til Reuters Finans. </p>
<p> Ifølge avisen skulle Rieber bl.a. være på vej med et nyt købstilbud i denne uge samt i første omgang være indstillet på at være tilfreds med 51 pct. af aktierne i Phønix mod tidligere 90 pct. Endvidere vurderes det, at Rieber er tæt på en kontrollerende aktiemajoritet nu. </p>
<p> - Der er mange spekulationer i øjeblikket, så jeg kan ikke bekræfte avisens oplysninger. Vi har ikke meddelt noget i den retning til nogen medier. Men jeg vil ikke udelukke noget på nuværende tidspunkt. Vi har ikke taget noget standpunkt i den retning, siger Olav Daviknes til Reuters Finans. Han afviser også, at Rieber skulle være på vej med et nyt købstilbud i denne uge. </p>
<p> - Vi har afgivet det højeste bud nu. Så det er ikke naturligt, at vi kommer med et udspil i nogen retning. Nu må vi se, hvad vores konkurrent Superfos vil gøre først, siger Olav Daviknes. </p>
<p> Rieber &amp; Søn har budt 820 mio. kr. for Phønix, Superfos 12 mio. kr. mindre. </p>
<p> Ifølge Jydske Vestkysten skulle Rieber endvidere have en option på køb af de over fem pct. af aktierne, som Goldman Sachs er i besiddelse af. Men det afviser Daviknes også. </p>
<p> - Det passer ikke. Det er en ren spekulation, som der ikke er nogen sandhedsgrad i, siger han. </p>
<p> Olav Daviknes vil ikke oplyse, hvor stor en ejerandel Rieber &amp; Søn har af Phønix på nuværende tidspunkt. Ifølge Jydske Vestkysten er den tæt på 10 pct. </p>
<p> - Jeg tilbageviser, at vi har meddelt pressen noget i den retning. Vi ønsker ikke at skabe fokus omkring dette, fordi medierne har tendens til at udlægge det som om, at vi vil blokere for handlen, hvilket er helt fejlagtigt, siger Daviknes. </p>
<p> Olav Daviknes håber som sagens øvrige aktører, at der vil komme en hurtig afklaring omkring Phønix&apos; fremtid. Og han bekræfter, at hvis kampen om Phønix trækker langt ud, kan selskabet miste så meget i værdi, at et køb bliver mindre attraktivt. </p>
<p> Daviknes vil dog ikke sætte nogen tidsfrist på, hvor længe Rieber fortsat kan se en god forretning i at købe Phønix. </p>
<p> - Jeg kan kun sige, at hver dag, der nu går, er en belastning og til minus for selskabet, siger han. </p>
<p> - Uffe Hansen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PTOV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="RIEBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="SUPRFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-26"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-26"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>