<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-05" id="root" itemid="81055" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Jelved sætter ild på broerne til V og K - blad. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 5 marts (Reuter) - Den radikale leder, Marianne Jelved, sætter ild på de broer, der bandt det lille midterparti sammen med V og K gennem to et halvt års regeringssamarbejde. </p>
<p> I de radikales blad, Radikal Politik, tager hun skarp afstand fra de tidligere regeringspartnere. </p>
<p> - Vi oplevede især i sidste periode med V og K, at det stort set var umuligt at komme igennem med noget som helst, siger hun i en artikel i bladet, hvor hun samtidig kritiserer Venstre for partiets udspil til program for en kommende borgerlig regering. </p>
<p> - Jeg har svært ved at finde noget som helst i Venstres program pt., hvor vi ville få nemmere ved at samarbejde med dem end med socialdemokraterne, siger hun. </p>
<p> I en anden artikel i bladet slår Marianne Jelved fast, at der efter CDs udtræden af regeringen kun er &quot;to poler i næste valgkamp&quot;. </p>
<p> - Det er SR og VK, siger hun. </p>
<p> Hun slår dog fast, at de radikale går til valg næste gang på deres eget program fremfor at gå til valg på SR-samarbejdet. </p>
<p> - Men det ville da være mærkeligt, hvis vi havde siddet i regering i fem et halvt år, og var i gang med et arbejde, vi synes fungerer, at vi så ikke fortsatte, spørger hun. </p>
<p> Med ordene &quot;fem et halvt år&quot;, lader hun samtidig skinne igennem, hvornår hun venter et valg: midt i 1998. </p>
<p> - Vi vil ikke have et valg før valgperiodens udløb. Derfor tror jeg, regeringen går valgperioden ud, og det er det fornuftigste, siger Marianne Jelved. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>