<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-19" id="root" itemid="81750" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Danske investeringer i udlandet faldt i 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 marts (Reuter) - Danske direkte investeringer i udlandet i form af egenkapitaloverførsler faldt i 1996 til 19 mia. kr. fra 20,5 mia. kr. i 1995. Det viser en opgørelse fra Nationalbanken. </p>
<p> - Der har været et betydeligt fald inden for branchen finansiel virksomhed. Samtidig har der været en opgang i danske investeringer i udlandet i de fleste andre brancher, og især inden for branchen transport og kommunikation, skriver Nationalbanken. </p>
<p> Fordelt på lande er en større andel af investeringerne i 1996 end i 1995 gået til EU-lande, idet EU-lande i 1996 tegnede sig for tre fjerdedele af danske direkte investeringer i udlandet mod halvdelen i 1995. </p>
<p> Udenlandske direkte investeringer I Danmark i form af egenkapitaloverførsler faldt i 1996 til knap 11 mia. kr. mod næsten 20 mia. kr. i 1995. </p>
<p> - Som i 1995 kom langt hovedparten af de udenlandske direkte investeringer i Danmark i 1996 fra EU-lande, hedder det i meddelelsen fra Nationalbanken. </p>
<p> For både danske investeringer i udlandet og udlandets investeringer i Danmark gælder, at hovedparten af faldet skyldes et fald i gennemtræksinvesteringerne. </p>
<p> Samlet har de danske direkte investeringer i udlandet i 1996 været betydeligt støree end de udenlandske investeringer i Danmark, bemærker Nationalbanken. </p>
<p> - På bruttobasis har de direkte investeringer både de indadgående og udadgående været på et normalt niveau i fjerde kvartal 1996, men der har været betydeligt større tilbageførsel af egenkapital fra tidligere foretagne investeringer. For danske direkte investeringer i udlandet har tilbageførslerne oversteget investeringerne med to mia. kr., mens de for udenlandske investeringer i Danmark har oversteget investeringerne med 6,5 mia. kr., skriver Nationalbanken. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="E511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>