<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-25" id="root" itemid="82043" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DAGSKALENDER - Reuters Finans tirsdag 25 marts. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 marts (Reuter) - Her følger et udsnit af de begivenheder, der ventes at få indflydelse på de danske finansmarkeder i dag: </p>
<p> * REGNSKABER: </p>
<p> Helårsresultat fra FLS. Pressemøde tirsdag kl. 14.00. </p>
<p> Syv analytikere venter et ordinært resultat før skat på 735 mio. kr. mod 566 mio. kr. i 1995. </p>
<p> Helårsresultat fra Silcon. Ventes tidligt tirsdag eftermiddag. </p>
<p> Silcon ventede i december 1996 et nulresultat efter skat i 1996 mod et overskud i 1995 på 3,7 mio. kr. </p>
<p> Helårsresultat fra Migatronic. Ventes mellem kl. 10.00 og kl. 12.00. </p>
<p> Migatronic ventede ved halvåret et mindre resultat i 1996 end året før. hvor det blev til et overskud før skat på 19,3 mio. kr. </p>
<p> * NATIONALBANKEN: </p>
<p> Auktion over skatkammerbeviser. Resultat kl. 13.00. Unibank venter skæringsrenter fra 3,70 - 4,00 pct. og forudser et salg i omegen af 10-11 mia. kr. </p>
<p> * DANMARKS STATISTIK: </p>
<p> Engros-og råvarepriser februar kl. 9.30. Konsensusskøn for engrosprisindekset ifølge Reuters: -0,1 pct. md/md, +1,0 pct. år/år (jan +0,1 pct. md/md, +1,0 pct. år/år) </p>
<p> * GENERALFORSAMLINGER: </p>
<p> EAC kl. 16.00 og Regional Invest Fyn kl. 19.00. </p>
<p> * USA: </p>
<p> Møde i Federal Open Market Committe, hvor det afgøres om den amerikanske rente skal hæves. Mødet starter kl. 15.00, men en afgørelse ventes først omkring kl. 20.15. I en Reuters meningsmåling foretaget blandt 48 amerikanske økonomer forventer ca. 70 pct., at den amerikanske centralbank hæver de officielle rentesatser. </p>
<p> Forbrugertillid marts kl. 16.00. </p>
<p> Salg af eksisterende boliger februar kl. 16.00. </p>
<p> I LØBET AF UGEN: </p>
<p> * TYSKLAND: </p>
<p> Inflation marts (man-tors): Der forventes inflationstal fra fire tyske delstater og hele Tyskland. Nordrhein-Westfalen fremlagde sine pristal mandag. Tal fra de tre øvrige delstater ventes tirsdag eller onsdag. Bayern måske først torsdag. </p>
<p> Derudover forventes tyske eksport-og importtal for februar. </p>
<p> Indeks til kalendere for forskellige markeder og lande fås ved at dobbeltklikke her: [IND/DIARY] </p>
<p> Reuters Finans: Tlf.: 33 96 96 56. Fax: 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>