<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-07" id="root" itemid="82354" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Pengemarkedsrenter kan falde op til 10 bp - Unibank. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 april (Reuter) - De danske pengemarkedsrenter kan falde op til 10 bp på en-to ugers sigt. Men faldet vil i høj grad afhænge af stemningen på det internationale rentemarked, herunder udfaldet af diverse tyske og amerikanske nøgletal. Det vurderer Unibank Markets i en kommentar til pengemarkedet. </p>
<p> - Vi venter, at tre-måneders renten, der i øjeblikket handles omkring 3,70 pct., i den nævnte periode vil bunde ud omkring 3,65 pct., skriver Unibank Markets. </p>
<p> På lidt længere sigt forventer banken, at pengemarkedsrenterne vil være påvirket af Tysklands evne til at opfylde ØMU konvergenskriterierne. </p>
<p> - Dernæst venter vi såvel som de internationale markeder endnu en pengepolitisk stramning i USA i løbet af sommerhalvåret, påpeger Unibank. </p>
<p> Banken forventer, at dag-til-dag renterne i den kommende uge vil blive handlet på et relativt lavt niveau. </p>
<p> - Der er mindre udbetalinger ugens tre første dage på omkring 0,5 mia. kr., hvorfor vi venter dag-til-dag renter på niveauet 3,40-45 pct. Et større salg af statspapirer fra Nationalbankens side kan medføre marginalt stigende dag-til-dag renter i forhold til det nævnte, skriver Unibank. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>