<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-10" id="root" itemid="82505" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Jyske Bryg gik frem med Bryggerigruppen i 1996. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 april (Reuter) - Jyske Bryg Holding kom ud af regnskabsåret 1996 med en fremgang i resultatet før skat på godt seks pct. til 85,6 mio. kr., primært som følge af sin ejerandel på 55 pct. i Bryggerigruppen. </p>
<p> Den væsentligste aktivitet i Jyske Bryg Holding er medejerskabet af Bryggerigruppen, hvis resultat pro rata konsolideres i forhold til ejerandelen. Faxe Bryg Holding, som offentliggør regnskab fredag, ejer 44,5 pct. af aktiekapitalen i Bryggerigruppen. </p>
<p> Bryggerigruppen oplevede i regnskabsåret en vækst i resultatet før skat på 10 pct. til 113,7 mio. kr. </p>
<p> - Derimod er såvel afsætning som omsætning stagneret i forhold til det foregående år, mens en styrkelse af væsentligst USD og ITL har påvirket indtjeningen positivt, skriver Jyske Bryg i regnskabet om udviklingen i Bryggerigruppen. </p>
<p> Jyske Bryg Holding forventer en mindre stigningstakt i resultatet før og efter skat i 1997 end i 1996, fremgår det af årsregnskabet. </p>
<p> Holding-selskabets samlede finansielle nettoindtægter ventes i 1997 at blive i størrelsesordenen 16 mio. kr. </p>
<p> - På denne baggrund - og under de anførte forudsætninger vedrørende obligations-og valutakurser - forventes koncernens resultat før og efter skat for 1997 at vise en mindre stigning end i 1996, idet den forventede stigning i Bryggerigruppens resultat delvis udlignes af den forventede reduktion i moderselskabets finansielle nettoindtægter, skriver ledelsen i regnskabet. </p>
<p> Carlsberg ejer 37 pct. af aktiekapitalen i Jyske Bryg Holding. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JYBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="C1511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>