<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-11" id="root" itemid="82559" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Aktieomsætning steg 35 pct år/år i marts - KF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 april (Reuter) - Omsætningen på aktiemarkedet beløb sig til 23,7 mia. kr. i kursværdi i marts. Det svarer til en stigning på 35 pct. i forhold til marts 1996 og et fald på 16 pct. i forhold til februar, oplyser Københavns Fondsbørs (KF) fredag. </p>
<p> - For første kvartal som helhed steg aktieomsætningen 58 pct. i forhold til samme periode i 1996 til 84,9 mia. kr., og den gennemsnitlige daglige omsætning er 1.415 mio. k.. mod 842 mio. kr. i første kvartal 1996, oplyser Fondsbørsen. </p>
<p> Den mest handlede aktie blev Sophus Berendsen B med 2,2 mia. kr. i omsætning. Dernæst fulgte Novo Nordisk B med 2,1 mia. kr. Tele Danmark B, Phønix C, Den Danske Bank og Sydbank fik omsætninger på mellem 1,5 mia. kr. og 1,0 mia. kr., fremgår det. </p>
<p> - Novo Nordisk B var den eneste KFX-aktie, der kom blandt de 25 aktier med størst kursfremgang, idet aktien steg fra 617 kr. til 669 kr. pr. aktie, eller godt otte pct. </p>
<p> Blandt de 26 aktier med størst kurstilbagegang var der en KFX-aktie, SAS Danmark, som fik et kursfald på knap 11 pct. og gik fra 77,1 kr. til 69 kr. pr. aktie, konstaterer Fondsbørsen. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>