<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-16" id="root" itemid="82671" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DMG opjusterer dansk BNP i 1997 til 3,1 pct. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 april (Reuter) - Finanshuset Deutsche Morgan Grenfell (DMG) opjusterer forventningerne til den danske økonomiske vækst i 1997, men advarer samtidig mod risiko for overophedning i visse dele af økonomien. Det fremgår af investeringsbankens seneste prognose over dansk økonomi. </p>
<p> - Privatforbruget forventes at stige kraftigt i takt med at forbruger-tilliden stiger, stigende huspriser og fortsat faldende ledighed, skriver DMG, der opjusterer sit BNP-skøn for 1997 til 3,1 pct. fra 2,8 pct. i marts-prognosen. </p>
<p> Men ingen roser uden torne. Deutsche Morgan Grenfells Danmarks-ekspert, Stephanie Pfeifer, tvivler på, at regeringen vil leve op til sit løfte om en stram finanspolitik i 1998. </p>
<p> - Med et valg, der skal afholdes inden september 1998 og udsigten til endnu en finanslov med venstrefløjen, er det ikke sikkert, at finanspolitikken strammes tilstrækkeligt til at undgå overophedning i visse sektorer, skriver Stephanie Pfeifer. </p>
<p> Således anser hun det som muligt, at renten hæves inden årets udgang. </p>
<p> - I betragtning af den stærke økonomi er en renteforhøjelse mulig inden årets udgang og ihvertfald inden tyske Bundesbank gør noget, hedder det i prognosen. </p>
<p> Mens banken fastholder sin forventning om en inflation i år på 2,4 pct., barberer de et halvt pct.point af ledighedsskønnet til 7,9 pct. Arbejdsløsheden forventer DMG falder yderligere i 1998 til 7,6 pct. </p>
<p> - Per Bech Thomsen (+45) 33 96 96 56. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="E1103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>