<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-16" id="root" itemid="82692" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS Cargos omsætning steg 6 pct i 1996 - SAS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 16 april (Reuter) - Omsætningen i SAS&apos; flyfragtvirksomhed, SAS Cargo steg seks pct. i 1996 til ca. 1,8 mia. SEK fra 1,7 mia. SEK i 1995. Det fremgår af det skandinaviske flyselskabs endnu ikke offentliggjorte skriftlige årsberetning, der ikke indeholder tal for SAS Cargos økonomiske resultat. </p>
<p> - I 1996 steg omsætningen seks pct., men resultatet har udviklet sig negativt som følge af den meget hårde konkurrencesituation, skriver SAS. </p>
<p> Den samlede fragt-og posttrafik steg 33 pct. til 668,5 mio. betalte tonkm. fra 502,3 mio. tonkm. i 1995. Den stigende aktivitet kommer næsten udelukkende fra øget interkontinental fragt, der gik 43 pct. op til 561,8 mio. tonkm. Luftfragten mellem kontinenterne udgjorde i 1996 således næsten 85 pct. af SAS&apos; samlede fragt-og posttrafik. </p>
<p> Omsætningen kan hermed langt fra stå mål med forøgelsen af SAS Cargos aktiviteter, og det skyldes et markant pres på priserne. </p>
<p> - Et øget udbud af fragtkapacitet har skabt et pres på priserne, og SAS Cargo oplever også en meget intensiv konkurrence fra integrerede operatører og fragtbilsystemer, skriver SAS i sin årsberetning. </p>
<p> SAS Cargo har derfor søsat en række initiativer for at forbedre kapacitetsudnyttelsen og skabe tilvækst i såvel volumen som lønsomhed, fremgår det. </p>
<p> - Der vil blive foretaget effektiviseringer gennem en bedre kapacitetsudnyttelse samt administrative besparelser, skriver SAS. </p>
<p> SAS Cargo underskrev ydermere i 1996 en aftale om at udvikle et moderne datasystem til hele fragtvirksomheden. Systemet skal implementeres i 1997 og 1988, og SAS Cargo forventer, at det vil forbedre selskabets konkurrencesituation. </p>
<p> Chefen for SAS Cargo, Peter Grønlund, sagde tirsdag til Reuters Finans, at fragttrafikken i februar og marts indhentede noget af det tabte i en meget sløv januar måned. </p>
<p> - Januar var utrolig sløv og længe om at komme i gang. Men februar og marts har udviklet sig positivt, så noget at det tabte i januar er kommet ind. Vi ser en vis positiv udvikling, som det er i øjeblikket, sagde Peter Grønlund. </p>
<p> Han tilføjer, at udnyttelsen af kapaciteten i SAS&apos; fragtfly også er inde i en opadgående trend. </p>
<p> - Det går den rigtige vej, sagde Peter Grønlund. </p>
<p> SAS Cargo indgik i 1996 samarbejdsaftaler med Lufthansa Cargo og United Airlines. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="SWED">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="I77002">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C1511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>