<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-23" id="root" itemid="82976" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Novo Nordisk præciserer kvartalsforventning - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 april (Reuter) - Novo Nordisk fastholder, at resultatet af første kvartal i år kan blive lavere end resultatet af første kvartal sidste år. Det oplyser viceadm. direktør Kurt Anker Nielsen onsdag i en præcisering af koncernens kvartals-forventninger. </p>
<p> Kurt Anker Nielsen har så tæt på aflæggelse af kvartalsregnskabet ingen kommentarer til det forgangne kvartal, men vil gerne præcisere forventningerne fra aflæggelsen af årsregnskabsmeddelelsen for 1996. </p>
<p> De to store svenske medicinalkoncerner, Astra og Pharmacia &amp; Upjohn er begge kommet med skuffende kvartalsresultater, og det lagde en dæmper på Novo Nordisks aktie onsdag, der faldt fire kr. til 665 kr. Onsdag var aktien dog en overgang i kurs 680 kr. </p>
<p> Kurt Anker Nielsen påpeger, at der i Novo Nordisks kvartalsresultater ikke er nogen decideret sæson, hvormed det er umuligt at sige noget sikkert om de enkelte kvartaler. Men for udviklingen i første kvartal 1997 var der tre faktorer, der peger i nedadgående retning, da koncernen lagde sit budget. </p>
<p> - For det første frafalder en finansiel indtægt på næsten 50 mio. kr. i første kvartal 1996 fra hedging af den japanske yen. Den vil Novo Nordisk ikke få i 1997, siger Kurt Anker Nielsen. </p>
<p> For det andet var salget i fjerde kvartal sidste år en del bedre end ventet, og Novo Nordisk vil ikke udelukke, at det skyldes en del fremskyndet salg. </p>
<p> - For det tredie har vi udvidet vores organisation, og opererer dermed med større omkostninger i starten af 1997 end i starten af 1996. Det vil der blive rettet op på med vores MAX-spareprogram, men det er ikke rigtig begyndt at få virkning endnu, siger Kurt Anker Nielsen. </p>
<p> Novo Nordisk fremlægger kvartalsregnskab den 14. maj. For hele 1997 forventer medicinalkoncernen en vækst i både det primære driftsresultat som resultatet før skat på mindst 15 pct. mod hhv. 2,4 mia. kr. og 2,5 mia. kr. i 1996. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="NOVO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>