<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-28" id="root" itemid="83076" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Danske papirer kan klare sig bedre end tyske - PW. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 28 april (Reuter) - Den danske regerings løfter om en stramning af finanspolitikken i 1998 kombineret med lave danske forbrugerpriser kan betyde, at danske obligationer kan klare sig bedre end de tyske. Det vurderer den amerikanske investeringsbank PaineWebber i en kommentar til det danske obligationsmarked mandag. </p>
<p> - De seneste indikationer fra regeringen om, at finanspolitikken vil blive strammet mere end oprindelig planlagt kombineret med et markant fald i forbrugerprisinflationen i marts har mindsket frygten for en rentestigning, skriver PaineWebber. </p>
<p> Samtidig åbner det vejen for, at danske obligationer kan klare sig bedre end de tyske, tilføjes det. </p>
<p> De danske forbrugerpriser steg i marts kun 1,7 pct. på årsbasis mod en stigning i februar på 2,2 pct. </p>
<p> En anden international storbank, HSBC Greenwell, er knapt så optimistisk med hensyn til det dansk-tyske rentespænd. Hvor PaineWebbers forudsigelse svarer til en forventning om en indsnævring af det dansk-tyske rentespænd fra det nuværende niveau omkring 70 basispoint, arbejder HSBC mandag med en forventning om et rentespænd på 75-100 basispoint. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-28"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-28"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>