<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="83164" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Stor politisk mødeaktivitet før reformplan. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 april (Reuter) - Statsminister Poul Nyrup Rasmussen (S) fremlagde onsdag morgen regeringens nye økonomiske reformplan på gruppemødet i Socialdemokratiet, oplyser det socialdemokratiske sekretariet på Christiansborg. </p>
<p> - Planen er gennemgået på gruppemødet og er nu i trykfasen, siger en kilde til Reuters Finans. </p>
<p> Planen er sandsynligvis også blevet fremlagt for Det Radikale Venstre på partiets gruppemøde onsdag morgen, hvor der lidt usædvanligt var deltagelse af partiets kulturminister Ebbe Lundgaard. </p>
<p> Ebbe Lundgaard er ikke medlem af Folketinget. </p>
<p> Ifølge sekretariaterne afholdes der ekstraordinært ministermøde kl. 11.00. Herefter gennemføres der kl. 12.00 nye gruppemøder i såvel Socialdemokratiet og Det radikale Venstre, før statsministeren sammen med finansminister Mogens Lykketoft (S) og økonomiminister Marianne Jelved (R) går til pressemøde kl. 13.15, hvor planen præsenteres. </p>
<p> Ifølge flere morgenaviser gælder planen den økonomiske udvikling frem til år 2005. </p>
<p> Papiret vil, skriver morgenaviserne, indeholde en række præcise mål for, hvordan de centrale økonomiske måltal skal udvikle sig i de kommende otte år og antyde de veje, politikerne må gå for at nå målene. </p>
<p> Ritzaus Bureau skriver, at planen ifølge regeringskilder ikke vil indeholde initiativer, der her og nu skal omsættes i lovgivning. Der er altså ikke tale om opskriften på et indegreb i udviklingen i økonomien, som nogle økonomer er urolige over. </p>
<p> I stedet udgør &quot;Danmark år 2005&quot; et supplement til regeringens rapport om &quot;Danmark som foregangsland&quot;, og den vil politisk fungere som en samlivskontrakt mellem Socialdemokratiet og Det Radikale Venstre, der rækker ud over næste folketingsvalg, skriver Ritzau. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>