<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-04-30" id="root" itemid="83198" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Regering vil ikke åbne VKs skattehuller - Jelved. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 30 april (Reuter) - Regeringen afviser at åbne en række skattehuller, som regeringen efter eget udsagn lukkede efter V og K med skattereformen i 1993. </p>
<p> Det sagde økonomiminister Marianne Jelved på onsdagens pressemøde i Statsministeriet, efter at regeringen havde præsenteret en brochure om regeringens økonomiske politik frem til år 2005. </p>
<p> - Vi har ikke til sinds at åbne de skattehuller, som blev lukket med skattereformen i 1993, og som V og K vil åbne, sagde økonomiministeren. </p>
<p> Et af de såkaldte skattehuller, som de borgerlige oppositionspartier vil åbne, er at afskaffe skatten på aktieavancer og goodwill. </p>
<p> På et duel-møde med Socialdemokratiets skatteordfører, Jacob Buksti d. 15. april, sagde de konservatives leder, Per Stig Møller, at gevinster på aktieafkast skal være skattefri efter tre år. </p>
<p> - Tre-års reglen er god, fordi den vil få almindelige mennesker til at investere i danske virksomheder, sagde den konservative førstemand. </p>
<p> På onsdagens pressemøde var finansminister Mogens Lykketoft til gengæld ikke tændt på ideen om at ændre de skatteregler, regeringen indførte med skattereformen. </p>
<p> Han sagde, at det økonomiske program, som regeringen præsenterede, forudsætter, at regeringen fortsætter den linje, der blev lagt i skattereformen i 1993. </p>
<p> Skattereformen, som også CD var med til at støbe, gælder frem til 1998. Og netop CD&apos;s deltagelse i skattereformen forhindrer regeringen i at hæve benzinafgifterne. </p>
<p> De seneste dage har det ellers lydt på Christiansborg, at regeringen planlægger at træde på den økonomiske bremse for at dæmpe den økonomiske vækst. </p>
<p> Bremsebevægelsen vil blandt andet ramme bilejerne i form af højere bil-og benzinafgifter, lyder rygtet. Også boligejerne vil blive ramt af lavere rentefradrag. </p>
<p> Men formanden for Folketingets finansudvalg, CD&apos;s Peter Duetoft, sagde onsdag til Reuters Finans, at CD ikke har givet regeringen tilladelse til at hæve benzinafgifterne. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="E211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-04-30"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-04-30"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>