<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-02" id="root" itemid="83270" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Generelle nyheder fredag 2 maj. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) Budskabet i statsminister Poul Nyrup Rasmussens (S) 1. maj-tale var som taget ud af en borgerlig politikers mund. Pengene skal være der, før vi kan bruge dem. Det er den moderne socialdemokrats kamptale anno 1997. Nyrup talte om en god start i det 21. århundrede - præcis som Tony Blair vil gøre det i Storbritannien og Bill Clinton i USA. &quot;Danmark er det bløde land med den hårde valuta,&quot; sagde statsministeren. (Jyllands-Posten side 1, 6 og 7) </p>
<p> 2) Vibeke Peschardt, radikal sundhedspolitisk ordfører, giver Konkurrencerådet ret i, at reglerne for sundhedserhvervene er uigennemskuelige. Det sker, efter at en rapport fra Konkurrencerådet har slået fast, at der er udbredte problemer på området. &quot;Personligt mener jeg, at det ikke vil skade med en lille brugerbetaling. Men man skal passe på, at det ikke går ud over de svage i samfundet,&quot; siger den radikale ordfører. Hun mener, at cirka 30 kr. vil være et rimeligt beløb at give, når man går til lægen. (Jyllands-Posten side 4) </p>
<p> 3) De konservatives statsministerkandidat, Per Stig Møller, siger nu, at regeringen ikke skal regne med de konservatives støtte til en kommende finanslov med indrømmelser til venstrefløjen. Erklæringen kommer godt en uge efter, at de konservative erklærede sig rede til at hjælpe regeringen med finansloven. &quot;Det er utrolig usmart, at Per Stig Møller gentagne gange kommer med skiftende meldinger,&quot; siger valgforsker Ole Tonsgaard. (Erhvervs-Bladet side 1) </p>
<p> 4) Det politiske flertal for at lukke undersøgelsen af politiske skandaler for offentligheden er ved at smuldre, og det ser nu ud til at man må opgive enighed før sommerferien. Hans Engell siger, at de Konservative har brug for en tænkepause. (Berlingske tidende side 7) </p>
<p> 5) Regeringen benyttede kampdagen i går til at lancere planer om en øget bekæmpelse af økonomiske &quot;smuthuller&quot; og &quot;fidusmuligheder&quot;. &quot;Jeg finder det krænkende, at de store fisk bliver fanget, mens de store hajer svømmer videre&quot;, sagde statsminister Poul Nyrup rasmussen i en 1. maj-tale i Århus. Han sagde yderligere, at der skal kigges på strafferammerne for økonomisk kriminalitet. (Berlingske Tidende side 8, Politiken side 8) </p>
<p> 6) Pensionssektoren klager over, at regeringens planlagte forhøjelse af bruttoskatten vil ramme de 1,5 millioner danskere med kapitalpension. Assurandør-Societetet advarer om, at en fordobling af bruttoskatten vil kappe cirka 10 procent af kapitalpensionen. (Børsen side 14) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I257">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I258">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I81502">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I82">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="I831">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="ICNP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-02"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-02"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>