<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-05" id="root" itemid="83373" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Fare for blokpolitik efter aftale med SF og Enh - K. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 5 maj (Reuter) - Med sit forlig med SF og Enhedslisten mandag eftermiddag om et økonomisk lynindgreb, har regeringen skubbet dansk politik nærmere blokdannelse. Det vurderer de konservatives Pia Christmas-Møller overfor Reuters Finans. </p>
<p> Direkte spurgt, om forliget med venstrefløjen kan føre til blokpolitik i Folketinget, siger hun: </p>
<p> - Det er der en overhængende risiko for. Og det vil i givet fald være regeringen, der har valgt blokpolitikken. </p>
<p> Hun henviser til, at CD ifølge Ritzaus Bureau er så skuffet over regeringens afgiftsforlig med venstrefløjen, at partiet overvejer at opsige sin parlamentariske støtte til regeringen. </p>
<p> CD lovede ellers at fortsætte som parlamentarisk grundlag for regeringen, da partiet trådte ud af regeringen. </p>
<p> Men det løfte gælder kun, så længe regeringen overholder indgåede aftaler, påpeger næstformanden i CD&apos;s gruppe, Arne Melchior. </p>
<p> - Vi vil holde gruppemøde tirsdag om de videregående konsekvenser, siger han til Ritzau. </p>
<p> Pia Christmas-Møller siger, at hun godt forstår CD&apos;s betænkeligheder. Til gengæld har hun svært ved at forstå, at de radikale vil lægge navn til en økonomisk aftale med venstrefløjen. </p>
<p> - Jeg fatter ikke, at de radikale kan være med i det her projekt, siger hun. </p>
<p> Hun udelukker dog ikke på forhånd, at de radikale vil være at finde i en borgelig regering efter valget. </p>
<p> - Men jeg har svært ved at forestille mig, at Jelved kan vride sig ud af Nyrups favn, siger Pia Christmas-Møller. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-05"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-05"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>