<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-07" id="root" itemid="83437" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> SAS sætter sin lid til besparelser og vækst - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 maj (Reuter) - SAS forventer, at trafikvækst og forskellige rationaliseringstiltag vil rette op på forværringen af flyselskabets nøgletal i første kvartal, når hele 1997 gøres op. Det siger finansdirektør i SAS, Gunnar Reitan onsdag morgen til Reuters Finans. </p>
<p> - Vi forventer lavere enhedsomkostningerne for 1997 som helhed, og trafikvæksten vil stige mere end kapaciteten, siger Gunnar Reitan. </p>
<p> SAS fik i første kvartal et underskud før skat på 269 mio. SEK mod et forventet overskud på 172 mio. SEK. </p>
<p> Det negative resultat for første kvartal skyldes især to faktorer, påpeger Gunnar Reitan, nemlig en svigtende trafikvækst og påskens tidlige placering. </p>
<p> Men SAS forventer, at stigningen i trafikken vil eskalere hen over året og for året som helhed at ligge over væksten i de udbudte sædekilometer på budgetterede tre pct. Gunnar Reitan påpeger, at trafikstigningen i marts og april lå tre-fire pct. over niveauet sidste år efter to svage måneder i januar og februar. </p>
<p> - Vi forventer, at væksten vil eskalere yderligere i løbet af året og give os en bedre kabinefaktor (belægning, red.) i år end sidste år, siger Gunnar Reitan. </p>
<p> Om kommende besparelser henviser finansdirektøren til, at SAS har sat et større rationaliseringsprogram i gang, og at nye tiltag vil blive lanceret, når der er sikret intern opbakning. </p>
<p> - Vi får store besparelser på det tekniske område, og fra den 1. september bliver distributions-omkostningerne lavere, da provisionen til rejsebureauerne bliver sat ned, siger Gunnar Reitan. </p>
<p> Han vil ikke løfte sløret for de proklamerede nye tiltag, men de vil være af både intern og ekstern karakter, herunder er outsourcing af større områder på tale. Desuden kan samkøring af visse aktiviteter med SAS&apos; samarbejdspartnere, herunder Lufthansa give besparelser. </p>
<p> Efter nyansættelsen af mere end 1.000 nye medarbejdere i 1996 har SAS ifølge Gunnar Reitan nu de medarbejdere, de har brug for til at håndtere den øgede produktion og de forventede flere passagerer. </p>
<p> Flere aktieanalytikere taler efter det negative resultat fremlagt sent tirsdag om en tillidskrise til SAS&apos; ledelse. </p>
<p> - Det har jeg umiddelbart ingen kommentarer til. Jeg mener, at vi i vores regnskabsmeddelelse har givet baggrunden for vores forventning om et uændret resultat i 1997, siger Gunnar Reitan. </p>
<p> SAS fastholdt i sin kvartalsmeddelelse sin 1997-prognose på et resultat før skat på niveau med 1996. I 1996 fik SAS et overskud før skat på 1.815 mio. SEK. </p>
<p> Gunnar Reitan holder fra kl. 10.00 i dag onsdag møde med de aktieanalytikerne, der følger SAS. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="SCAND">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="I75">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>