<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-09" id="root" itemid="83507" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Økonomer venter fald i handelsbalance i feb. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 9 maj (Reuter) - Overskuddet på den danske handelsbalance er faldet i februar i forhold til måneden før, forudser en række danske og udenlandske økonomer, som Reuters Finans har talt med forud for offentliggørelsen af tallene mandag den 12. maj. </p>
<p> Gennemsnittet af økonomernes skøn er et sæsonkorrigeret overskud eksklusive skibe 2,1 mia. kr. mod 2,6 mia. kr. i januar, mens overskuddet var 1,4 mia. kr. i februar sidste år. Økonomernes skøn svinger mellem 1,0 mia. kr. som det laveste og 2,8 mia. kr. som det højeste. </p>
<p> Uenigheden er større, når det gælder skønnene for betalingsbalancens løbende poster, der også offentliggørers mandag. </p>
<p> Her svinger estimaterne mellem et underskud på 1,0 mia. kr. og et overskud på 3,0 mia. kr. med et gennemsnit på plus 1,5 mia. kr. i februar. I januar 1997 var der et overskud på 3,8 mia. kr., mens det i februar for et år siden var et plus på 1,5 mia. kr. De udenlandske økonomers skøn er i den høje ende, mens de danske økonomer er mere pessimistiske. </p>
<p> Uenigheden er tilstede, selv om Nationalbanken i sin finansielle månedsstatistik allerede har oplyst, at betalingsbalancens løbende poster eksklusiv vare-og tjenestebalancen samt søtransport viste et underskud på 2,3 mia. kr. i februar. </p>
<p> En af de økonomer, der tror på det største fald, begrunder det med en formodning om store betalinger til EU i perioden. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="E51">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="E511">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-09"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-09"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>