<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="83637" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Lidt mere optimistisk syn på beskæftigelsen - AMS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 maj (Reuter) - Optimismen hos virksomhederne er steget en anelse. Virksomheder, der repræsenterer 14 procent af beskæftigelsen regner nemlig med, at flere kommer i arbejde i 2. kvartal i 1997. Op til 1. kvartal var tallet 11 pct. Trods den lille stigning venter virksomheder, som repræsenterer 60 pct. af beskæftigelsen uændret beskæftigelse i 2. kvartal 1997. Det skriver Arbejdsmarkedsstyrelsen i sit Beskæftigelsesbarometer. </p>
<p> - En meget stor gruppe af virksomheder, som repræsenterer 60 pct. af beskæftigelsen i de adspurgte virksomheder, forventer uændret beskæftigelse i 2. kvartal 1997 i forhold til 1. kvartal 1997. Netto forventer 14 pct. stigende beskæftigelse. I forhold til sidste kvartal er optimismen steget en smule, idet 11 pct. netto forventede stigende beskæftigelse i 1. kvartal af 1997, skriver Arbejdsmarkedsstyrelsen. </p>
<p> De mest optimistiske brancher er bygge-og anlægsvirksomhed, mineralolie-, kemisk og plastindustri, landbrug, samt udlejning og ejendomsformidling. </p>
<p> De mest positive egne af landet er Bornholm og Ribe, men også Nordjylland, Roskilde og Ringkøbing ser positivt på beskæftigelsen. </p>
<p> På lidt længere sigt venter virksomheder, som repræsenterer 57 pct. af beskæftigelsen, at beskæftigelsen i 1. kvartal af 1998 vil være uændret. Forventningerne til, at flere kommer i arbejde falder på længere sigt til kun at være gældende i virksomheder, som repræsenterer ni pct. af de beskæftigede, skriver Arbejdsmarkedsstyrelsen. </p>
<p> Styrelsen opgiver, at de fleste virksomheder regner med at fastholde sit aktivitetsniveau. </p>
<p> - Ligesom på kort sigt venter virksomhederne i vid udstrækning også en fastholdelse af det nuværende høje aktivitetsniveau på et års sigt, og de fleste brancher venter således i høj grad en uændret situation, skriver Arbejdsmarkedsstyrelsen i sit Beskæftigelsesbarometer. </p>
<p> Oplysningerne er hentet blandt henved 5.000 virksomheder med tilsammen omkring 250.000 beskæftigede. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>