<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-13" id="root" itemid="83640" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Lauritzen udskyder salg og notering af døtre - fmd. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 maj (Reuter) - J. Lauritzen Holding udskyder yderligere salg af datterselskaber og beslutninger om børsnoteringer af selskaber til 1998. Det fremgik tirsdag på generalforsamlingen i selskabet. </p>
<p> På generalforsamlingen præsenterede bestyrelsesformand Michael Christiansen en handlingsplan for de næste to år, hvor en af målsætningerne er, at generhverve den &quot;finansielle handlefrihed&quot; i løbet af 1997. Først i 1998 tages der stilling til fremtiden for det kriseramte Danyard-værft. </p>
<p> - Dette indebærer, at der ikke i 1997 - under de nu kendte forudsætninger - vil blive taget stilling til yderligere salg af datterselskaber, ligesom beslutning om en eventuel børsnotering af selskaber udskydes til 1998, sagde Michael Christiansen. </p>
<p> Det betyder blandt andet, at planerne om at børsnotere datterselskabet Sabroe udskydes. Lauritzen afhændede i april 1996 50 pct. af selskabets aktier i Sabroe til Scandinavian Equity Partners og lancerede samtidig en plan om at børsnotere selskabet. </p>
<p> - En sådan børsnotering bør dog nok vente et par endnu, vurderede Michael Christiansen tirsdag. </p>
<p> Lauritzen-formanden henviste blandt til et skuffende 1996-resultat på kun 19 mio. kr. mod 44 mio. kr. året før. </p>
<p> Om forventningerne til 1997 sagde Michael Christiansen, at ved siden af den negative udvikling for Danyard viser næsten samtlige indikatorer for Lauritzen Gruppens fremtid &quot;positive tendenser&quot;, som giver baggrund for en &quot;forsigtig optimisme&quot;. </p>
<p> I årsregnskabet for 1996 hed det om 1997, at Lauritzen Gruppen forudser betydelig fremgang i 1997 i forhold til året før. Lauritzen Gruppen kom ud af 1996 med et nettoresultat på minus 259 mio. kr. mod et minus på 832 mio. kr. året før. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="JLAUR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>