<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-14" id="root" itemid="83689" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Fare for overophedning i bygge og anlæg - DI. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 maj (Reuter) - Dansk Industri (DI) ser i indeværende år en fare for overophedning i bygge-og anlægssektoren, hvor der er lav ledighed og samtidig den højeste vækst. Det skriver Dansk Industri i Erhvervsøkonomisk Barometer, der blev fremlagt sammen med DI nye prognmose for danske økonomi. </p>
<p> - Især inden for bygge-og anlægssektoren er der fare for overophedning. Sektoren har i forvejen lav ledighed samtidig med, at det er den sektor, der oplever den højeste vækst. Der forventes en vækst i produktionen på fire pct., hvilket er i samme størrelsesorden som ledigheden i sektoren, skriver Dansk Industri. </p>
<p> Det eneste, som muligvis kan afværge flaskehalsen, er, hvis den usædvanligt store vækst i produktionen per medarbejder fortsætter. </p>
<p> - De seneste to år har bygge-og anlægssektoren oplevet en for sektoren usædvanlig stor vækst i produktionen per ansat. Hvis denne udvikling kan fortsættes i indeværende år, vil faren for overophedning muligvis drive over, skriver Dansk Industri. </p>
<p> Organisationen vurderer, at bygge-og anlægsaktiviteten falder i 1998 på grund af fald i anlægsvirksomheden. </p>
<p> Men da det alene er i anlægsvirksomheden faldet ventes, vurderer Dansk Industri fortsat mangel på faglærte bygningshåndværkere. </p>
<p> Dansk Industri venter i sin nye prognose, at ledigheden fortsætter med at falde, så den for 1997 som helhed bliver på 220.000 personer, mens ledighedsniveauet i 1998 ventes på 215.000 personer. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>