<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-20" id="root" itemid="83855" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Mindsteløn og skatter ned i K-velfærdsudspil. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 maj (Reuter) - En lavere mindsteløn og lavere skatter er en af søjlerne i en velfærdsreform, som den konservative folketingsgruppe i øjeblikket arbejder på at få færdiggjort. Det skriver Det Konservative Folkepartis eget blad, Politisk Horisont. </p>
<p> - Udspillet kommer både til at indeholde en samlet politik for erhverv, uddannelse og forskning samt en sammenhængende arbejdsmarkeds-social og skattepolitik, hedder det i bladet. </p>
<p> Ifølge de konservatives næstformand, Pernille Sams, vil reform-udspillet på mange måder være centreret om erhvervslivet. </p>
<p> For eksempel ser Pernille Sams gerne selskabsskatten nedbragt fra de nuværende 34 pct. Desuden vil de konservative ændre skattesystemet, så det ikke kan betale sig at vælge passiv forsørgelse frem for arbejde. </p>
<p> - Det er en mulighed, at vi sænker mindstelønnen og kompenserer via skatten, så man i sidste ende ikke får mindre tilbage til sig selv, siger Pernille Sams. </p>
<p> De konservative og Venstre har kritiseret regeringens udspil, Danmark 2005, for bl.a. ikke at indeholde en tilstrækjkelig præcis plan for, hvordan de offentlige udgifter skæres ned. </p>
<p> - Morten Bonde Pedersen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>