<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-05-22" id="root" itemid="83963" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Hård konkurrence gav mislyd hos Fredgaard i 1 hlv. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 22 maj (Reuter) - Hård konkurrence fra bl.a de såkaldte mega-butikker i Københavnsområdet har i de første seks måneder af regnskabsåret 1996/97 haft en negativ indvirkning på omsætningen og resultatet i Fredgaard koncernen. Det fremgår torsdag af koncernens halvårsregnskab, som viste et fald i resultat før skat på ca. 36 pct. til 26,1 mio. kr. mod 40,9 mio. kr. året før. </p>
<p> - Branchen har været præget af hård konkurrence og et forudset fald i omsætningen på visse produktområder. Fredgaard Radio har oplevet en tilsvarende forventet nedgang i omsætning og indtjening, skriver ledelsen. </p>
<p> Koncernens samlede omsætning faldt således med 15 pct. til 394,8 mio. kr. </p>
<p> - Dette er en konsekvens af den dæmpede efterspørgsel fra forbrugere og et halveret mobiltelefonsalg i forhold til tilsvarende halvår året før, skriver Fredgaard. </p>
<p> Koncernen venter, at udviklingen inden for branchen vil vise stagnation eller en meget lille vækst i 1997. </p>
<p> - Den stærkt forøgede konkurrence i den sidste del af 1996 med pres på priser og avancer synes nu at have stabiliseret sig på et for koncernen acceptabelt niveau. Med stagnation eller lille vækst i markedet rettes fokus mod salg af tillægsydelser såsom serviceydelser, finansiering og nye produktområder, hedder det videre. </p>
<p> Fredgaard Radio forventer for regnskabsåret 1996/97 et resultat før skat på ca. 55 mio. kr., fremgår af halvårsregnskabet. </p>
<p> - Med et forventet øget salg i andet halvår og en omsætningsvækst i april/maj 1997 som følge af store markedsføringsaktiviteter i forbindelse med koncernens 60 års jubilæum fastholdes forventningerne til et resultat i underkanten af det foregående årsresultat. Der forventes et resultat for regnskabsåret på niveau 55 mio. kr. før skat, skriver Fredgaard. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="FREDG">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="I64">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="I648">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-05-22"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-05-22"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>