<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-10" id="root" itemid="84568" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> OECD-rapport støtter regeringens politik - Jelved. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 juni (Reuter) - Økonomiminister Marianne Jelved ser OECD&apos;s landerapport som en klar støtteerklæring til regeringens politik. </p>
<p> - Rapporten giver solid opbakning til regeringens økonomiske politik. OECD bekræfter, at strukturerne i dansk økonomi er forbedret. Samtidig er der anerkendelse til den mellemfristede finanspolitiske strategi, siger Marianne Jelved i en pressemeddelelse. </p>
<p> OECD betegner det danske opsving som robust og sundt, men ser flere faresignaler på længere sigt, hvis ikke især arbejdsmarkedets gøres mere fleksibelt og grebet om finanspolitikken fastholdes. </p>
<p> De vestlige landes samarbejdsorganisation anbefaler derfor flere reformer på arbejdsmarkedet og en klar fast og stram økonomisk politik. </p>
<p> - Regeringen vil fortsætte reformlinien på arbejdsmarkedet i form af større vægt på opkvalificering, et mere rummeligt arbejdsmarked, herunder fleksjob og en fornyelse og videreudvikling af aktivindsatsen, siger Marianne Jelved. </p>
<p> Hun er tilmed enig i OECD&apos;s vurdering af behovet for en forbedring af de offentlige finanser. Økonomiministeren henviser til regeringens egen målsætning om at sænke den offentlige gæld til 40 pct. af BNP om otte år. </p>
<p> OECD advarer regeringen mod risikoen for en overophedning af økonomien, der kan føre til en accelererende inflation, selv om det nuværende opsving er mere solidt funderet end forgængeren fra 1980&apos;erne. </p>
<p> - Vi skal dog fortsat være på vagt over for risikoen for overophedning. Det er præcis derfor, regeringen holder fast i sin finanspolitiske målsætning. og herunder træder lidt på bremsen over for det private og offentlige forbrug. Ligeledes vil der blive taget yderligere initiativer for at tage toppen af aktiviteten i bygge-og anlægssektoren, siger Marianne Jelved. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>