<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-11" id="root" itemid="84645" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Aktieomsætning steg 18 pct år/år i maj - KF. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 juni (Reuter) - Omsætningen på Københavns Fondsbørs (KF) var i maj måned præget af pæn aktivitet og aktieomsætningen steg med 18 pct. til 20,6 mia. kr. i forhold til samme måned sidste år, oplyser KF onsdag. </p>
<p> - Omsætningen svarer til en daglig omsætning på een mia. kr. i kursværdi, skriver KF i en pressemeddelelse. </p>
<p> Målt i forhold til april gik omsætningen frem med syv pct., mens omsætningen i årets første fem måneder er steget med 37 pct. til 124,7 mia. kr. i forhold til samme periode året før. </p>
<p> KFX-indekset steg knap seks pct. i forhold til april til 163,77, mens Totalindekset oplevede en fremgang på fem pct. til 574,15. </p>
<p> Den mest handlede branche blev industri, der efter en fremgang på seks pct. i forhold til april nåede op på 8,3 mia. kr. i kursværdi. Handel &amp; Service gik frem med 29 pct. til 5,2 mia. kr. Pengeinstitutter blev den tredje mest omsatte branche, men måtte indkassere et fald på knap 18 pct. til 2,9 mia. kr. i omsætningen. </p>
<p> - Fire aktier blev handlet for mere end een mia. kr. Sophus Berendsen og Novo Nordisk toppede med hver 1,6 mia. kr. Danisco og Unidanmark A fik begge en omsætning på 1,1 mia. kr., skriver KF. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>