<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-13" id="root" itemid="84712" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Presserunde - Generelle nyheder fredag 13 juni. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> Reuters står ikke inde for avisartiklernes nøjagtighed 1) LO-formand Hans Jensen afviser at deltage i det igangværende oprør mod Socialdemokratiets officielle EU-politik. Flere af fagbevægelsens øvrige topfolk er ellers med i koret, der bl.a. kræver en ny dansk folkeafstemning om de fire EU-forbehold, men det afstår LO-formand Hans Jensen fra. (Børsen side 18) </p>
<p> 2) Det er en &quot;meget alvorlig situation&quot; for det danske EU-medlemskab, hvis det lykkes at få godkendt en række omstridte sprøjtegifte, der for øjeblikket er forbudt i Danmark, siger miljøminister Svend Auken. (Politiken s. 1) </p>
<p> 3) Det er splid af kræfter og gode intentioner, hvis Venstre eller de konservative satser på de radikale folketingsmandater efter næste folketingsvalg. Det er helt udelukket, at de radikale vil deltage i et borgerligt regeringssamarbejde. Det fastslår den radikale kulturminister Ebbe Lundgaard. Dermed er han mere afvisende end selv den radikale leder, økonomiminister Marianne Jelved (R). (Erhvervs-Bladet side 1) </p>
<p> 4) Ikke bare et, men to af de danske EU-forbehold ser ud til at skulle aktiveres, når de 15 regeringschefer skal mødes i Amsterdam næste uge. Stik imod forventningerne lagde det hollandske formandskab i sin præsentation af det sidste udkast til en ny EU-traktat, op til at Vestunionen på langt sigt bliver integreret i EU. Samtidig bliver det i udspillet fastslået, at et stort flertal af de øvrige EU-lande vil gå videre i samarbejdet omkring en fælles udlændingepolitik. (Berlingske Tidende side 1, 1. sektion side 10-11, Politiken side 1, 1. sektion side 10-11, Det Fri Aktuelt side 1 og 4) </p>
<p> 5) Venstres finanspolitiske ordfører, Thor Pedersen, er utilfreds med sin partifælle Amtsrådsforeningens formand, Kresten Phillipsens aftale med finansminister Mogens Lykketoft om amtsskatterne. Thor Pedersen mener ikke at det er en &quot;liberal sejr&quot; at hæve skatterne, og siger derfor, at han ikke kan anbefale, at Venstre støtter aftalen. (Berlingske Tidende side 4, Det Fri Aktuelt side 6) </p>
<p> (Presserunden er udarbejdet af Finansinformation). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I25">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="E1125">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>