<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-13" id="root" itemid="84742" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Dansk økonomi i noget nær topform - Unibank. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 13 juni (Reuter) - Dansk økonomi er på sikker grund, vurderer Unibank Markets i sin seneste analyse af de hjemlige økonomisk forhold. Banken sænker sit tidligere skøn for inflationen i 1997, mens vækstskønnet hæves en anelse. Det fremgår af publikationen Valuta-og obligationsstrategi for juni. </p>
<p> - De fundamentale økonomiske forhold angiver omridset af en økonomi i noget nær topform, skriver økonom Jesper Nielsen. </p>
<p> Unibank forventer i år en inflation på 2,3 pct. stigende til 2,5 pct. i 1998. Bruttonationalproduktet (BNP) skønnes at stige med 3,2 pct. i år og 2,5 pct. i 1998. </p>
<p> Tidligere ventede Unibank en inflation i år på 2,5 pct. og en BNP-vækst på 3,0 pct. </p>
<p> Jokeren i spillet om inflationen er ifølge Unibank boligmarkedet, der med fortsat kraftige prisstigninger kan give øget inflation. </p>
<p> - Fortsætter de seneste års kraftige prisstigninger på ejerboliger, øger det risikoen for overophedning som følge af en fortsat kraftig forbrugsvækst og en aktivitet i bygge-og anlægssektoren nær kapacitetsgrænsen, skriver Jesper Nielsen. </p>
<p> Unibank mener derimod ikke, at der er risiko for et markant stigende lønpres bl.a. fordi overenskomstforhandlingerne siden midten af 1980&apos;erne er blevet decentraliseret betydeligt. </p>
<p> - Medvirkende til at dæmpe lønpresset er desuden, at arbejdstagersiden har vænnet sig til, at det er muligt at opnå pæne reallønsstigninger på trods af relativt beskedne nominelle lønstigninger, vurderer Unibank-økonomen. </p>
<p> Unibank forventer i år et overskud på betalingsbalancen på 11 mia. kr., stigende til 13 mia. kr. i 1998. Ledigheden ventes falde til 7,9 pct. i år og yderligere til 7,6 pct. i 1998. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-13"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-13"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>