<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-20" id="root" itemid="84983" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Økonomer venter fortsat fald i ledighed i maj. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 juni (Reuter) - Ledigheden fortsatte ned i maj. Det vurderer ni økonomer i en rundspørge før torsdagens arbejdsløshedstal for maj fra Danmarks Statistik. </p>
<p> I gennemsnit venter de ni økonomer, at det sæsonkorrigerede antal ledige i maj var 219.200 personer mod 221.300 personer i april. Arbejdsløshedsprocenten ventes dog uændret 7,9 pct. </p>
<p> Det er primært den stigende beskæftigelse i fremstillingserhvervene, der ventes at trække ledigheden ned. </p>
<p> - Den stadige gunstige beskæftigelsesudvikling, som vi har set gennem hele 1997, venter vi vil fortsætte, skriver Sydbank i en kommentar til tallene. </p>
<p> Maj-tallene påvirkes i øvrigt af en ændring af Danmarks Statistiks opgørelse af arbejdsstyrken, der ændres fra 2.776.000 personer til 2.773.000. </p>
<p> Ændringen betyder ifølge SE-Banken, at ledighedsprocenten for april opjusteres til 8,0 pct. mod 7,9 pct. i den første opgørelse. Marts-ledigheden ventes uændret 8,0 pct., ligesom februar-ledigheden ventes fastholdt som 8,1 pct. </p>
<p> SE-Banken venter, at arbejdsløsheden i januar opjusteres til 8,3 pct. fra 8,2 pct. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code>
<code code="GJOB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>