<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-23" id="root" itemid="85062" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ISS får gevinst fra Darenas-salg - dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 juni (Reuter) - Salgssummen for ISS Darenas, der overtages af Unilever, overstiger den bogførte værdi, oplyser adm. direktør i ISS Scandinavia, Sven Ipsen. </p>
<p> - Vi vil få en positiv gevinst fra salget, siger Sven Ipsen, der dog ikke vil konkretisere yderligere. </p>
<p> Der kommer ikke til at gro mos på de frigivne midler, der i løbet af meget kort tid vil blive kanaliseret over i nye virksomhedsopkøb inden for ISS Scandinavias kerneområder som rengøring, catering og ældreomsorg. </p>
<p> ISS dekreterede for et år siden på grund af sine store problemer i USA stop for sin agressive opkøbspolitik i Skandinavien. Nu er der givet grønt lys til nye opkøb, og de vil vise sig allerede i løbet af få måneder, påpeger Sven Ipsen. </p>
<p> - Vi har gennemført en akkvisitionsstrategi i de skandinaviske lande, men på grund af problemerne i USA har den ligget underdrejet i et års tid. Nu er vi i gang med at genoplive de gamle kontakter, siger ISS-direktøren. </p>
<p> Han vurderer, at der trods ISS&apos; uvante passive holdning i Skandinavien det seneste års tid fortsat er mange interessante muligheder for opkøb. Han peger bl.a. på muligheden for at udvide aktiviteterne indenfor ældreomsorg i Sverige, der er et af divisionens vigtigste ekspansionsområder. </p>
<p> Salgssummen fra ISS Darenas, der i 1996 omsatte for 170 mio. kr. med et driftsoverskud ifølge Sven Ipsen på 14 mio. kr., vil sandsynligvis ikke være nok til at betale for de virksomheder, som ISS har i kikkerten. </p>
<p> - Vi sælger ikke ISS Darenas for at kunne finansiere de nye virksomhedsopkøb, men for at satse på vores kerneområder, siger Sven Ipsen. </p>
<p> ISS har indenfor de seneste år solgt ud af sine aktiviteter i Norden, herunder vaskeridivisionen til Sophus Berendsen og vagttjenesten til Falck. Men efter ISS Darenas er det slut. </p>
<p> - Nu er vi der, hvor vi skal være, slår Sven Ipsen fast. </p>
<p> ISS Scandinavia er ISS-koncernens største og mest lønsomme division med en omsætning i 1996 på 5.261 mio. kr. med et driftsoverskud på 332 mio. kr. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="UK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="ISS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="ULVR">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="I923">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="IBCS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>