<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-23" id="root" itemid="85060" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Færre kapitalgevinster trak Foras ned i halvår. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 23 juni (Reuter) - Et fald i kapitalgevinsterne på 37 mio. kr. har sat sine tydelige spor på Foras Holdings regnskab for første halvår 1996/97, hvor selskabet har måttet notere sig et fald i den ordinære indtjening på godt 50 mio. kr. </p>
<p> - Resultatet af den ordinære drift udgør 25,6 mio. kr. mod 75,9 mio. kr. i den tilsvarende periode i regnskabsåret 1995/96. Den væsentligste del af faldet i indtjeningen relaterer sig til et fald i kapitalgevinsterne fra 1995/96 til 1996/97 på 37 mio. kr., skriver Foras Holding i regnskabet for første halvår. </p>
<p> Omsætningen er derimod steget til 232 mio. kr. fra 195 mio. kr. i første halvår 95/96. Fremgangen skyldes primært udvidede aktiviteter i datterselskabet United Container Systems GmbH i Hamborg, fremgår det. </p>
<p> Disse aktiviteter er som tidligere annonceret sat til salg sammen vindenergi-og leasingaktiviteterne. Fremover vil Foras Holding lægge størstedelen af sine kræfter i butikscenter-branchen. </p>
<p> - Bestyrelsen har endvidere besluttet at tilbagekøbe de 35 pct. af aktierne i Dansk Butikscenter, der i efteråret blev solgt til Lønmodtagernes Dyrtidsfond, således at Dansk ButiksCenter påny er et helejet datterselskab af Foras Holding, skriver Foras Holding. </p>
<p> Denne omstrukturering vil have en ekstraordinær positiv påvirkning på koncernens egenkapital. </p>
<p> Derimod påvirkes selskabets resultat negativt af afhændelsen af Kristen Bernikows Gade 4 og salget af en række skibsaktiviteter. </p>
<p> Ejendommen Kristen Bernikows Gade 4 forventes at give et regnskabsmæssigt tab på 6,4 mio. kr., mens skibsandelene vil bidrage negativt med ca. fem mio. kr., fremgår det. </p>
<p> Ydermere vil en ændring i regnskabspricippet for afskrivninger betyde en stigning i afskrivningerne på 1,6 mio. kr. </p>
<p> - Ovennævnte tre forhold påvirker således årsforventningerne med et beløb i størrelsesorden 13 mio. kr. For samtlige poster er der tale om engangsposter, skriver Foras Holding. </p>
<p> For hele 1996/97 har Foras Holding nedjusteret sine forventninger til et overskud før skat og minoriteter på ca. 50 mio. kr. fra tidligere ventet 65 mio. kr. </p>
<p> - De væsentligste budgetafvigelser udgøres af forventede budgetafvigelser i Foras Finans samt det faktum, at vindforholdene i Californien i april og maj har været væsentligt lavere end normalt budgetteret, og endelig medfører købet af nom. 77 mio. kr. aktier i Dansk ButiksCenter en renteudgift på godt tre mio. kr., skriver Foras Holding. </p>
<p> De ovennævnte ekstraudgifter på 13 mio. kr. ophæves af en ekstraordinær indtægt ved salget af Foras Ejendomme på 14 mio. kr. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DIFDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="I81502">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-23"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-23"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>