<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-06-25" id="root" itemid="85111" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Statens Tele DK-rådgivere afleverer rapport 1/9. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 juni (Reuter) - Den Danske Bank og britiske N.M. Rothschild, der rådgiver staten om et eventuelt salg af aktiemajoriteten i Tele Danmark, vil den 1. september i år aflevere den første fælles rapport, der vil indeholde forslag til, hvad staten skal stille op med sine mange tele-aktier. Det oplyser en kilde i N.M. Rothschild til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> - Vi skal sammen med Den Danske Bank aflevere den første rapport den 1. september, og vi overvejer en række muligheder, siger kilden, der ønsker at være anonym. </p>
<p> Regeringen har flere gange luftet tanken om at afhænde sin store aktiepost i Tele Danmark, der blev privatiseret i 1994. Den Danske Bank og N.M. Rothschild blev derfor for nylig hyret som rådgivere. Et eventuelt salg kan allerede komme på tale til næste år og vil dermed indgå i efterårets finanslovsforhandlinger for 1998. </p>
<p> Rygterne om statens aktiepost svirrer allerede, og samarbejdspartneren British Telecom er blevet nævnt flere gange som en mulig aftager. </p>
<p> Tele-analytikere og andre brancheeksperter vurderer, at statens rådgivere sandsynligvis vil pege på tre alternativer for afviklingen af et eventuelt salg. </p>
<p> Enten kan staten sælge alle sine aktier frit på det åbne marked, den kan lade Tele Danmark købe aktierne tilbage, eller den kan sælge en større post til en samarbejdspartner. </p>
<p> Statens aktier er alle A-aktier, der den 1. juni 1998 bliver konverteret til B-aktier, hvorefter selskabet kun vil have en aktieklasse. A-aktier har pr. 1. marts i år samme retsstlling som de privatejede B-aktier. </p>
<p> - Carl Johan Corneliussen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="C183">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-06-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-06-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>