<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-10" id="root" itemid="85640" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> BG Bank kan spare 75-100 mio kr på edb - adm dir. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 juli (Reuter) - BG Bank har udsigt til en besparelse på mellem 75 og 100 mio. kr. årligt som følge af en afgørelse i sagen om pengeinstitutters brug af eksterne edb-ydelser. </p>
<p> Det skønner bankens adm. direktør, Henrik Thufason, i et interview med Reuters Finans. </p>
<p> Sagen, der har stået på i årevis, drejer sig om pengeinstitutternes køb af ydelser fra eksterne edb-centraler. De ydelser har hidtil været momspligtige, mens de pengeinstitutter, der har egen edb-central, ikke har betalt moms af edb-ydelser. </p>
<p> En EU-dom afsagt i begyndelsen af juli gav imidlertid pengeinstitutterne uden egen edb-central medhold på en række punkter, og de har nu udsigt til store besparelser. </p>
<p> - På et normalt år bruger vi ca. 600 mio. kr. på edb-ydelser. Momsen af det er 150 mio. kr. Hvis det er en aktivitet, der foregår i vores eget hus, skal vi betale lønsumsafgift og ikke moms. Den årlige merudgift til moms har hidtil været i størrelsesordenen 75-100 mio. kr., siger Henrik Thufason. </p>
<p> BG Bank opsagde i foråret kontrakten med edb-centralen, SDC, fordi bankens ledelse forventede en fusion med Nykredit. Fusionen blev ikke til noget, men Henrik Thufason betragter ikke bankens edb-situationen som mere problematisk af den grund. </p>
<p> - Vores edb-problemer er på ingen måde blevet større. Vi kører fortsat hele vores edb-drift hos SDC, og det har vi tænkt os at blive ved med i en årrække, siger Henrik Thufason. </p>
<p> Landets tredjestørste pengeinstitut er derimod ved at forberede, at banken overtager udviklingsarbejdet fra den fællesejede edb-central. Men selve edb-driften skal fortsat udføres af SDC, hvis centralen kan gøre det til en konkurrencedygtig pris, understreger Henrik Thufason. </p>
<p> BG Bank er bundet af en tre-årig kontrakt med SDC, og først derefter kan der blive tale om at flytte aktiviteter. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BIKU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="I81403">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>