<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-14" id="root" itemid="85724" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Energiforsyningen faldt i 1 kvt - DS. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 juli (Reuter) - Forsyningen af energi faldt i årets første kvartal i forhold til samme kvartal sidste år. Der er tale om et fald for både salget af olieprodukter og forbruget af naturgas og elektricitet, oplyser Danmarks Statistik mandag. </p>
<p> Salget af gas-og dieselolie er gået ned med 9,1 pct. på årsbasis - for miljøvenlig diesel har der dog været en stigning på en pct. Salget af fuelolie faldt med 14,6 pct. </p>
<p> Der har til gengæld været gang i transporten på hjul og vinger, for salget af både motorbenzin og flybenzin/jetbrændstof er gået op - med hhv. 5,9 pct. og 8,3 pct. i forhold til 1996. </p>
<p> Forbruget af naturgas er faldet med seks pct. og gasværksgas med 26,9 pct., når første kvartal 1997 sammenlignes med samme kvartal året før. Forsyningen med elektricitet faldt med 6,5 pct. </p>
<p> En af grundene til den lavere energiforsyning var det relativt milde vejr i første kvartal. I forhold til første kvartal 1996, hvor det var meget koldt, havde dette års første kvartal 23 pct. færre graddage. </p>
<p> Opgørelsen omfatter ikke salget til større el-og kraftvarmeværker, gasværker samt forbruget på raffinaderier og platforme i Nordsøen. Men salget til decentrale kraftvarmeværker er med, og eftersom opgørelsesmetoden er den samme som sidste års, er tallene tilstrækkelig sikre til at vise tendensen, forsikrer Danmarks Statistik. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I1">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="I16">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>