<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-16" id="root" itemid="85794" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Personbilsalget faldt 37,8 pct i juni. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> De Danske Bilimportører retter nu visse af de tal for bilsalget, som foreningen offentliggjorde tidligere onsdag. Tallene for juni er korrekte, men tallet for salget året til dato har importørerne ændret. I perioden januar til juni var der angivet et personbilsalg på 84.041 og en stigning på 5,7 pct. i forhold til samem periode sidste år. De korrekte tal er 92.479 personbiler og en stigning på 16,4 pct. Reuters Finans sender her en rettet version. </p>
<p> KØBENHAVN, 16 juli (Reuter) - Salget af personbiler i Danmark faldt i juni med 37,8 pct., oplyser De Danske Bilimportører onsdag. </p>
<p> I juni blev der solgt 8.050 personbiler i Danmark mens der blev solgt 12.943 stk. i den tilsvarende periode sidste år. </p>
<p> I perioden januar til juni er der solgt 92.479 biler, hvilket er 16,4 pct. flere end i den samme periode sidste år, fremgår det. </p>
<p> Bilimportørerne begrunder faldet med afgiftsstigninger fra den grønne afgiftspakke, der trådte i kraft den 1. juni. </p>
<p> - Når det yderligere tages i betragtning, at der i salgstallene for juni måned er indeholdt biler, der er indregistreret med lav afgift i henhold til overgangsordningerne, må udsigterne for salget af nye biler i de kommende måneder give anledning til bekymring, udtaler De danske Bilimportørers adm. direktør, Bent Mikkelsen. </p>
<p> Der ser ifølge Bent Mikkelsen ud til,at afgiftsstigningerne giver et &quot;markant lavere salg af nyvognssalg&quot;. </p>
<p> Salget af varebiler faldt i juni med 21,2 pct. til 1.941 stk., mens lastbilsalget faldt med 0,4 pct. til 456 stk. i juni. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I351">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="I35101">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="IAUT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-16"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-16"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>