<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-07-18" id="root" itemid="85832" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Reuters Finans - Sommerquiz - fredag 18 juli. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 18 juli (Reuter) - Torsdagens spørgsmål i årets Sommerquiz på Reuters Finans skilte fårene fra bukkene. Kun de virkelige eksperter formåede at være med i opløbet. Quiz-vilkårene var samtidig ikke de bedste, da eksperterne er uenige om, hvor mange danskere, der har deltaget i Tour de France gennem tiderne. </p>
<p> Den danske cykelprofessor, Henrik Elmgreen, påstår således, at tallet er 27, mens Tipsbladets Tour de France Guide når frem til 25. Den øverste autoritet, selveste Tour de France-organisationen, når dog frem til 28 danske deltagere gennem tiderne. Rytteren, som ikke medtages af Henrik Elmgreen, er Christian Christensen, der ifølge Tour de France deltog i 1913, men ikke fuldførte. </p>
<p> Der er til gengæld ingen tvivl om, at fire danskere har båret den gule førertrøje. </p>
<p> VINDER DAG 9: Søren Folkmann, Nykredit Bank, Bredgade, København K. </p>
<p> Torsdagens vinder modtager tre flasker rødvin. </p>
<p> Fredagens bjergenkelstart ved St. Etienne kan skabe voldsom ravage i klassementet. Med fire hårde bjergetaper de følgende dage kan meget dog ændre sig. Kan unge Jan Ullrich klare mosten, kan danskerne? </p>
<p> DAGSSPØRGSMÅL 10 - fredag den 18. juli. </p>
<p> Hvilken placering har den bedst placerede dansker i det samlede klassement efter søndagens 14. etape? </p>
<p> Svaret på dagens spørgsmål skal indsendes senest fredag kl. 13.00. I tilfælde af flere rigtige svar trækkes der lod blandt de rigtige besvarelser. </p>
<p> Send svarene med tydelig angivelse af navn, ansættelsessted, adresse, telefon-og faxnummer til Reuters Finans på fax: 33 93 84 57 (kun svar via fax accepteres). </p>
<p> Dagens præmie er tre flasker rødvin. </p>
<p> God fornøjelse! </p>
<p> De danske rytters placering i den samlede stilling efter 11. etape: </p>
<p> 4. Bjarne Riis, Telekom (+4,53 min.) </p>
<p> 36. Peter Meinert-Nielsen, US Postal (+30,04 min.) </p>
<p> 64. Bo Hamburger, TVM (+51,54 min.) </p>
<p> 88. Rolf Sørensen, Rabobank (+1 t. 8,29 min.) </p>
<p> 143. Jesper Skibby, TVM (+1 t. 28,10 min.) </p>
<p> TV2 begynder transmissionen fra dagens etape kl. 14.45. </p>
<p> Dobbeltklik på følgende kode for yderligere oplysninger om Tour de France [CYCL]. </p>
<p> Tour-redaktionen - fax (+45) 33 93 84 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="GSPO">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code>
<code code="NRGN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-07-18"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-07-18"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>