<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-06" id="root" itemid="86320" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Ingen hold i rygter om Carlsberg-Tetley - Dinesen. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 6 august (Reuter) - Carlsberg-Tetley&apos;s adm. direktør, Ebbe Dinesen, er godt træt af de mange rygter og forespørgsler omkring restruktureringsplanerne for bryggeriet i forbindelse med den mislykkede fusion med den britiske bryggerigruppe Bass, oplyser han til Reuters Finans onsdag. </p>
<p> - Indtil vi har orienteret vores medarbejdere i slutningen af august, ønsker jeg ikke at kommentere planerne for bryggeriet. De mange rygter, der cirkulerer rundt i medierne, er der ingen hold i, og alt det der er fremme er ren spekulation, siger Ebbe Dinesen. </p>
<p> Flere aviser og analytikere har således spået, at Carlsberg-Tetley i den kommende tid vil være nødsaget til, at skrue kraftigt ned for blusset, efter den mislykkede fusion med Bass. </p>
<p> Flere analytikere har peget på, at en naturlig konsekvens af restuktureringsplanen vil være en lukning af to eller tre af Carlsberg-Tetley&apos;s fem bryggerier, for derigennem at opnå besparelser, bl.a gennem afskedigelse af op til halvdelen af de 3.900 medarbejdere. </p>
<p> Den amerikanske investeringsbank, Morgan Stanley, har fornylig i en rapport om det britisk øl-marked vurderet, at restruktureringen vil koste Carlsberg 70 mio. GBP. </p>
<p> Ebbe Dinesen afviser, at kommentere rygterne, men tilføjer, at de mange rygter skabe en masse usikkerhed på bryggeriet. </p>
<p> - Rygterne skaber en masse uro blandt medarbejderne, men det er klart, at når vi gennemgår vores virksomhed i alle hjørner og kanter, så kommer der ting frem, som kan gøres bedre, fortsætter han. </p>
<p> Flere kilder i markedet har overfor Reuters Finans antydet, at bryggeriets øl-salg i de første måneder af året har overgået alles forventninger, men Ebbe Dinesen ønsker ikke at komme nærmere ind på bryggeriets øl-salg </p>
<p> - Jeg er godt tilfreds med udviklingen i vores salg, men ud over det har jeg ingen kommentar til salget, siger den øverstechef i Carlsberg-Tetley. </p>
<p> Bryggeriet lancerer i efteråret en reklamekampagne til en værdi af 10 mio. GBP i de britiske medier, som skal fremme salget af bryggeriet øl-mærker yderligere. </p>
<p> Bryggeriet er på nuværende tidspunkt det tredje største bryggeri på det britiske marked med en markedsandel på 14 pct. Det største bryggeri i landet er Scottish Courage med en andel på 28 pct., fulgt af Bass med en andel på 23 pct. </p>
<p> Carlsberg-Tetley, som ejes ligeligt af Carlsberg og Bass, har indtil fornylig diskuteret en mulig fusion med Bass, men den engelske handels-og industriminister, Margaret Beckett, har afvist de to bryggeriers fusionsplaner. </p>
<p> Aflysningen af fusionen har betydet, at Carlsberg-Tetley er gået i gang med en større restruktureringsplan for bryggeriets videre drift. </p>
<p> Den afblæste fusion betyder bl.a at Carlsberg køber Bass&apos; 50 pct. andel af Carlsberg-Tetley for 100 mio. GBP. Derefter kan Carlsberg vælge at videresælge 14,9 pct. af Carlsberg-Tetley til Allied Domecq for 30 mio. GBP, som er den forrige ejer af halvparten i Carlsberg-Tetley. </p>
<p> (1 GBP = 11,45 kr.) </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="UK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BAS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="CARTET">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="DFOBRY">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-06"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-06"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>