<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-07" id="root" itemid="86356" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Codan har fastholdt sin markedsandel - Zobel. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 7 august (Reuter) - Codan har fastholdt sin markedsandel i Danmark i de første seks måneder af 1997, vurderer adm. direktør Peter Zobel. </p>
<p> - Det er det samme. Der er ikke rørt noget ved det, siger Peter Zobel til Reuters Finans om koncernens markedsandel i det meget konkurrence-prægede danske forsikringsmarked. </p>
<p> En aktieanalytiker siger ellers til Reuters Finans, at Codans halvårsregnskab, der blev offentliggjort torsdag, antyder, at landets næststørste forsikringsselskab har tabt markedsandele i det forløbne halvår. </p>
<p> - Konkurrencen er hård på det danske marked. Der er ikke den store udvikling i det, så det drejer lidt om at hugge forretning fra hinanden, siger Peter Zobel. </p>
<p> Bruttopræmieindtægterne indenfor dansk skadesforsikring, der er Codans største forretningsområde, er faldet til 1.787 mio. kr. fra 1.799 mio. kr. i første halvår, men det begrunder Peter Zobel med en fortsat afvikling af engagementer fra Hafnia-porteføljen. </p>
<p> - Afvikling fortsætter, men det er klart, at det får mindre og mindre betydning. Det væsentlige er, at de direkte forretninger, privat og erhverv, har fremgang, siger Peter Zobel. </p>
<p> Han forventer, at resultatet af den egentlige forsikringsdrift bliver på samme niveau i 1997 som sidste år, men bundlinieresultatet bliver formentligt højere på grund af store afkast fra fondsbeholdninger. </p>
<p> Peter Zobel er overbevist om, at Codan når målet om en omkostningsprocent på 25 ved udgangen af 1998, selv om den er opgjort til 28,9 pct. ved halvåret 1997. </p>
<p> - Det er realistisk, men det er klart, at der skal gøres nogle ting, siger Peter Zobel, og henviser til den gennemgang af organisationen og forretningsgangen, som koncerne er i gang med. </p>
<p> Codan kom igennem første halvår med et resultat før skat på 511 mio. kr. mod 441 mio. kr. i første halvår 1996. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="CODAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I82">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="I82001">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-07"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-07"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>