<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-08" id="root" itemid="86438" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> V stopper kritik af Nyrups EU-linje - Ellemann. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 8 august (Reuter) - Venstre skal fra nu og frem til EU-folkeafstemningen afholde sig fra at krititisere regeringens EU-politik, og især af Nyrups, fremgik det af det oplæg, som Venstres formand Uffe Ellemann-Jensen kom med fredag formiddag på Venstres sommergruppemøde fredag i Maribo. </p>
<p> Uffe Ellemann-Jensen nævnte, at Danmark har så store økonomiske og erhvervsmæssige interesser på spil i den kommende EU-folkeafstemning, at det vil være uansvarligt at fortsætte kritikken mod Nyrups EU-politik. </p>
<p> Han fremhævede en række konsekvenser for Danmark, hvis folkeafstemningen skulle ende med et nej. Så ville landet ikke kunne fortsætte EU-medlemsskabet, og ikke engang kunne opnå en associeringsaftale på linje med Norges, men noget endnu ringere. </p>
<p> Stillet over for dette dybt negative perspektiv var det helt afgørende, at alle i Venstre fra nu af arbejder for et ja, uanset den kritik man måtte have over for Nyrups forhandlingsresultat, sagde Uffe Ellemann-Jensen. </p>
<p> Han havde megen kritik af SF&apos;s formand Holger K. Nielsen, som ifølge Venstres formand ville anbefale et nej, uanset hvad der kom ud af regeringskonferencen i Amstersdam. Uffe Ellemann-Jensen beskyldte sin kollega i SF for at vægte forholdet til hans bagland, Socialdemokratiets venstrefløj og Enhedslisten over hensynet til landet. </p>
<p> - Selvom regeringscheferne i Amsterdam skulle have indgået aftale om alle de tunge emner i forhold til de østeuropæiske landes optagelse - en mangel, som Holger K. Nielsen begrunder sit nej med, så ville Holgers nej være kommet endnu stærkere. SF&apos;s formand begår derved et dobbelthykleri, sagde Uffe Ellemann-Jensen på gruppemødet, ifølge et mundtligt referat til Reuters Finans fra Venstres informationschef Poul Anker Olsen. </p>
<p> I eftermiddag skal den politiske ordfører Anders Fogh Rasmussen gennemgå en række forslag, som partiet vil fremføre i den kommende folketingssamling, herunder det fælles finanslovsudspil med de Konservative, som er under udarbejdelse. </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-08"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-08"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>