<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-12" id="root" itemid="86545" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Harboes øgede afsætning i Danmark i 96/97. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 august (Reuter) - Harboes Bryggeri har i regnskabsåret 1996/97 oplevet en fremgang i afsætningen af øl og læskedrikke på det danske marked, mens eksporten oplevede en stabilisering af afsætningen på flere markeder. Det fremgår tirsdag af koncernens årsregnskab, der viste et resultat før skat på 52,2 mio. kr. mod 28,8 mio. kr. året før. </p>
<p> - Der er tale om en ekspansion i salget til eksisterende kunder og indgåelse af en række nye samhandelsaftaler. Eksportfunktionen har opnået en stabilisering af afsætningen fordelt på flere markeder. Efterspørgslen efter de forskellige typer maltekstrakt, som primært afsættes til bagerisektoren har været stigende, skriver ledelsen. </p>
<p> Harboes Bryggeri er dog andet end en bryggerivirksomhed, og kan opdeles i to hovedområder, bryggeri - og kalkunvirksomhed. </p>
<p> For regnskabsåret 1996/97 andrager den samlede omsætning for bryggeriaktiviteterne 550 mio. kr. med et samlet nettoresultat på 38 mio. kr. </p>
<p> Ledelsen venter, at bryggerivirksomheden i regnskabsåret 1997/98 vil kunne fremvise en afsætningsmæssigfremgang på både hjemmemarkedet og på eksportmarkederne. Optimismen skyldes en kombination af en fortsat optimering af produktion og sortiment, samt en udbygning af salgsorganisationen og markedsføringen med henblik på en styrket kundetilpasning. </p>
<p> Harboes tyske bryggeri, Darguner Klosterbrauerei, måtte i regnskabsåret realisere en omsætningstilbagegang på 17 pct. til 302 mio. kr. Årets resultat faldt med 49 pct. til 15,5 mio. kr., hvilket tilskrives en kombination af øgde investeringer og en mindre indtægsføring af tilskuddet fra den tyske stat. </p>
<p> Det estiske bryggeri, Viru Ölu, måtte ligeledes realisere et fald i både omsætning og resultat. </p>
<p> Bryggeriet kom ud med et underskud på 1,5 mio. kr. mod et overskud året før på 0,6 mio. kr. </p>
<p> - Den vanskelige situation var forventet og skyldes primært skift i skatte-og afgiftsregler på det estiske marked, der har medført et generelt fald i afsætningen af øl, skriver ledelsen. </p>
<p> Kalkunaktiviteterne har i året haft en omsætning på 211 mio. kr. og realiseret et underskud på en mio. kr. </p>
<p> Koncernen har i årets løb udskilt kalkunaktiviteterne i to selskaber. Forarbejdningen og salget af kalkunkødet varetages af det Harbofarm, der fik et overskud på 12,7 mio. kr. mod et underskud året før på 22 mio. kr. </p>
<p> Opdrætten varetages af Danske Kalkuner, som i sit første regnskabsår realiserede et underskud på 8,5 mio. kr. </p>
<p> For hele kalkunvirksomheden venter ledelsen forbedrede resultater i regnskabsåret 1997/98. </p>
<p> På bundlinien kom Harboes Bryggeri ud med et resultat efter skat på 36,9 mio. kr. mod 11,5 mio. kr. Resultatet er positivt påvirket af salg af egne aktier med en avance på 6,4 mio. kr. </p>
<p> Harboes Bryggeri venter, at komme igennem regnskabsåret 1997/98 med et resultat, der er på mindst samme niveau, som i 1996/97, fremgår det af årsregnskabet. </p>
<p> - Samlet har ledelsen positive forventninger til indeværende års koncernresultat, hvor der budgetteres med et resultat på samme niveau som i 1996/97, skriver </p>
<p> Ledelsen venter øget aktivitet i det kommende år. </p>
<p> - Med forventning om et øget aktivitetsniveau inden for både bryggeri-og kalkunområdet er det ledelsens vurdering, at der bliver tale om en fortsat konsolidering, hedder det om fremtiden. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HARBB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I0">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I01001">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I0100121">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="I428">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>