<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-14" id="root" itemid="86653" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Højere afgifter svækker ølsalg - bryg-forening. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 august (Reuter) - Forårets afgiftsforhøjelser på øl påvirker det danske ølsalg negativt. Det vurderer direktør Niels Hald fra Bryggeriforeningen i forlængelse af den seneste opgørelse over Told &amp; Skats indtægter fra ølafgifterne. Opgørelsen viser, at det danske ølsalg i maj faldt 9,7 pct. på årsbasis. I årets fem første måneder faldt salget 4,5 pct. </p>
<p> - Vi har konstateret faldet, og er nu i gang med at undersøge baggrunden for det. Det er klart, at afgiftsforhøjelserne spiller ind, ligesom det dårlige vejr i maj har en betydning. Samtidig ser vi en fortsat vækst i grænsehandlen. Hvad der derudover må være af forklaringer, er vi ved at analysere i øjeblikket, siger Niels Hald til Reuters Finans torsdag. </p>
<p> Ølafgifterne er forhøjet to gange i løbet af de sidste to år. Afgiften for Skatteklasse 1 øl, der udgør omkring 90 pct. af ølsalget, steg 1. juli 1996 fra 249,95 kr. for 100 liter øl til 259,25 kr. Ved indgangen til maj i år fik afgiften et yderligere løft på 9,25 kr. til 268,50. Det er en stigning på 7,4 pct. og svarer til seks øre pr. øl. I alt betaler danskerne nu 90 øre i ølafgift, hver gang de nyder en flaskeøl. </p>
<p> De øgede afgifter er ifølge Niels Hald med til at sende danskerne over de sydlige grænser til Tyskland efter øl. </p>
<p> - Vi kan konstatere, at grænsehandlen med øl stiger. Vi er ved at undersøge det, men Institut for Grænsehandelsforskning har bekræftet tendensens, siger Niels Hald. </p>
<p> Den øgede grænsehandel betyder, at den danske statskasse mister indtægter fra ølsalget. </p>
<p> - Vi lægger penge i den tyske statskasse og mister momsindtægter på øl og andre varer, som forbrugerne køber, når de alligevel er i Tyskland. Dertil kommer, at detailhandlen i Danmark mister omsætning, påpeger Niels Hald. </p>
<p> Han glæder sig til gengæld over, at undersøgelser viser, at 90 pct. af de øl, danskerne køber i udlandet er danske mærker. </p>
<p> Bryggeriforeningen vil på baggrund af de seneste salgstal rette henvendelse til Skatteministeriet og påpege den faldende tendens. </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="C13">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>