<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-15" id="root" itemid="86745" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> VK-krav om Tele DK-aktiesalg i 98 - FL98-ordfører. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 august (Reuter) - I efterårets finanslovsforhandlinger vil Venstre og konservative stille krav om, at staten sælger hele sin aktieandel på 51,73 pct. i Tele Danmark i løbet af 1998, og at provenuet udelukkende bruges til at nedbringe statens gæld. Det siger den konservative finanslovsordfører Pia Christmas-Møller til Reuters Finans fredag. </p>
<p> Forslaget om aktiesalg indgik i de konservatives udspil i fjor, og nu sætter vi ekstra tryk på ved at tage det med i VK&apos;s finanslovsudspil, som vi offentliggør til september. Denne gang skal der ske noget. Tidspunktet for salg er mere end modent, siger den konservative ordfører. </p>
<p> Hun er klar over, at et konsortium i øjeblikket undersøger salgsmulighederne med henblik på rådgivning af regeringen. </p>
<p> - Med vores krav udtrykker vi en politisk holdning, men vi lægger ikke op til, at statens aktier skal &quot;foræres væk&quot; til spotpris. De skal sælges til markedets højst opnåelige kurs. Det kan betyde, at man må vente på det mest gunstige tidspunkt, siger Pia Christmas-Møller. </p>
<p> Ordføreren erkender over Reuters Finans, at aktiekursen muligvis kan blive trykket, hvis en række internationale teleselskaber går må markedet nogenlunde samtidigt med henblik på fremskaffelse af kapital. </p>
<p> - Men her må vi lytte til den rådgivning, der kommer fra regeringens konsortier. Vi regner med at blive orienteret om dette af regeringen, siger hun. </p>
<p> I finanslovsforhandlingerne vil Venstre og Konservative kræve, at indtægten fra aktiesalget ikke bruges til finansisering af statens virksomhed, men udelukkende til at nedbringe statens gæld, oplyser ordføreren. </p>
<p> VK&apos;s krav om aktiesalg ser ud til at passe glimrende regeringens planer, idet forskningsminister Jytte Hilden 25. juni meddelte, at staten agter at sælge Tele DK-aktierne helt eller delsvis, og at der skal være en folketingsdebat om det i løbet af efteråret. </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="C183">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="E21">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="E211">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>