<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-08-19" id="root" itemid="86901" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Grundlovssagen næppe færdig i marts - sagsøger. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 19 august (Reuter) - Grundlovssagen ved Højesteret bliver næppe færdig til marts, sådan som regeringen lægger op. Det vurderer en af de ti sagsøgere, Nicolas Fischer, over for Reuters Finans tirsdag. </p>
<p> Det kan betyde, at regeringen enten må holde EU-folkeafstemning om Amsterdam-traktaten, før der foreligger en endelig retslig afgørelse om Maastricht-traktatens lovmedholdelighed i forhold til grundloven. Eller opgive håbet om at kunne holde folkeafstemningen til maj, sådan som statsminister Poul Nyrup Rasmussen sagde på det socialdemokratiske gruppemøde i weekenden. </p>
<p> En kilde i det juridiske team blandt sagsøgererne oplyser tirsdag til Reuters Finans, at offentigheden vil få et klart billede af sagens langvarighed, når der har været mundtligt retsmøde i Højesteret 28. oktober. Her vil sagsøgerne nedlægge påstand om, at regeringen i Højesteret skal fremlægge en række dokumenter, og at der skal være mulighed for at afhøre en række vidner mundtligt. </p>
<p> - Giver Højesteret os ret, siger det sig selv, at sagen vil tage betydeligt længere tid end regeringen tror. Og får vi ikke medhold, kan den egentlige retssag først begynde derefter med en række runder, hvor vi og sagsøgte (statens kammeradvokat Gregers Larsen, red.) udveksler skrifter og modskrifter. Vi kan derfor slet, slet ikke være klar til at begynde de mundtlige retsmøder i Højesteret i december, som regeringens advokater åbenbart går og håber på. Det er helt udelukket, sagde kilden til Reuters Finans. </p>
<p> Kilden tror ligeledes, at det kan blive svært at være færdige med den skridtlige udveksling af sagen mellem sagsøgerne og sagsøgte inden marts. </p>
<p> Højesteretsdommer Torben Melchior oplyste mandag til Reuters Finans, at man har sat 5.marts til 24. marts af som en foreløbig reservation til den mundtlige del, men han understegede, at sagen skulle have en forsvarlig behandling, og at det ikke på nuværende tidspunkt kunne udelukkes, at den ville tage længere tid. </p>
<p> Sagsøgereren Nicolas Fischer siger til Reuters Finans, at man meget snart får afgjort, om en tredje advokat kan indgå i sagen på sagsøgerernes side. </p>
<p> - Vi ti, der har anlagt sagen mod statsminister Poul Nyrup Rasmussen, har alle sagt god for det, selvom vedkommende er EU-tilhænger. Det står og falder nu med, om advokaten kan opnå de øvrige kollegers tilladelse i deres fælles advokatfirma, og vi prøver også på at få dr. jur. Ole Krarup med blandt vores advokater som biintervenient (som part i sagen). Vores tredje advokat er Christian Harlang. </p>
<p> Nicolas Fischer siger, at sagsøgererne mindst skal bruge 20 retsdage til mundtlig fremlæggelse i Højesteret. Derfor er den foreløbige reservation 5. til 24. marts langtfra nok. </p>
<p> - Vi skal antagelig bruge mellem to og tre måneder fra det tidspunkt, hvor den mundtlige del starter. Derfor tror jeg, at det bliver meget svært med en endelig dom i slutningen af marts. Det kan tidligst blive ultimo april, for jeg er enig med højesteretsdommer Torben Melchior i, at sagen ikke må og skal jappes igennem. Det bliver nemlig en dom, som vil få skelsættende betydning, siger Nicolas Fiscer. </p>
<p> - Erik Matzen (+45) 33 96 96 51. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="EEC">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="GCRIM">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code>
<code code="OCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-08-19"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-08-19"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>