<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-08-20" id="root" itemid="75778" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ANALYTIKERE VENTER KLART BEDRE RESULTAT I SYDBANK. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 august (Reuter) - Sydbank ventes at være kommet igennem første halvår 1996 med et resultat, der er klart bedre end resultatet i den tilsvarende periode sidste år, viser et estimat, som Reuters Finans har indsamlet tal til fra tre danske analytikere. </p>
<p> Et gennemsnit af analytikernes gæt på bankens ordinære resultat lyder på 127 mio. kr., og hvis det holder stik, vil det være godt 60 pct. bedre end resultatet i den tilsvarende periode sidste år, hvor det blev til et ordinært resultat på 78 mio. kr. </p>
<p> Sydbank skrev i sit seneste årsregnskab, at koncernen venter et væsentligt større overskud end i 1995, hvor det for hele året blev til et ordinært resultat på 168 mio. kr. </p>
<p> Samtidig skrev ledelsen i årsregnskabet, at omkostningerne ville falde med ca. 60 mio. kr. til ca. 1.300 mio. kr. </p>
<p> Analytikerne venter, at de samlede omkostninger, der består af udgifter til personale, afskrivninger på aktiver og andre driftsudgifter, vil løbe op i 662 mio. kr. i første halvår. </p>
<p> Pengeinstitutterne har traditionelt lidt større omkostninger i første halvår - bl.a. på grund af udbetaling af feriepenge til de ansatte. </p>
<p> Der ventes en lille stigning i posten med netto rente-og gebyrindtægter, så den vil udgøre 963 mio. kr. mod 857 mio. kr. i den tilsvarende periode sidste år. </p>
<p> Posten med kursreguleringer ventes halveret til 70 mio. kr., mens omkostningerne ventes at være faldet med knap fire pct. til 662 mio. kr. </p>
<p> Samtidig venter analytikerne en markant nedgang i tab og hensættelser. Gennemsnittet lyder på 161 mio. kr. mod 252 mio. kr. i den tilsvarende periode sidste år. </p>
<p> Ledelsen i Sydbank har også allerede bebudet et betydeligt fald i tab og hensættelser i de kommende år. I 1996 venter ledelsen en tabsprocent i niveauet 1,0-1,2 pct. </p>
<p> Her følger i tabelform aktieanalytikernes progose for Sydbanks halvårsregnskab, der offentliggøres onsdag:. </p>
<p> [MORE]. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="SYDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="I81501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="I8150103">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-08-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-08-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>