<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-09-20" id="root" itemid="76429" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NÆSE TIL MIMI JAKOBSEN UDSKUDT EN UGE - FICH. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 20 september (Reuter) - Den næse for håndteringen af den såkaldte hemmelige erklæring i værftsstøttesagen, som erhvervsminister Mimi Jakobsen skulle have haft i dag, er udskudt en uge, oplyser formanden for Folketingets Europaudvalg, Ove Fich. </p>
<p> Det skyldes, at det er uklart, om det er regeringen som sådan eller erhvervsministeren, der har givet en forkert orientering til Europaudvalget tilbage i december 1995, forklarer han. </p>
<p> - Vi skal først lige have testet oplysningerne i Steen Gades forslag til en beretning, siger Ove Fich. </p>
<p> &quot;En beretning&quot; er den mere officielle betegnelse for &quot;en næse.&quot; </p>
<p> SF&apos;eren Steen Gade afleverede fredag morgen sit forslag til en næse til erhversministeren, og det er dette udkast Ove Fich først vil have undersøgt nærmere. </p>
<p> Steen Gade skriver i sit forslag, at udvalget burde være blevet orienteret tilbage i 1995, da Kommissionen valgte at hemmeligholde en erklæring om værfsstøtte i EU. </p>
<p> - Det er samtidigt klart, at erhvervsministeren inden den endelige vedtagelse som A-pkt. på Fiskeriministerrådet den 22. december 1995 var klar over, at Kommissionen agtede at hemmeligholde erklæringen om skibsværfter, og at ministeren bagefter undlod at indformere udvalget om, at EU-Kommissionen afgav en hemmelig erklæring, skriver han i et forslag til en irettesættelse af ministeren. </p>
<p> Regeringen burde derfor på eget initatiativ have orienteret Europaudvalget. Venstre vakler ikke i tilslutningen til Steen Gades forslag. </p>
<p> - Det ændrer ikke problemstillingen om det er anden minister. Det er et internt regeringsanliggende. Det gør kun problemet større, hvis erhvervsministeren ikke har kendt til erklæringen i flere måneder, siger partiets EU-ordfører, Charlotte Antonsen. </p>
<p> De konservatives Lene Espersen oplyste sidste fredag, at partierne uden om regeringen var indstillet på at give Mimi Jakobsen en næse i dag. (/djø). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="I74">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="ITSP">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="M14">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-09-20"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-09-20"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>