<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-21" id="root" itemid="77728" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> REGERINGEN LUSKER MED AFTALE MED VENSTREFLØJEN - V. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 21 november (Reuter) - Venstre frygter, at regeringen er ved at gentage manøvren fra finanslovforhandlinger i efteråret 1994, hvor regeringen indgik finanslovforlig med Venstre og de konservative for derefter at indgå forlig med venstrefløjen om en række grønne afgifter. </p>
<p> - Der er grund til at frygte, at regeringen som led i forhandlingerne om næste års finanslov har indgået hemmelige aftaler med SF og Enhedslisten om øget skattetryk i 1998, siger Venstres medlem af Folketingets skatteudvalg, Charlotte Antonsen. </p>
<p> Hun undrer sig over, at venstrefløjen synes at have accepteret, at bruttoskatten hæves i både 1997 og 1998. </p>
<p> - Det kan simpelthen ikke være rigtigt, at venstrefløjen uden videre har accepteret, at danskerne skal af med 600 mio. kr. mere i bruttoskat i 1997, og sagt ja til at arbejdsmarkedsfondene tappes med godt ni mia. kr., hvilket fører til en bruttoskat på 1,5 pct.point mere fra 1998. Der må være gemt andre indrømmelser til venstrefløjen ud over det, der allerede er offentliggjort om bl.a. nogle få hundrede mio. kr. til grønne job, siger Charlotte Antonsen. </p>
<p> Vestre er ikke i tvivl om, at regeringen har betalt SF og Enhedslisten en højere pris i form af en accept af at indføre grønne arbejdsmiljøafgifter, der skal pålægges erhvervslivet for at få delaftalen med venstrefløjen i hus. (/eep). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code>
<code code="GPOL">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-21"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-21"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>