<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-11-29" id="root" itemid="77965" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> INWEAR OG CARLI GRY BØR KOSTE DET SAMME - DEALERE. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 29 november (Reuter) - Efter sin første uge på aktiemarkedet er InWear-aktien allerede blevet en større succes end Carli Gry, vurderer flere handlere fredag over for Reuters Finans. </p>
<p> - Der har været meget stor efterspørgsel efter InWear-aktier. Større end jeg husker det fra Carli Grys første uge på Fondsbørsen. InWear har nok indtil videre fundet sit leje omkring de 260-270, men på lidt længere sigt skal den handles på samme niveau som Carli Gry, vurderer en handler. </p>
<p> Den generelle vurdering blandt handlerne er, at InWear derfor på sigt skal handles omkring kurs 300. </p>
<p> Carli Gry handles fredag middag til kurs 296, mens en aktie i InWear koster 266 kr. En handler vurderer, at kursen på InWear ikke foreløbig vil komme under de 260, da emissionsbanken, Den Danske Bank - ifølge handleren - holder hånden under aktien. I forbindelse med emissionen i InWear blev der udbudt 3,6 mio. aktier a 10 kr. til kurs 220. I løbet af de første fire handelsdage er der blevet omsat 1,7 mio. aktier i InWear. Omsætningen i InWear ventes at blive mere moderat i de kommende uger. </p>
<p> Ud af de 3,6 mio aktier er de 25 pct. blevet placeret hos private investorer, mens 50 pct. er placeret hos udenlandske investorer har InWear oplyst. </p>
<p> - Der har været en del danske pensionskasser, som har købt op i InWear, bl.a fordi de ikke fik så mange aktier ved emissionen. Endvidere har de set, at både Carli Gry og Hennes &amp; Mauritz i Sverige, er steget pænt. Vurderingen i markedet er, at InWear mindst er lige så attraktiv, som de andre to. Min vurdering er, at det er både danske og udenlandske investorer, som har købt og solgt aktierne, siger en handler. </p>
<p> Ifølge handlerne har både de danske og udenlandske investorer i lang tid savnet flere forbrugsaktier på det danske aktiemarked, derfor har tidspunktet for introduktionen været perfekt. På de udenlandske aktiemarkeder er der generelt stor efterspørgsel efter forbrugsaktier for tiden, tilføjer en handler. </p>
<p> Investorerne er samtidig usikre på, om forbrugsaktierne kan leve op til de store forventninger. </p>
<p> - Det ved vi først, når vi ser nogle regnskabstal fra Carli Gry og InWear. Men min vurdering er, at de nok skal indfri forventningerne på kort sigt. På lidt længere sigt er de meget afhængige af de internationale konjunkturer, og så er det hele mere usikkert, siger en handler. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="GRYDEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="INWEA">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="I453">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="ICLT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-11-29"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-11-29"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>