<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1996-12-12" id="root" itemid="78234" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ØGET ØLSALG BAG HARBOES&apos; FREMGANG - ADM DIR. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 december (Reuter) - En positiv udvikling i salget af øl på både de danske og de udenlandske markeder, ligger bag Harboes Bryggeris omsætningsvækst på otte pct. i første halvdel af regnskabsåret 1996/97. Det siger Harboes adm. direktør Bernd Griese til Reuters Finans torsdag. </p>
<p> - Omsætningen er gået frem i både Danmark og på eksportmarkederne, og specielt er det gået pænt frem med eksporten til det russiske marked, siger Bernd Griese. </p>
<p> Harboes Bryggeri havde i de første seks måneder af regnskabsåret 1996/97 en omsætning på 414,2 mio. kr. mod 383,5 mio. kr. i samme periode året før. </p>
<p> På bundlinien kom selskabet ud med et resultat efter skat og minoriteter på 21,3 mio. kr. mod 12,8 mio. kr. året før. Den kraftige fremgang i resultatet efter skat skyldes bl.a., at bryggeriet har udskilt kalkunaktiviteterne i et selvstændigt datterselskab. </p>
<p> For at udnytte skattemæssige underskud i kalkunfarmen, oprettede Harboes efter afslutningen af årsregnskabet for 1995/96 i august et nyt datterselskab, hvor kalkunaktiviteterne blev videreført. </p>
<p> På de nordiske øl-markeder fortsætter Harboes sin ekspansion, og bryggeriet satser specielt meget på det svenske øl-marked. Men også i Finland og på Island forsøger bryggeriet at få skabt øget kendskab til sine øl. </p>
<p> - Både i Finland og på Island er vi kommet godt i gang. Det islandske marked er stadigvæk meget nyt for os, da vi først er startet på markedet for få måneder siden. På det norske marked har vi ikke gang i så meget endnu, da det er et meget svært marked at komme ind på, fortsætter han. </p>
<p> Også på det brasilianske øl-marked går det fortsat fremad for Harboes. Bryggeriet har i de sidste to år solgt øl i Brasilien med stor succes. </p>
<p> - Det er et kæmpe øl-marked og det betyder ikke noget, at Carlsberg nu også kommer og blander sig. Vores ølsalg vokser stadigvæk, og vi er godt repræsenteret i de store supermarkeder i Brasilien, siger Bernd Griese. </p>
<p> Carlsberg meddelte tidligere på ugen, at bryggeriet i samarbejde med Brasiliens største bryggeri, Brahma havde indgået en aftale vedrørende salg og produktion af Carlsberg i Brasilien. </p>
<p> Investorer og analytikere har i de seneste år været meget afvisende over for Harboes. En af grundene har været bryggeriets tabsgivende kalkunfarm. </p>
<p> Selvom der i de første seks måneder af regnskabsåret er sket betydelige forbedringer inden for kalkunvirksomheden, forventer Bernd Griese ikke, at kalkunerne vil give overskud i regnskabsåret 1996/97. </p>
<p> Bernd Griese ønsker ikke at komme nærmere ind på, hvornår han så forventer, at kalkunvirksomheden vil bidrage positiv til indtjeningen i Harboes Bryggeri. </p>
<p> For hele regnskabsåret venter bryggeriet et resultat efter skat, der er bedre end resultatet i 1995/96, hvor resultatet blev på 11,5 mio. kr. </p>
<p> Aktiemarkedet har torsdag eftermiddag reageret positivt på halvårsregnskabet fra bryggeriet, og kursen lukkede dagen i 880, hvilket er 55 kr. højere end slutkursen onsdag. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1996. </p></text>
<copyright>(c) 1996 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="HARBB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="I427">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="C151">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="C31">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="C312">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1996-12-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1996-12-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>