<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-01-15" id="root" itemid="79072" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> TELE DK I KLEMME PGA ALLIANCE-TREND - IT-KONSULENT. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 15 januar (Reuter) - Udviklingen på det internationale telemarked går mod tre store globale selskaber med en masse lokale tilbringere og agenter. Tele Danmark risikerer dermed at komme i klemme, fordi selskabet endnu ikke er med i en større international tele-alliance. </p>
<p> Det vurderede Allan Fischer-Madsen fra IT-konsulentfirmaet Fischer &amp; Lorenz onsdag på BG Banks seminar om tendenser på IT-markedet. </p>
<p> - Det er et stort problem for Tele Danmark, at de står udenfor alliancerne, og det er meget vigtigt, at de kommer med på alliance-vognen. I den sammenhæng er det også meget vigtigt, hvad der sker med statens ejerandel i selskabet, sagde han. </p>
<p> På verdensplan forventer Allan Fischer-Madsen, at der om nogle år kun vil være tre verdensomspændende teleselskaber tilbage. </p>
<p> - På sigt vil der kun være tre store globale teleselskaber i verden med mange lokale tilbringere og agenter fordelt rundt omkring i de forskellige lande, sagde han. </p>
<p> Hvornår denne fremtidsvision bliver en realitet, er det, ifølge IT-konsulenten, dog svært at sige noget konkret om. </p>
<p> - Mit bud er, at vi om fem års tid vil se de første tendenser til denne globalisering på det internationale telemarked, sagde han. </p>
<p> Vejen til de globale teleselskaber bliver præget af indgåelser af alliancer og flere fusioner på tværs af landegrænserne samt store strukturrationaliseringer indenfor branchen, vurderede Allan Fischer-Madsen. </p>
<p> - Samtidig vil vi se meget betydelige investeringer - specielt indenfor nye forretningsområder i takt med den stigende konkurrence i branchen, sagde han. (/jnu). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="TELDAN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="I7902">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-01-15"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-01-15"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>