<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-03" id="root" itemid="79698" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> AKTIEMARKED KAN BLIVE RAMT AF NEGATIV REAKTION. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 februar (Reuter) - Efter en markant stigning i KFX-indekset fredag forudser en markedsdeltager mandag morgen en vis risiko for en negativ reaktion. </p>
<p> - Det danske marked steg voldsomt i de sidste timer på baggrund af en pæn markedsstart i USA. Senere faldt det amerikanske marked tilbage, hvilket kan slå igennem i KFX-papirerne mandag morgen. Der er sikkert flere, der lader sig friste til at hjemtage profit i A. P. Møller papirerne og hovedbankerne, hvilket kan give en teknisk negativ reaktion i KFX-indekset. Den underliggende tone er dog fortsat god, siger en aktiehandler. </p>
<p> Med til at trække ned i A. P. Møller papirerne er et fald i oliepriserne. I den positive retning trækker dog faldende renter på det amerikanske marked fredag og en lidt stærkere USD mandag morgen, mener dealeren. </p>
<p> - Derfor er der heller ingen umiddelbar fare for et voldsomt tilbagefald. Men der vil sandsynligvis være en vis afventende holdning frem til tirsdagens FOMC-møde, siger aktiehandleren. </p>
<p> KFX-indekset sluttede fredag i 147,88 efter en stigning på 2,45 indekspoint, mens Dow Jones-indekset faldt 10,77 point tilbage til 6813,09. </p>
<p> Igen mandag ventes der at være fokus på Phønix og de selskaber, der deltager i kapløbet om asfaltkoncernen. En aktiehandler vurderer, at der med stor sandsynlighed vil komme et nyt bud mandag, når Phønix-formanden Henry Petersen mødes med formanden for norske Rieber &amp; Søn. </p>
<p> - Aktiemarkedet tror helt sikkert på et nyt bud, hvilket kan ses af, at kursen på Phønix C-aktien i øjeblikket ligger 20 kr. over det bedste bud, siger handleren. </p>
<p> Fredag i New York sluttede Tele Danmark 3 kr. lavere i kurs 371. Novo Nordisk steg 4 kr. til kurs 584 omregnet. </p>
<p>     KFX-aktier:  Kurs fredag     kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk .........   580     + 19 Den Danske Bank ........ 517     + 13 Tele Danmark ........... 374     + 10 Danisco ................ 360      - 1 D/S 1912 .......... 184.000   + 8000 D/S Svendborg ..... 258.000   + 4000 Sophus Berendsen ...... 840      - 8 Unidanmark ............ 340      + 8 Carlsberg ............. 390      + 3 BG Bank ................ 287      + 1. </p>
<p> Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: (.KFX) - KFX Indekset (.PG.CO) - Top 10 stigninger i procent (.PL.CO) - Top 10 tabere i procent (.AD.CO) - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. (KFXc1) - KFX februar futuren (0#TOP.CO)-KFX-aktier seneste kursudvikling (.AV.CO) - Top 10 efter styk-volumen (.AT.CO) - Top 10 efter kursbevægelser </p>
<p> (/stp). </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>