<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-11" id="root" itemid="80074" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ANALYTIKERE UENIGE OM STORBANKERS KURSUDVIKLING. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 11 februar (Reuter) - Bankanalytikere er ikke enige om kursudviklingen i de to største pengeinstitutter i den kommende tid. </p>
<p> En forudser således, at Den Danske Bank vil udvikle sig væsentligt mere positivt end konkurrenten Unibank, mens en anden mener, at forskellen mellem de to bankers aktiekurser er på et rimeligt niveau i øjeblikket, og at den vil blive på det niveau frem til offentliggørelse af årsregnskaberne. </p>
<p> Aktierne i Den Danske Bank er i øjeblikket godt 60 pct. dyrere end aktierne i Unibank. </p>
<p> - Jeg tror ikke, at den relative pris på de to banker vil ændre sig nævneværdigt på denne side af regnskaberne. Markedet har bragt sig i stilling nu, siger en analytiker, der ønsker at være anonym. </p>
<p> Den relative prisforskel mellem de to storbanker er øget, da den procentvise forskel for et år siden var knap 43 pct., mens den ved årskiftet 1996/97 var 55 pct. for siden at have udviklet sig til det nuværende niveau på 60 pct. </p>
<p> - Det er fordi Den Danske Bank er en bedre aktie end Unibank, og jeg mener, at det kan blive endnu større, siger en anden analytiker, der forudser, at den relative prisforskel vil blive udvidet umiddelbart efter offentliggørelse af årsregnskaberne. </p>
<p> Den Danske Banks aktier handles tirsdag i kurs 555, mens en aktie i Unibank kan købes for 345. Den Danske Bank er steget godt 17 pct. siden årsskiftet, mens Unibank-aktien er steget godt 13 pct. i år. </p>
<p> Den Danske Bank har dermed klaret sig bedre end bankindekset på Københavns Fondsbørs, mens Unibank har klaret sig dårligere, da det vægtede indeks for pengeinstitutterne er steget godt 15 pct. i år. Begge banker offentliggør deres årsregnskaber for 1996 i næste uge. </p>
<p> - Ole Mikkelsen (+45) 33 96 96 54. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="PRVTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-11"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-11"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>