<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-14" id="root" itemid="80215" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> DK NOK FØRST MED RENTESTIGNING I EUROPA - PAINEW. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 14 februar (Reuter) - Nationalbanken vil formodentlig blive den første centralbank på det europæiske kontinent, der vil hæve de officielle renter. Men der vil være tale om en beskeden stramning, vurderer investeringsbanken PaineWebber fredag. </p>
<p> - Da den danske økonomi - ved en sammenligning med de øvrige kontinentale europæiske lande - er længere fremme i den økonomiske cyklus, tyder det på, at Danmark vil være først med at hæve renterne af fundamentale økonomiske grunde. Stramningen vil dog formodentlig være af beskeden størrelse, skriver PaineWebber. </p>
<p> Risikoen for at de korte danske renter falder ud af trit med de korte renter i Danmarks nabolande, betyder ifølge PaineWebber, at danske statsobligationer med en kort løbetid bliver mindre attraktive. </p>
<p> - Risikoen for divergens i forskellene i de korte renter mellem Danmark og nabolandene, begunstiger et skift væk fra korte danske statsobligationer, skriver økonomerne. </p>
<p> Den danske repo-rente er ikke blevet ændret siden slutningen af august 1996, hvor den blev sænket 20 bp til 3,50 pct. </p>
<p> - Eva Elgaard Pedersen (+45) 33 96 96 57. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-14"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-14"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>