<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-25" id="root" itemid="80676" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> RIEBER VIL SKABE TILLID HOS PHØNIX-AKTIONÆRER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 25 februar (Reuter) - Rieber &amp; Søn vil mødes med storaktionærerne i Phønix Contractors for at skabe tillid til deres planer med at overtage den sydjyske asfaltkoncern. Lønmodtagernes Dyrtidsfond (LD) hælder mest til den anden bejler i Phønix-kampen, Superfos, og er ikke imponeret af nordmændenes forsikringer om at bevare alle de danske arbejdspladser. Men det vil Rieber ændre. </p>
<p> - Jeg må sikre mig, at LD har de rigtige informationer, så de kan få en opfattelse af, at det, vi siger, er troværdigt, siger koncerndirektør Olav Daviknes. </p>
<p> Olav Daviknes er tirsdag og onsdag i Danmark for sammen med sin finansielle rådgiver, Alfred Berg Bank, at holde møder med de største aktionærer i Phønix, herunder søge at få et møde med Lønmodtagernes Dyrtidsfond. </p>
<p> Rieber &amp; Søn har under hele forløbet været fremhævet for ikke at planlægge en direkte reduktion i Phønix&apos; medarbejderstab, hvilket Superfos derimod har lagt op til. </p>
<p> Men Lønmodtagernes Dyrtidsfond har ikke - som bl.a. Phønix&apos; medarbejdere - tillid til, at Rieber vil købe Phønix uden bagefter at skære i antallet af ansatte. </p>
<p> - Vi mangler i høj grad nogle garantier for, hvad Rieber vil på tre og fem-årig sigt med hensyn til beskæftigelsen i Phønix, siger adm. direktør i LD, Flemming Skov Jensen til Reuters Finans. </p>
<p> Endvidere mener han, at Riebers planer om at benytte Phønix Contractors til en ekspansion i Østeuropa &quot;er alt for luftige&quot;. De planer skal også være mere konkrete, for at LD kan fæste mere lid til dem. </p>
<p> - Det ser ud til, at vi har en del, som vi skal informere dem om, siger Olav Daviknes til Flemming Skov Jensens udtalelser til Reuters Finans. </p>
<p> Rieber &amp; Søn har budt 820 mio. kr. for Phønix, mens Superfos senest har budt 808 mio. kr. Fristen for begge købstilbud er den 7. marts kl. 16.00. </p>
<p> Bestyrelsesformand i Phønix, Henry Petersen har bedt parterne om at deltage i en lukket budrunde og dermed få bragt den usikre ejerforhold tilendebragt. Det har Rieber &amp; Søn afvist. Dermed ser kampen om Phønix ud til at fortsætte helt frem til budfristens udløb - hvis ikke længere. </p>
<p> LD ejer tre pct. af Phønix&apos; aktiekapital og har otte pct. af stemmerne. </p>
<p> - Søren Linding Jakobsen (+45) 33 96 96 53. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="NORW">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="PTOV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="RIEBS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="SUPRFS">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="I41">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="I501">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="ICRE">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="C18">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="C181">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-25"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-25"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>