<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-02-10" id="root" itemid="80017" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> ANALYTIKERE VENTER LAVERE 96-OVERSKUD I STORBANKER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 februar (Reuter) - Faldende indtægter fra kursreguleringer af værdipapirer ventes at trække ned i resultatet for 1996 hos de store pengeinstitutter. Det viser et estimat, som Reuters Finans har lavet på baggrund af tal fra en række danske og udenlandske analytikere, der følger de danske banker tæt. </p>
<p> Et gennemsnitligt fald i posten med kursreguleringer på knap 20 pct. hos de tre største pengeinstitutter, Den Danske Bank, Unibank og BG Bank, betyder, at det ordinære resultat i gennemsnit falder med godt 10 pct. </p>
<p> Selv om der også forudsiges faldende kursreguleringer hos Jyske Bank og Sydbank, så ventes der alligevel et stigende resultat i de to banker, viser analytikernes resultat-forudsigelser. </p>
<p> Jyske Bank, der traditionelt er nemmest at spå om, da banken offentliggør kvartalsregnskaber i løbet af året, ventes at være kommet ud af 1996 med et ordinært resultat før skat på godt en mia. kr. Den Danske Bank ventes med ca. 4,7 mia. kr. at få det største overskud af de fem pengeinstitutter. </p>
<p> Analytikerne peger på bankernes udbyttepolitik som noget af det mest interessant ved regnskaberne, der offentliggøres i uge otte og ni. </p>
<p> - Udenlandske investorer kigger meget på udbyttet, når de investerer i bank-aktier, og jo mere ledelsen i banken går efter at have udlændinge i ejerkredsen, des mere er de nødt til at tilpasse sig, siger en analytiker, der ønsker at være anonym. Han henviser til, at ledelsen i BG Bank har givet udtryk for ønske om flere udenlandske ejere, og det har banken fået i forbindelse med en udvidelse af aktiekapitalen sidste år. </p>
<p> - De vil helt givet øge udbyttet, forudser analytikeren. </p>
<p> Analytikernes gennemsnitlige forventninger afslører også øget udbyttebetaling hos pengeinstitutterne. BG Bank ventes at hæve udbyttet med 100 pct. til 10 kr. pr. aktie. Men aktionærerne i Den Danske Bank ventes fortsat at kunne få mest ud af deres investering, fordi tidligere års udbytte på 16 kr. pr. aktie ventes fastholdt i 1996. </p>
<p> Omkostningerne ventes at være faldet hos Den Danske Bank, BG Bank og Sydbank, mens der ventes stigende udgifter hos Unibank og Jyske Bank. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="BIKU">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="DDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="JYSKB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="PRVTBK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="SYDB">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="I814">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="I81402">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="I81403">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="IBNK">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="C15">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="C152">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-02-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-02-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>