<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-03" id="root" itemid="80929" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> NYKREDIT ANBEFALER KØB AF 6-8 PCT STATSPAPIRER. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 3 marts (Reuter) - Nykredit Bank anbefaler i sin nyeste investorguide, at investorerne køber statsobligationer i segmentet 6 pct. St.l. 1999 - 8 pct. St.l. 2003. Hvis man hellere vil sætte pengene i realkreditobligationer, anbefaler Nykredit Bank køb af 8 pct. papirerne 2016 og 2026 samt 9 pct. 2026. </p>
<p> - Afkastsimulationer på baggrund af Nykredit Banks renteforventninger samt en lang række alternative risiko-scenariet viser, at det optimale segment p.t. udgøres af mellemlange statsobligationer ud til ca. 8 pct St.l. 2003, skriver Nykredit Bank. </p>
<p> Generelt favoriserer forventningen om en stabil rente gennem 1997 en omlægning til realkreditobligationer, konstateres det endvidere. </p>
<p> Nykredit Bank forudser, at det 10-årige dansk-tyske rentespænd på tre måneders sigt vil holde sig omkring 0,7 pct.point. </p>
<p> - Dette indebærer en forventet 10-årig dansk rente i omegnen af 6,5 pct. En forventet positiv renteudvikling i USA ventes at begrænse rentestigningspotentialet i Europa på 12 måneders sigt, skriver Nykredit Bank. </p>
<p> Nykredit ser endvidere, at der er fokus på den danske pengepolitik, bl.a. som følge af udviklingen i inflationen. </p>
<p> Nykredit forventer ikke, at Nationalbanken vil skride til rentesænkninger, fordi inflationshensynet overskygger de pengepolitiske manøvrerum, som den stærkere krone over for D-marken har skabt. </p>
<p> - Og vi forventer derfor ikke yderligere isolerede danske rentenedsættelser i denne rentecykel. Omvendt er det vores vurdering, at den seneste tids opdrift i forbrugerprisinflationen næppe berettiger til en isoleret dansk renteforhøjelse, som har været fremført fra flere udenlandske finanshuses side, skriver Nykredit Bank. </p>
<p> - Uffe Hansen (+45) 33 96 96 58. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="E11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="ECAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="M12">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-03"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-03"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>