<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-10" id="root" itemid="81271" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> KP vil stille etiske krav til investeringer. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 10 marts (Reuter) - Kommunernes Pensionsforsikring (KP) vil de kommende år øge sine investeringer i udenlandske selskaber. KP vil i den forbindelse fremover stille etiske krav til de udenlandske virksomheder, som det overvejes at investere i. Det oplyser KP mandag i en pressemeddelelse. </p>
<p> - Politikken sætter mennesket i centrum, og dermed markerer KP sig som en stor finansiel investor med konkrete, etiske krav til sine investeringer, skriver KP. </p>
<p> KP&apos;s etiske krav bygger på Verdenserklæringen om menneskerettigheder, artikel 2 og 3, samt FN&apos;s Konvention om Barnets Rettigheder, artikkel 32. </p>
<p> - Man kommer ikke uden om, at penge er politik. I KP investerer vi for i alt 36 mia. kr. af pensionsopsparernes penge. Det giver os et stort ansvar over for vores kunder og over for den verden, vi er en del af. I KP vil vi gerne være med til at præge udviklingen i en positiv retning, og hvis vi gennem investeringer kan sikre, at voksne og børn bliver behandlet ordentligt, så er vi nået langt, skriver KP&apos;s formand Ove Christensen. </p>
<p> Den etiske investeringspolitik betyder i praksis, at KP fremover vil vælge at investere i virksomheder, der positivt arbejder for eller i det mindste ikke krænker de etiske krav. </p>
<p> I de tilfælde, hvor KP bliver opmærksom på, at en allerede foretaget investering er i strid med de vedtagne krav, vil KP sælge aktierne så hurtigt som muligt uden at komme i konflikt med det overordnede formål, nemlig at sikre kunderne et højt afkast, hedder det videre. </p>
<p> - Jørn Nurkka (+45) 33 96 96 55. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="KOMPEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="I81502">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="I8150214">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="IINV">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="C11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code>
<code code="CCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-10"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-10"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>