<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<newsitem date="1997-03-12" id="root" itemid="81360" xml:lang="da">
<title></title>
<headline> Stille aktiemarked før Novo og Rentokil regnskaber. </headline>
<byline></byline>
<dateline></dateline>
<text>
<p> KØBENHAVN, 12 marts (Reuter) - Efter en stigning i KFX-indekset på 1,8 pct. tirsdag til den nye lukkerekord 161,47 venter markedsdeltagere onsdag morgen et lidt mere afdæmpet dansk aktiemarked. I hvertfald frem til offentliggørelserne af regnskaberne fra Novo Nordisk og britiske Rentokil, som Sophus Berendsen ejer 35,7 pct. af. En minimal stigning i Dow Jones indekset på 0,1 pct. og stigende renter var med til at give den afventende tone. </p>
<p> - I lyset af tirsdagens stærke efterspørgsel er der en tro på en fortsat pæn undertone, men vi bliver nødt til tage Novo Nordisk og Rentokil i ed, siger en handler. </p>
<p> En stærkere USD - igen i 171 overfor D-marken - giver til gengæld en tro på, at tirsdagens voldsomme kursstigninger i A. P. Møller papirerne på 6-7 pct. kan fortsætte onsdag. </p>
<p> - Der var fortsat ordrer i markedet, da vi lukkede i går, påpeger en handler. </p>
<p> Udviklingen for Novo Nordisk, der tirsdag steg 20 kr. til kurs 695, tør handlerne ikke at spå om. Men der er enighed om, at Novo-aktien er højt prissat, hvilket blandt andet fik et større britisk finanshus til ændre en købsanbefaling på Novo til en holdanbefaling tirsdag. </p>
<p> Tirsdag i New York faldt Novo-aktien 2 kr. til kurs 693 i et marked, hvor medicinal-aktierne generelt havde det skidt. Tele Danmark aktien steg til gengæld 4 kr. til kurs 367, mens ISS faldt 4 kr. til kurs 181. </p>
<p> Udover Novo Nordisk og Rentokil regnskaberne er der regnskaber fra Topsil og Sanistål. </p>
<p> Ved siden af regnskabs-interessen kan der onsdag komme fornyet opmærksomhed på Phønix-kampen. Icopal menes ifølge Jyllands-Posten at ville øge sit bud til over 900 mio. kr. </p>
<p> J. Lauritzen Holding kan derudover tiltrække sig opmærksomhed på baggrund af usikkerhed om Danyard-salget. </p>
<p> KFX-aktier:  Kurs tirsdag    kl. 15.30     +/- Novo-Nordisk .........   695      +20 Den Danske Bank ........ 610      + 5 Tele Danmark ........... 363      + 6 Danisco ................ 405      - 2 D/S 1912 .......... 199.000  +13.000 D/S Svendborg ..... 283.000  +17.000 Sophus Berendsen ...... 877      +12 Unidanmark ............ 367      + 2 Carlsberg ............. 404      + 2 BG Bank ................ 299      + 5. KFX-aktier:  Kurs  tirsdag   kl. 15.30     +/- FLS ................... 865      +10 Københavns Lufthavne ... 690      -10 Coloplast ............. 465      + 1 ISS ................... 185      + 4 Superfos ............... 790      + 4 Jyske Bank ............. 536      + 3 GN Store Nord .......... 690      +10 Chr. Hansen ........... 850      + 5 Radiometer ............ 405   0 SAS Danmark ............. 76,50   + 0,50. </p>
<p> Ved dobbeltklik på følgende koder kan oplysninger om den seneste udvikling på det danske aktiemarked ses: (.KFX) - KFX Indekset (.PG.CO) - Top 10 stigninger i procent (.PL.CO) - Top 10 tabere i procent (.AD.CO) - Markedsoverblik inkl. volumen i stk. (KFXc1) - KFX februar futuren (0#TOP.CO)-KFX-aktier seneste kursudvikling (.AV.CO) - Top 10 efter styk-volumen (.AT.CO) - Top 10 efter kursbevægelser </p>
<p> - Stig Ørskov Pedersen (+45) 33 96 96 59. </p>
<p> (c) Reuters Limited 1997. </p></text>
<copyright>(c) 1997 Reuters Limited</copyright>
<metadata>
<codes class="bip:countries:1.0">
<code code="DEN">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="EURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="SCANDZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="WEURZ">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<codes class="bip:topics:1.0">
<code code="M11">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code>
<code code="MCAT">
<editdetail action="confirmed" attribution="Reuters BIP Coding Group" date="1997-03-12"></editdetail></code></codes>
<dc element="dc.publisher" value="Reuters Holdings Plc"></dc>
<dc element="dc.datepublished" value="1997-03-12"></dc>
<dc element="dc.source" value="Reuters - Nyheder på dansk"></dc>
<dc element="dc.creator.location" value=""></dc>
<dc element="dc.creator.location.country.name" value=""></dc></metadata></newsitem>